<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>金曜日 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5/</link><description>Recent content in 金曜日 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-02-27 日記 - 金曜日と会議、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、寝ぼけ眼でキッチンに行ったら、窓の隅っこに霜が降りてて『うわ、まだ冬だなぁ…』って思わず背中がゾワッとした。
加湿器はゴウンゴウンと唸ってるし、足元も底冷え。
さっこが『今日もみんな乾燥注意ねー』って、リビングにいる子どもたちに大きめの声。
何気ない平日なんだけど、こういう何でもない朝に、家族が揃ってるだけでちょっとホッとするもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中は、証券会社の新しい運用システムの進捗会議。
リモートだけど、『ぽん次郎さん、この“パフォーマンス改善”のアイデア、実装どうです？
』って突然話を振られた。
『昨日、ログ見ながら考えてたんですけど、バッチ処理のタイミングを夜中にずらせばサーバ負荷が減るかもって…』と言いながら、声のトーンがちょっと上ずってたかも。
画面越しの同僚たちが『なるほど、それやりましょう！
』って食いついてくれて、ちょっと肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はタスク整理しつつ、Slackで『定例の資料、今週分は誰が？
』とグループチャットが。
つい『オレ、来週は日雇いバイトと被りそうだから…』と正直に打ち込んだら、『ぽん次郎さん、家族サービスも大事ですもんね』と軽くイジられた。
そういう温度感、リモートでもありがたいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小腹が減って、ふっと台所からカップ麺の匂い…。
どうやらさっこが昼ごはん準備を始めたみたいで、画面越しに『お昼できたよ〜』と聞こえてきて苦笑い。
仕事と家事の境目が曖昧なのも、フルリモートの良し悪しだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、『自分の提案を伝えるとき、ざっくりでも動く選択肢を先に提示する』ってやつ。
今朝の会議で、“バッチ処理のタイミング移動”をとりあえず言い切ってみたら、思った以上に議論が前向きに動いたんだよな。
昔は『完璧に練ってから…』って思い込んでたけど、最近は『まず投げてみて、反応見て微調整』が一番話が早い。
特に証券の現場だと、『ダメでも別案すぐ作るからOK』くらいのスタンスが一番回るって実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、リアル出社のときよりも“リアクションの速さ”が大事だなって再確認。
会話に詰まると、リモートだと一気に空気が重くなっちゃうから、少しでも具体的に『こうしたら？
』を出すと、場がしまる。
今日みたいに一歩前に踏み出せると、小さくても自信になるもんだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで見かけた話題は、“花粉の飛来が例年より早い説”。
『ついに来たか…』と、朝ニュースの天気予報で『花粉症の方ご注意』って聞いた瞬間、思わず鼻がムズムズしてきた気がした。
オレは軽症だけど、さっこは『これから洗濯物どうしよう…』と顔をしかめてて、連次郎丸も『学校でくしゃみしてる子、増えてきたよ』とぼやいてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでも花粉対策グッズのコーナーがドーンと増えてて、『マスクは今のうちに買い溜めしとく？
』みたいな会話。
季節とともに家族の話題も変わってくるなぁ。
春は近いけど、しばらくは“鼻センサー”が手放せない日が続きそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎ、さっこと週次の家計簿チェック。
『今週はスーパーでかなり抑えめで済んだよ！
』と得意気な顔のさっこ。
いや、レシート見たら、特売の肉よりも“お菓子大袋”がずらり…。
『これ、誰用？
』って突っ込んだら、『蓮子が部活の友達に配るって言うから…』とのこと。
まあ、青春だしなぁ、お菓子代でケチるのも野暮か。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎の参考書代、今月は5千円ちょい。
本人は『バイト代で半分出すからいいよ』って言ってくれて、オレちょっとホロッときた。
高校生の自立心…、うちの家計ピンチをちゃんと察してるんだな。
この前のアンケートで“子どもの教育費で悩んでる世帯が最多”って見たけど、まさにオレもそのど真ん中だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリには、コツコツ入力されるレシートがずらっと並ぶ。
時々さっこが間違えて『外食』と『日用品』を逆にしてて、『それじゃ予算オーバーに見えるんだってば！
』とツッコミ入れるのも、もはや恒例のコミュニケーションだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近やってる節約術は“家族間ポイントカード共有”。
Pay系のポイントカードも、アプリで家族全員がデジタルで持てるようにしてみた。
スーパーのレジで『これ、ぽん次郎さんのアプリでポイント溜めとくね』って、さっこがもう慣れた手つきでピッとやってくれる。
バラバラに溜めるより、まとめて管理した方が交換時の達成感も大きいし、家族全体で“今月何ポイント？
”ってわいわい言えるのがちょっと楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、使い道も“家族会議”で確認。
たとえば『このポイントで、来月はちょっと贅沢鍋にしようか』とか、明確な目標を作ることで無駄遣いを防げる気がしてる。
何より、『使った・使わない』で言い争うより、家族で“使い道を決める楽しさ”を大事にしたいオレ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-20 日記 - 金曜日と会議、朝起きたら、加湿器の蒸気がふわ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/20/2026-02-20/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/20/2026-02-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、加湿器の蒸気がふわっと窓際で踊ってた。
外はうっすら薄曇りで底冷え、足の裏まで冷たくて、思わずスリッパ探して『どこ行った？
』って小声でゴソゴソ。
体調は、まぁまぁ。
日雇いも学校行事も今日はなし、いつも通りの平日スタートだなぁってしみじみ感じつつ、ゆっくりめの朝だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークだから、朝イチの段取りが一番の勝負どころ。
今日も例の9時の朝会、Teamsにログインしつつ、後ろでは蓮子が『トースト焦げてる…』ってブツブツ。
顔出ししないからって油断して、思わず『牛乳あるぞ～』って声が漏れそうになった。
会議が始まって、『昨日の仕様変更どうなりました？
』とリーダーが聞いてきた。
『開発環境で一部反映済みです。
動作確認はこれからです』って返したら、『動き早いですね』ってちょっと褒められて、ちょっと嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11時ごろ、証券会社側の担当から『あの注文フロー、今週中に追加テスト頼めますか？
』ってチャットが飛んできた。
内心『またか！
』って思ったけど、ぐっと我慢して『仕様書、最新版をもう一度確認させてください』と冷静に返信。
会話の妙がリモートだと難しくて、たまに絵文字つけるか迷う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は静かにコード整理。
エディタのパチパチって音と、リビングから蓮子が笛の練習してる『ピー♪』って音が交互に聞こえてきて、仕事モードに集中しきれないけど、こういうのも悪くないなとちょっと思う自分もいる。
終業チャイム代わりに、蓮子の『夕飯なに～？
』が聞こえてきて、ああ家で働くってこういうことか、ってまた実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“段取りの大事さ”を痛感した一日だった。
朝の会議前、あれこれメール整理してたのに急に課題を振られて、一瞬うろたえそうになった。
でも、前日の夜に箇条書きでタスク書き出してたから、『この順番で説明すればOKだな』と自分の中で迷わず返せた。
これって、リモートだと自分で自分をコントロールする力がめちゃ大事なんだなって実感。
昔は、隣の席の同僚に『これで大丈夫かな？
』って確認してたけど、今は全部自分で納得いく説明を“準備”しておかないといけない。
段取りが心の保険になるって、本当にその通りだったなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次からは、会議前に『話す内容』を3つだけでもメモるようにしてみようと思う。
そうすると、急な質問にも慌てず答えられるし、終わった後のモヤモヤ感も減りそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計の話、今日は朝から冷蔵庫在庫を点検。
さっこが『牛乳切れてるよ～』って言うから、スーパーのアプリをサッと開いて『今日は牛乳特売で1本178円！
2本買っとくか？
』って提案。
『うん、あと卵も安いね』って返されて、ついで買いモード発動……危ない危ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで支払いのとき、ふと『ポイント2倍デーです』ってPOPを見つけて『あ、PayPayで払うか！
』と即決。
390円分のポイントGET。
帰り道、手がかじかむくらい寒かったけど、買い物袋からふわっと牛乳の冷たい匂いがして、冬だなぁ、と実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリにレシートをパシャリ。
最近は、食費のグラフを見るのがちょっとクセになってて、先月より2,000円減ってると『オレもやればできるやん！
』と密かに自画自賛してる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近意識してるのは“ついで買い防止”のメモ戦法。
冷蔵庫に家族みんなが書き込める『買い物メモボード』を設置して、必要なものだけメモするルールにしたんだ。
メモに書いてないものは、原則買わない。
これだけで、余計なスナック菓子やドリンクに手が伸びる回数が激減。
子どもたちも『これ買ってきていい？
』って自分で書き込むようになって、地味に教育にもなってる気がする。
アナログだけど、家族参加型の節約術、けっこうおすすめだよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子が朝から主役。
学校の制服でバタバタしながら、『お父さん、今日部活あるから帰り遅い！
ご飯残しておいてね』と念押し。
『了解、カレーでいいか？
』って聞くと、『やったー！
カレー最高！
』って嬉しそうに出てった。
こういう瞬間、なんか元気もらえるんだよな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-13 日記 - 金曜日と会議、朝イチで窓ガラスに結露がびっし…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/13/2026-02-13/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/13/2026-02-13/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチで窓ガラスに結露がびっしり。
『また雑巾で拭かなきゃなぁ…』と思いながら指で“ぽん”っと水滴を弾く。
今日は学校の行事でスケジュールちょい詰め気味。
リビングには加湿器の湯気がふわふわ漂ってて、ちょっとだけあったかい気持ちになった。
足元は例によって底冷え…フリース靴下が手放せないぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝9時、Teamsに『おはようございます！
』と打った瞬間、『ぽん次郎さん、定例の証券システム進捗どうです？
』とチャットが飛んできて、まだコーヒー飲んでないのに背筋が伸びた。
思わず『すみません、10分ほどいただければ…』と返して、コーヒーメーカーのスイッチオン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10時からのオンライン会議で、『ここのバグ、再発してるみたいですが』と若手のタカキくんに突っ込まれて、内心『そこ来たか！
』と汗。
『昨日の修正バージョンで直ってるはずなんだけど…』と言いつつも、手元のログを確認。
チャットには『いま確認します！
』と返す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、妻のさっこが『洗濯物、もう一回回していい？
音うるさくない？
』とリビングに顔を出す。
『会議終わったから大丈夫！
』って言ったけど、洗濯機のゴウンって音が妙に心地いいBGMに。
フルリモートも悪くないけど、こういう小休憩タイムがないと、頭がガッチガチに固まりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料作りの単純作業。
『このままだと眠くなるな…』と思って、席を立ち、窓際でストレッチ。
背伸びしながら『オレ、あと何年この仕事続けるんだろうなぁ』なんて、うっかり遠くのマンションをぼーっと見つめてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は『こまめな息抜きが生産性を救う』って実感した一日。
うちの現場って、集中しすぎると逆に効率落ちることが多い。
午前中のバグ対応も、焦って画面見つめ続けてたら全然思い出せなかったのに、キッチンでお湯沸かしてる間に『あ、ここの条件式抜けてたんだ！
』って気付いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意識的に席を離れて深呼吸、手を温める、コーヒーを淹れる…この『小休憩の積み重ね』が、大きなトラブルを避けてくれるんだなって思った。
特にリモートだと誰にも見られてないぶん、逆に作業に没頭しすぎて消耗しがち。
それを防ぐためにも、“あえて休む”って大事なんだな、と痛感。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みにさっこと一緒に、スマホで家計簿アプリをチェック。
『今月、食費ちょっとオーバー気味だよ』って言ったら、『えー、でも野菜も高いんだもん！
』とさっこ。
確かに、小松菜が1束198円、トマトも1個120円。
『でもちょっと買いすぎてない？
冷蔵庫の奥に野菜干からびてるのあるよ…』と指摘すると、『ギクッ』とした顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、聖太郎からLINEで『バイト代入ったから、スマホ代自分で払っとくよ』と連絡。
おお、頼もしいじゃねぇか…！
と思わずニヤッとしちゃった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、スーパーのレジで『今日は卵が特売で1パック98円です！
』って声が聞こえてきて、即カゴに2つ追加。
ポイント2倍デーだったから、しっかりアプリ提示。
ちっちゃいけど、こういう積み重ねが大事なんだよなぁ、とオレは自分を励ます。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;『冷蔵庫パトロール』を週2回やるようにしてる。
火曜と金曜の夜、さっこと一緒に、使いかけの野菜や賞味期限が近いものをチェックして、ホワイトボードにメモ。
それを見ながら翌日の献立を簡単に決めちゃう。
これやるだけで、腐らせて無駄にする食品がかなり減った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、買い物は極力“現金じゃなくてポイント払い”にしてる。
クレカ、スマホ決済、ポイントカード…全部アプリにまとめて、週末に『今週はどれだけポイントで節約できたか』をチェック。
たまに、家族でポイント交換したお菓子パーティーやるのも密かな楽しみだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝、リビングでおにぎりを頬張りながら、『ねぇお父さん、今度の吹奏楽部の演奏会、“髪ちょっとだけ染めてもいい？
”』って聞いてきた。
『おいおい、吹奏楽部って黒髪じゃないのか？
』と返すと、『先生が派手すぎなければOKって言ったんだよ！
みんなやってるし…』と反論。
『じゃあ、“派手すぎNG”の範囲をまずは確認させてくれ』と言って、スマホで調べ始めたら、“インナーカラー”ってやつらしい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-06 日記 - 金曜日と受験、朝起きてリビングに降りたら、床…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/06/2026-02-06/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/06/2026-02-06/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りたら、床がひんやりどころか冷蔵庫の棚板並みの冷たさで、思わず『これ、靴下二枚重ね必須だな…』って独り言。
窓越しに外を眺めたら、灰色の雲がもくもく。
加湿器の湯気がまだ部屋の隅っこで舞ってて、冬らしい静けさに包まれてた。
今日は学校行事も日雇いもなし、いつも通り家からリモートワーク。
体調は相変わらず喉がカラカラ。
ホットココアでも入れたい気分だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中のチームミーティング、リーダーの木村さんが『昨日の障害対応、振り返っておきましょうか』って切り出して、ちょっと身構えたオレ。
『ぽん次郎さん、最初の検知どうでした？
』って聞かれて、『ログ監視ツールからアラートが連打で来て、一瞬“通信量オーバーか？
”って焦りました』って正直に答えた。
実は、アラート音が通知ONのままで、裏で焚き火の動画流してたせいもあって、スマホとPCが同時にピコンピコン鳴りまくってたんだよな…あの時は心臓バクバクだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『夜中だったのに、すぐ対応できて助かりました』と木村さん。
『いやいや、家だったからパン一でパソコン向かってたんで、カメラOFFで良かったです』って冗談めかして返したら、みんな「ははは」って笑って、少し肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;復旧後のチェック作業で『ぽん次郎さん、SQL流した時の検証コメント、すごく分かりやすかったです』と後輩の佐藤くん。
妙に照れくさかったけど、こういう小さな所で役立ててるのがオレのモチベーションだな、と改めて実感。
ミーティングが終わる頃には、外の灰色の雲がちょっとだけ薄くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今回の障害対応で思ったのは、『何が起きたかを書き出すだけでも、頭が整理される』ってこと。
アラート飛んだ瞬間、どうしても“早く直さなきゃ”でテンパっちゃうけど、ログや監視画面を眺めながら『何が正常で、何が異常か』『どの手順で何を確認したのか』をメモに口調そのまま書く。
これをやると、あとになって『あ、この時はこう思ってたんだな』って振り返りやすい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回も深夜2時に『アラート：通信断』『確認：DB接続NG』ってメモったおかげで、朝イチの報告もすぐにまとめられたし、会議で振り返る時も「どの手順からやったか」が自分でも思い出しやすかった。
緊急時だからこそ“記録”が自分の頭の整理にもなるし、周りにも伝わりやすい。
これ、今後も続けていきたいなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットでちらっと見たのは、『AIで家計簿自動化』みたいなサービスがまた話題になってたこと。
『これ、うちでも使えたら家計管理もっとラクじゃね？
』ってリビングで話題にしたら、さっこが『でもAIにお金の流れ全部見られるの、怖くない？
』って一言。
たしかになぁ、と妙に納得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は『AIが勝手にゲームやってくれないかな』って夢みたいなことを言い出して大笑い。
AIは便利だけど、任せすぎも考えものだなってオレも思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼前、さっこが『今日、牛乳と卵が切れそう！
ちょっとスーパー寄ってきていい？
』と声をかけてきた。
『あ、ポイント3倍デーだったはずだからカード持ってって』とオレ。
さっこは『やった！
お菓子も見るかも』とにっこり。
いや、それは想定内…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後、レシートを見ながら家計簿アプリに入力。
牛乳178円、卵238円、ついでにさっこお気に入りのプリンが2割引で132円。
オレもつい『ポイントついたし、いっか』なんて思ったりしたけど、合計は1,305円。
小さな支出も、こうして積み重なる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今週は食材まとめ買いが多かったね』と話しかけると、さっこが『でも蓮子のお弁当用冷凍食品はストックできたから…』と、ちょっと誇らしげ。
確かに、ちょっとは節約意識が上向いてきたのかもしれない。
レシートを眺めつつ、こうやって家計が回ってるんだなあと実感した午後だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近意識してるのは、買い物に行く前に“家にあるものメモ”をスマホでチェックすること。
冷蔵庫のドアポケットに入ってる調味料とか、卵や牛乳の残量。
これをさっこと二人でLINE共有しておくと、ダブリ買いも減るし、無駄遣いも抑えられる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、電子レシートや家計簿アプリに写真を撮るだけで自動入力される機能も使い始めた。
細かい集計はアプリ任せで、月末には『今月はどうだった？
』を家族で振り返るようにしている。
“見える化”ってやつ、意外と効くよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午前中、コタツにうずくまってタブレットをポチポチやってたから、『おーい、朝ごはんちゃんと食べたか？
』と声をかけると、『うん…あとでパン食べる』と小さな声。
正直、最近は学校に行き渋る日も増えてて、オレもついイライラしたくなる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-30 日記 - 金曜日と会議、朝起きて、足元が床の冷たさでピ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/30/2026-01-30/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/30/2026-01-30/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きて、足元が床の冷たさでピシッと目が覚めたぞ。
窓の結露がキラキラ光ってて、『今日も冬本番だな…』と実感。
ホットコーヒーをすする横で、加湿器の蒸気がふんわり漂ってる。
体調はまずまずだけど、乾燥のせいか鼻の奥がちょっとムズムズ。
今日は特にイベントも用事もない、ゆるっと通常運転の金曜日だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金曜の朝イチ会議、例によってカメラオフで『はいはい』と聞き流しつつも、チャットで資料の共有を担当。
『ぽん次郎さん、今週の進捗お願いします』ってリーダーに振られて、『今週は××の集計見直しと、お問い合わせの対応に時間食われました』と正直に報告したら、同僚の山本さんが『細かいミスなくて助かってます！
』ってフォロー入れてくれて、内心ちょっとホッとした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前には個別ミーティングで、『仕様変更の件、クライアント先と調整どうでした？
』と聞かれて一瞬ドキッ。
『いやー、担当者さんが“分かりづらい”ってぶっちゃけてて……説明し直しました』と正直に打ち明けたら、リーダーが『正直な報告、ありがたいです』って言ってくれて、また胸をなでおろす。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事の合間、Slackで『このSQL、どこ直せばいいですか？
』って若手の片山くんからメンションが飛んでくる。
『WHERE句の条件抜けてるぞー』って返信したあと、心の中で『オレも昔は同じミスしたなあ』ってちょっと懐かしい気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料のレビュー作業。
資料の小さなミスを発見して、赤字コメントで『このグラフ、凡例抜けてるぞ！
』と修正依頼。
地味だけど、こういう地道な作業が意外と大事なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日あらためて感じたのが、“わかりやすく説明する力”の大切さ。
仕様変更についてクライアントと話した時、オレが説明に使った言い回しがちょっと専門用語まみれだったみたいで、『なんか難しいですね…』と恐縮そうに返されてしまった。
思えば自分も新人の頃、横文字や業界用語が飛び交うと全然イメージできず、余計に混乱してたな、って気づいた。
だから今日は、説明を具体的な例え話――『要するに、この部分って“スーパーのレジ袋のサイズを大きくするイメージです”みたいな…』って言い直したら、『それなら分かりやすい』と笑顔に。
難しい話ほど砕けた言葉で、相手の目線に合わせるのがポイントだな、と実感。
その後、会話がスムーズになったのも嬉しかった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子と二人きりの“お茶タイム”。
バイトがない日で珍しくリビングに降りてきて、『パパ、最近部活きついんだよ～！
』って愚痴りモード。
『何が大変なんだ？
』と聞くと、『新しい曲、サックスのソロあるし、先生のダメ出しが止まらない』と、ため息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『まあ、オレも昔“体育祭の応援練習”で顧問に怒られっぱなしだったぞ～』って冗談を言ったら、ちょっとだけ笑ってくれて、『でもやるしかないか…』とココアをひと口。
『やること多すぎて逃げたくなる時ない？
』と聞かれて、『しょっちゅうだ。
だけどね、最後に“やって良かった”って思えるのは、本気でやった時だけだぞ』とだけ返した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、ふと『そういえば聖太郎くん、最近バイト減らしてる？
』と聞いたら、『受験勉強でしょ。
お兄ちゃん、夜遅くまで机に向かってるよ』と教えてくれた。
連次郎丸はロブロックスで遊んでたみたいだけど、今日は静かだったな。
さっこは『蓮子が二階から降りてくると、声が明るくなる気がする』ってポツリ。
やっぱり家族の雰囲気って、子どもの小さな変化に左右されるんだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“聞き役”に徹するって決めて、蓮子の話をうんうんと聞いた。
自分がアドバイスしすぎると“お説教タイム”になっちまうからな。
『大変だったな』と一言添えたら、蓮子の顔がちょっとほぐれたのが嬉しかった。
父親って、ガミガミ言うより“ちょっと余白を残して見守る”のが正解なのかも。
これ、歳を重ねてようやく分かってきたコツだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝、さっこが冷蔵庫の前で『今日、お肉安い日かなあ？
』って独り言。
『チラシチェックしてみたら？
』って声かけたら、スマホでポチポチ検索開始。
結局、近所のスーパーが“豚バラ100g98円”の日で、LINEで『帰りに寄ってきて♪』と指令が飛んできた（オレは今日も家から一歩も出ないんだけど…）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休憩中、家計簿アプリを開いたら、今月の食費が既に“予算ピッタリ”の黄色信号。
『給食ない日だし、麺類で節約コースかな』ってつぶやきつつ、レトルトカレーのストックを確認。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、レシート整理をしながら、先週バイトした分の日雇い給料がPayカードに振り込まれてるのを発見。
『おっ、臨時収入！
』とテンション上がるも、さっこに『今月、子どもたちの部活費で飛んでくから』と笑顔で釘を刺された。
はあ、うちの家計に“ボーナスタイム”はないらしい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-23 日記 - 金曜日と会議、朝、寝室のカーテンを開けた瞬間…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/23/2026-01-23/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/23/2026-01-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、寝室のカーテンを開けた瞬間、外に白い息がふわっと広がるのが見えて『今日も冷えるな〜』って思わずつぶやいたオレ。
加湿器をMAXにしてても、リビングの空気がカサカサで、ソファから立ち上がっただけでバチッと静電気。
予定は本業オンリー、学校行事もなけりゃ日雇いもなし—でも逆に「何もしなくていい日」のはずが、なぜか心とタスクがパンパンなんだよな。
冬って肌も気持ちも乾く…。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチ、Teamsで『今週の進捗、みんな大丈夫？
』ってプロジェクトリーダーの杉下さんからチャットが飛んできた。
オレは思わず“既読”にして、3秒だけ深呼吸。
今週は証券会社の新システムのタスク振り分けがギューギューで、タスク一覧を見るだけでちょっとクラッとしたぜ。
『ぽん次郎さん、例のバッチ処理タスク、いつ目処立ちそうですか？
』って若手の坂井くんにも聞かれて、『あー、今日中に手放せるようにまとめるから、午後ちょっとだけもらえない？
』って返事。
ぶっちゃけ、一人で抱え込んで“責任感”ドヤ顔してる自分、ちょっと恥ずかしいなって思った。
午後の会議で『ここのデータ検証、坂井くんと橋本さんに割り振ります！
』って言ったら、『え、僕ですか？
』『やってみます！
』って返事が返ってきて。
何だか肩の荷がすっと軽くなった。
リモートなのに背中伸ばしてガッツポーズしそうになっちまったよ。
でもその直後、『すみません、作業手順ちゃんとまとめておいてください！
』と橋本さん。
内心『すまん…言い出しっぺが一番準備いるやつじゃん…』と苦笑いだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、『タスクを手放すときは、丁寧な引き継ぎが最大の誠意』ってこと。
今まで『自分がやった方が早い』とか『説明が面倒』とか理由つけて抱え込むクセがあったんだけど、今日手順をきっちりまとめてみて気付いたんだ。
“誰でもこれ見れば同じように動ける”って安心感を作るのは、自分のためでもあるんだなって。
引き継ぎ資料を書きながら、『もしオレが突然休んでも、現場が止まらないように』と考えると、逆に仕事への信頼も厚くなる気がした。
負担が軽くなるぶん、他のことにも集中できるし、これからは“タスクを抱えて苦しむヒーローごっこ”は卒業したいな、と思ったオレ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日たまたまネットで話題になってたのが『AIで自動生成される料理レシピ』ってやつ。
『鍋の残り食材を全部入力したら、余りもので創作レシピが出てきた！
』ってツイート見て、オレもやってみたくなった。
さっこに『冷蔵庫の在庫、いまAIに聞いたら何作れるって出てくるかな？
』って聞いたら、『たぶん“カレーうどん風鍋”か“卵雑炊”だね…』と即答。
結局、家の定番は人間の知恵と経験が一番かも？
ちょっと進化した時代の息吹を感じつつ、でも家の味は変わらず大切にしたいなと思ったオレ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『シャンプーとボディーソープ、どっちもあと1回分しかないよ！
』と悲鳴のような通知。
ちょうどPayPayのポイント5倍デーだったから、近所のドラッグストアのネット注文でポチッと。
シャンプー特売698円、ボディーソープ498円、両方で1,196円なり。
『ついでに洗剤も…』とお願いされて、気づけばカゴが2,000円オーバー。
家計簿アプリ開いたら、今月の生活費項目がすでに予算ギリギリ。
「今週のオレ、節約しないとピンチだぞ…」って、ひとりでレジ袋の重さと心の重さ両方感じてた。
聖太郎が昨日スーパーのバイトから帰るなり『今日ポテチ2袋で300円だったから買ってきたよ』と自慢げで、ちょっと羨ましくなった。
高校生の財布の方が今は潤ってるかも？
とほほ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近実践してる家計防衛術は、日用品の『残り1回分ルール』だ。
無くなってから慌てて買いに走ると、つい他のモノまでカゴに入れてしまうから、さっこにも『あと1回使ったらストックチェック』してもらってる。
これで無駄な“つい買い”が減ったし、買いどきをポイントデーやセールに合わせやすい。
あと、家計簿アプリの明細は週末にまとめて見直すと、細かい出費の“隠れ太り”も気付ける。
この地道さが後で効いてくる…はず！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子。
夕食後、キッチンで洗い物してたら『ねえパパ、部活のパートリーダー決まるんだけどさ…私、やってもいいと思う？
』と珍しく真剣な顔。
『自分がやりたいなら、やってみたらどうだ？
』と返したら、『でも先輩たち厳しいし、失敗したら怖いなぁって…』とうつむき加減。
オレも高校の部活で“役割押し付けられ”体験あったから、『失敗しても、蓮子ならまた立て直せるってオレは思うけどな』と背中押した。
少し黙った後で、『じゃあ、やるって言ってみる』と小さくガッツポーズ。
こっちまで嬉しくなって、思わず皿から大きい“カラン”って音が出たよ。
聖太郎は『バイト、週末はまたシフト増やされた〜』とぼやき気味で、連次郎丸はリビングでRobloxの動画を黙々と見てた。
今日の夕飯はみんな静かめだったけど、蓮子の『やってみる！
』の一言が温かかった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-16 日記 - 金曜日と会議、今朝は空気がピリッと冷えてて、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/16/2026-01-16/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/16/2026-01-16/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は空気がピリッと冷えてて、足元のフローリングがやけに冷たい。
『ひゃっ…！
』って思わず声が出て、慌ててスリッパ履いたよ。
体調はまあまあだけど、唇が乾いてリップ必須。
今日は学校からプリント返却って話があったから、いつもよりちょっと早めに朝ごはん用意。
日雇いは予定なし、週末は子どもたちそれぞれの予定がもりもりで、オレの出番はなさそうな予感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事中、小休憩のタイミングでついスマホをいじっちまう癖があるんだけど、今日は意識して『お湯を入れたマグを両手で持ってホッとする』作戦に切り替えてみた。
チームのチャットで『ちょっと5分リフレッシュ入れます』って書いたら、若手の田村くんが『あ、じゃあ自分も！
』って返してきて、なんか嬉しい。
午後イチの定例会議では、プロジェクトリーダーが『さっき田村さんの資料、別ファイルが混じってました』と突っ込まれて、オレも『気づけなくてすみません』ってすかさずフォロー。
頭の中で“こういう時こそチームワーク”って思いながら、チャットでひっそり励ましスタンプを送っといた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前中、システムの動作確認をしてたら、証券会社の担当さんから『この注文API、たまに反応が遅くなるんですよね』との相談。
『レスポンスのログ見直してみます』って即返したけど、内心“また原因探しパズルか～”とちょいウンザリ。
でも、この地味な積み重ねが評価に繋がるって信じてる。
集中しすぎて肩こりそうになったんで、椅子から立って背伸びしたら骨がポキポキ鳴って、おっさんを実感した午後だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は『小休憩の質』についてちょっと考えてみた。
今まではタスクの区切りごとに、ただぼんやりスマホ見たり、コーヒーを飲んだりしてたけど、それだと休憩したつもりでも結局脳が休めてない感じがする。
思い切って“目を閉じて深呼吸するだけ”とか、“窓の外を1分見る”だけでも、頭がふっと軽くなるのが分かった。
なんでそう感じるのか自分なりに考えたら、『情報を詰め込みすぎて脳がパンパンになると、集中力のガス欠が起きやすい』んだな。
だから余計な情報を入れず、文字通り“何もしない時間”とセットで休む。
これ、案外効くという発見だった。
今後も午前・午後1回ずつ、意識してみようと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の買い物はドラッグストアで日用品まとめ買い。
さっこが『トイレットペーパーとティッシュ、あとハンドクリームも切れそう』と朝イチでメモを渡してきて、オレがお昼休みに買い出し担当。
レジで合計2,180円。
PayPay払いでポイントは12円分。
店員さんが『金曜はポイント2倍ですよ～』って言ってて、ちょっと得した気分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家に帰ると、冷蔵庫の前でさっこが『今日から冷凍うどん10円値上げだって』とぼやいていた。
『たまには鍋にしよっか？
』って提案したら、『お、野菜炒め用のカット野菜なら安いかも』と乗ってきた。
家計簿アプリは朝に新しく入力。
最近はチラシアプリで底値チェックする習慣がついてきて、さっこも『これなら損しないかも』と一緒に画面をのぞいてくれて、夫婦の小さな共同作業感。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; うちの節約ミニTipsは『買い出しを必ずリスト化』『底値をLINEで家族にシェア』の2点セット。
特に、スマホアプリで金曜とか土曜の特売にリマインダーを設定しておくと、ついで買いの無駄が減る。
実際に『LINEで今日の特売はこれ！
』って送ると、さっこが『これ安いね！
明日まとめて買おう』とリアクションしてくれるので、家族で“節約モードの連携プレー”。
ポイント倍デーを狙う＆まとめ買いで、ちりつも節約。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子がメイン。
学校から『吹奏楽の自主練記録』のプリントを持ち帰ってきた。
『父ちゃん、これ提出しなきゃいけないんだけど、正直全部書いたらまずいかな？
』って、ちょっと困った顔で聞いてきた。
『正直？
どこがまずいんだ？
』って尋ねると、『週2しかちゃんと練習してない…みんなもっとやってるっぽい』とショボン。
『でもウソはダメだぞ。
頑張ってるとこはちゃんと書きな』『うん…“自宅では短時間でも集中してやってます”ってアピールする』と、ちょっと前向きになった様子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その会話を見ていたさっこが『蓮子は不器用だけど曲がったこと嫌なタイプだね』と言い、オレも『それ、長所だよ』とフォロー。
蓮子が『部活の先輩も“無理して盛らなくていい”って言ってた』と話してくれて、こっちまで温かい気持ちになった。
連次郎丸は今日は家で静かに読書。
『Robloxは？
』と聞いたら『今日は気分じゃない』ってポツリ。
聖太郎は帰宅後、ダイニングで英単語帳を開きっぱなし。
その姿を見て『それぞれ頑張ってるなぁ…』としみじみ思った。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-09 日記 - 金曜日と会議、朝イチ、加湿器のスイッチを入れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/09/2026-01-09/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/09/2026-01-09/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチ、加湿器のスイッチを入れたら『ジュワァ…』っていう音が小さくて頼りない。
窓の外は薄曇り、空気がピリッと冷たくて、手の甲がカサカサしてるのを感じる冬の朝。
日雇いも学校行事も予定なし、これぞ“通常運転”ってやつだな…と自分に言い聞かせつつ、白湯をすすってスタート。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、例の証券会社のリモート会議。
『ぽん次郎さん、あの集計タスクの進捗どうですか？
』ってプロパーの林さんに聞かれてドキッとした。
思わず『あ、今データ整理のとこで…』なんて濁しかけて、でも『実は一部、他のメンバーに振れないか相談中です』って正直に伝えた。
林さんが『タスク膨れ気味ですよね、分担できるならうちも手伝います』と返してくれて、ホッとしちゃったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はチャットで後輩の山崎くんとやり取り。
山崎くんが『この部分、任せてもらえますか？
』って申し出てくれて、『おぉ、助かる！
遠慮なく頼むよ』って即返事。
内心、『あー、こうやって任せるの、大事かもな』とちょっとしみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;細かい修正に悩んでたら、『全部自分で抱え込まなくてもいいんですよ』って山崎くんからスタンプ付きでDMが来て、何だか心が軽くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは“タスクの手放し方”。
昔からオレはつい『ここは自分で…』って全部しょい込んじゃうクセがある。
でも、今日は山崎くんに一部任せてみて、自分の手が空く感覚と同時に、相手も意外とやる気を出してくれるのが分かった。
『仕事は信じて任せるのも大事だな』って実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景には、プロジェクトがジリジリと忙しくなってる実態があって、正直、全部オレ一人が細かく面倒見てたらパンクする。
『余裕がある人、声かけて！
』って全体チャットにポーンと投げてみたら、何人か手を挙げてくれて、こういう“流れ”をもっと上手く作っていきたいな、と前向きな反省。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はネットニュースで“AIイラスト自動生成アプリ”が話題に。
『最近のAIは、絵まで描くのか…』と驚きつつ、夕飯の鍋つつきながら『連次郎丸、ロブロックスもこうやってAIで作れる時代くるんじゃ？
』って振ってみたら、『それ、ちょっとワクワクする！
』と目を輝かせてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこは『家計簿もAIが自動でつけてくれないかな…』とぼやいてて、思わず『そしたらオレの“底値ノート”いらんくなるな』と二人で笑った。
技術の進化って、やっぱり家庭にもじわじわ来てるなぁと実感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『夕飯、鍋にしたいから買い物頼める？
』と連絡。
仕事終わりにスーパーへ直行、白菜198円、豚肉400gで348円、シメのうどん玉は1玉39円。
レジで店員さんに『今日はポイント5倍デーですよ』って教えられて、『やった！
』と内心ガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レシートを見ながら、『これが今週の底値ラインだな』と独り言。
ついでに子どもたち用のプリン（4個198円）もカゴに入れるも、さっこに『それ、今週2回目じゃない？
』と指摘されてちょっとバツが悪い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリにレシートをパシャ。
食費が月初からもう5,500円オーバーしてるのを見て、『これは節約メニュー強化しかないな…』とため息混じり。
とはいえ、鍋ってコスパ高いし、みんなにも喜ばれるから、まぁ良しとするか。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるのは『底値ノート』。
オレ、スマホのメモアプリに“白菜の最安値”“豚肉グラムいくら”って記録しておくんだ。
こうしてると、スーパーで『今日この値段は安いのか？
』って迷わなくて済むし、つい手が伸びそうな“特売”にも惑わされにくくなる。
あと、ポイントデーだけ買い物するって決めるのもコツ。
地味だけど、じわじわ効くから、オススメだぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女・蓮子。
夕方、吹奏楽部の荷物をガサガサ抱えて帰宅。
玄関で『ただいま〜…あ〜、カバン重っ』って座り込んでた。
『お疲れ！
寒かったろ？
』と声をかけると、『トロンボーン持って肩がバキバキだよ…』って苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晩ごはんの鍋を囲みながら、蓮子が『そういえば、部活のパート決まったんだよ』とぽつり。
『お、どれになった？
』って聞くと、『三年生が引退したから、私がセカンドになった！
』ってちょっと誇らしげ。
『それはすごいな、頑張ってたもんな』って茶碗を置いて拍手したら、さっこも『やるじゃん！
』とニッコリ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-02 日記 - 金曜日と会議、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/02/2026-01-02/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/02/2026-01-02/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、寒さを感じながらリモート勤務してるオレだ。
朝から頭がすっきりしてて、仕事もサクサク進んだぞ。
今日は日雇いの予定はなくて、家で家事や子どもたちと過ごす時間に集中できるのが嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモートでの業務の日。
午前中に会議があって、『このデータ分析の結果、どう評価してる？
』ってマネージャーに質問されたとき、ちょっとドキッとした。
心の中で『あれ、どのデータだっけ？
』って考えながら、ちょっと焦って答えたんだ。
「えーっと、そのデータは…」と言った瞬間、なんとかスムーズに思い出せてホッとした。
会議の後に同僚と『最近、リモート勤務だからこそコミュニケーションが大事だよね』って話し合ったのも良かった。
彼は、「バーチャルで顔を見ないと、本音が見えにくいからさ」と言ってて、オレも頷きながら共感した。
昼間は主に資料作成に追われて、でもその合間に3Dプリンターの話題が出て、『次の休みにどんなもの作る？
』って夢を語り合ったりして楽しかったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の仕事で学んだことは、データ分析の重要性だ。
特に、数字だけ見て判断するんじゃなくて、その裏にあるストーリーを理解することが大切だなって思った。
会議での質問に答える中で、『このデータがどういう背景で得られたか』を考える必要があるって感じたんだ。
具体的に、自分の分析結果を他の人にどう伝えるか、工夫しなきゃなと。
次回はそのあたりを意識して、もっと深い考察をしてみようと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はちょっと家計のことで頭を悩ませた。
最近、さっこがまた洋服を何着か買ったらしくて、レシートを見たら思わず声が出た。
「これ、全部でいくらなんだ！
」って、思わず言っちゃったんだ。
そこにいる聖太郎が、『あーあ、またこれか…』って呆れた顔をしてたな。
家計簿アプリを開いて、使いすぎてるところをチェックしたり、ポイント還元も計算したりして、少しでも節約できる方法を考えた。
最近は、ドラッグストアで日用品をまとめ買いすることでマイルも貯まることに気づいて、今後はそれを続けていこうと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; この間から試している節約方法は、1週間分の買い物リストを作ることだ。
毎週、特売日を狙って、必要な食材や日用品だけをリストアップするようにしてるんだ。
そうすると、余計な物を買うことが減って、実際に買い物した後に『あれもこれも』って悩むことがなくなるんだよね。
次は、買い物後にすぐに家計簿アプリに入力する習慣をつけたいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸だ。
この間から不登校気味で心配してたが、今日はちょっと気分が乗ったらしく、『Robloxの新しいゲーム作ってるんだ！
』って嬉しそうに話してくれた。
オレが『どんなゲーム？
』って聞くと、目をキラキラさせて、『恐竜が出てくるんだ。
友達にも遊んでもらいたい！
』って。
思わず、『すごいじゃん！
ゲーム作りは大変じゃないの？
』って聞くと、『楽しいよ！
でも、時間がかかる…。
』ってちょっと寂しそうに言った。
そんな彼を思いながら、『一緒に遊ぶ時間も作ろうか』って返すと、嬉しそうに笑ってくれた。
でも、聖太郎は勉強に励んでる様子で、彼も『受験頑張るよ！
』って言ってたのが印象的だったな。
蓮子は今日は部活があって、楽しみながら頑張ってるみたいだ。
みんなそれぞれの道を歩いているなと、嬉しく思ったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいことは、子どもたちが自分で考える力を育てることだ。
連次郎丸がゲーム制作に励んでるのを見て、彼に寄り添いつつも、最終的には自分で道を見つけてもらいたいなと思う。
『失敗しても大丈夫、オレも失敗したことあるし』なんて言いながら、安心感を持たせてあげられたらいいなと。
必ずしも、正しい道を選ばせることじゃなくて、彼の選択を尊重する姿勢を大切にしたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日もリラックスしながら、スマホで『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』をプレイしたんだ。
新しいガチャが来てて、友達と『どれが当たった？
』って盛り上がってた。
オレも頑張って引いてみたんだけど、なかなかいい結果が出なくて、『次こそは！
』って心の中で叫んでた。
寝る前にLINEマンガも読んで、最近ハマってる作品が最新話に突入して、思わず布団の中でニヤニヤしてしまった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-26 日記 - 金曜日と会議、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/26/2025-12-26/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/26/2025-12-26/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそうだな。
子どもたちの顔を見ると、自然と元気が出てくるオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は会議があったんだが、やっぱりオンラインだと気が抜けちゃうな。
『この週のデータをチェックしておいてください』って上司が言った時、オレは『あ、そうだ、忘れてた』って心の中で叫びそうになった。
それで、いつも通りにデータを整理しながら、メモを取ってたんだけど、隣の席の鈴木くんが『ぽん次郎さん、その件、もう少し深堀りした方がいいんじゃないですか？
』って。
思わず『あ、そっか！
』って返したら、鈴木くんがニヤリと笑ってくれた。
その後、みんなの前で発表する時、緊張して声が小さくなっちまったけど、なんとか無事に終わった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議で、データの視覚化の大切さを再認識した。
オレは普段、数字ばかり見ているから、実際にグラフにしてみると、流れが非常にわかりやすくなるなって思ったんだ。
たとえば、売上の推移を見せる時、棒グラフで一目瞭然。
数字だけでは見えなかったトレンドが見えるから、『こういう風にみんなに伝えた方がいいな』って。
次回はもっと視覚的にわかりやすい資料を作ろうと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長男の聖太郎だ。
学校から帰ってきた彼は、『バイトの後に勉強したいんだけど、どうしたら効率よくできるかな？
』って相談してきた。
オレは『まず、時間を決めて休憩を入れるのがポイントだよ。
ちょっとした息抜きが集中力を高めるからな』とアドバイスした。
聖太郎は『わかった。
じゃあ、30分勉強して、5分休憩するって感じでやってみるよ！
』って、目を輝かせながら言った。
その姿を見ていると、オレもなんだか嬉しくなっちゃった。
次女の蓮子は、今度の合唱発表会のために、歌の練習をしたいって楽しそうに話してくれた。
『お父さんも聴いててよ！
』って言うから、『もちろん！
お前の歌声、楽しみにしてるぞ』って返した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちの相談に乗ることなんだ。
最近、聖太郎が真剣に将来のことを考えている様子を見て、『オレももっとサポートしないとな』と思った。
聖太郎の頑張りを陰で支えるだけでなく、彼が自分の意見を持つことを応援したいんだ。
あとは、蓮子の合唱発表会にも積極的に参加して、彼女の頑張りをしっかり見守りたい。
こうやって家族に寄り添って、一緒に成長できたらいいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計のやりくりに頭を悩ませてるオレだが、今日はちょっと特別なお買い物をした。
蓮子にリクエストされた冬のコート、なんとかセールで5,000円でゲットできた。
レジで『ポイント10倍デーですよ！
』って言われた時には、思わずガッツポーズしたくなっちゃった。
『これで蓮子も寒さをしのげるな』って心の中でほくそ笑んだよ。
それに、スーパーでは食材をまとめ買いして、今月の食費を抑える作戦も成功した。
特に、あの肉が割引になった時なんかは、思わず『勝った！
』って叫びたくなったね。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレは最近、買い物の前に必ずリストを作るようにしたんだ。
そうすることで、無駄なものを買わずに済むし、計画的にお金を使える。
特に家族がいると、誘惑が多いからな。
しかも、ポイント還元やクーポンを使うことで、実際にお得感を感じられるから、モチベーションが上がる。
オレの最近のヒットは、アプリで得られるクーポンを使ったこと。
これが意外と便利で、計画的に利用できるから家計に優しいんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、仕事の合間に「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をやるのが楽しみなんだ。
特に、キャラクターの育成が進むと、ついつい夢中になっちゃう。
今のところ、最強の部隊を作るために、いろんなパイロットを集めてる。
一緒に戦う仲間を見つけるのが面白いし、やりがいも感じる。
あとは、寝る前にLINEマンガで新しいエピソードを読むのが日課になってる。
物語がどんどん進むから、続きが気になってしょうがない。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-19 日記 - 金曜日と会議、今日は晴れ間が覗いて、気持ちも…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/19/2025-12-19/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/19/2025-12-19/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ間が覗いて、気持ちもスッキリ。
体調はまあまあだが、子どもたちのことが気にかかって仕事に集中できないところだ。
学校行事はなし、日雇いもないので、この週末は少しのんびり過ごせそうだなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務中、資料の再利用メモを作るために、データを整理していたんだ。
「これって前に使ったやつだよな？
」同僚の佐藤さんに言ったら、「再利用してコスト削減だって、すごい考え方じゃない？
」なんて返事が返ってきた。
確かに、同じ資料を何度も使えるのは助かる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中で会議が入って、「この数値の根拠は？
」って矢継ぎ早に質問され、一瞬頭が真っ白になりかけたけど、資料を改めて見直して「こちらの過去データを基にしています」と自信を持って答えたら、上司が「よく整理されているね」と褒めてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こうした仕事を通じて、同僚とのコミュニケーションも大切だと改めて感じた。
リモートだからこそ、しっかりと声を掛け合うことが重要だと思うんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、資料の再利用の重要性だ。
業務の効率化を図るためには、過去のデータを活用することが貴重だと実感した。
特に、リモート勤務が増えた今は、同じデータを何度も利用できる形で整備することが求められる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この考え方、実はまだ新しいかもしれないけど、資料を見直すことで次回の会議やプロジェクトの準備が楽になる。
皆で資料を共有することで、チーム全体の生産性が上がるのは間違いないし、これからも意識して取り組んでいきたい。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は、長男の聖太郎が学校から帰ると、「バイトがちょっと忙しいけど、受験も頑張るよ」と言ってきた。
彼の真剣な眼差しを見ると、この時期の頑張りが大切だと、オレも改めて感じる。
「聖太郎、お前の努力を信じてるからな」と声を掛けたら、少し照れた様子で「ありがとう」と答えてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長女の蓮子は、吹奏楽部で練習しているんだ。
部活の帰り際に、「今日の練習、楽しかったよ！
」と言って、嬉しそうな笑顔を見せてくれるのはやっぱり幸せを感じる瞬間だ。
家族がそれぞれ頑張っている姿を見ると、オレも負けてられないな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次男の連次郎丸は、相変わらずRobloxに夢中。
今日も「見て見て、お父さん！
すごい建物を作ったよ！
」と嬉しそうに見せてくれた。
オレも一緒に遊んでいると、「お父さんと一緒に遊ぶのが楽しい！
」って言ってくれたときは、心が温かくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親として、子どもたちの夢を応援することは本当に大事だと感じてる。
そのためには、しっかり話を聞いてあげることが不可欠だ。
今日も聖太郎や蓮子が夢を語るとき、真剣に耳を傾けて、「どうしたらその夢を実現できると思う？
」と質問するように心掛けてるんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それによって、ただ話を聞くだけじゃなく、彼らが自分で考える力を育てる手助けができると思う。
家族の絆を深めるためにも、こうした瞬間を大切にしていきたいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は、スーパーで日用品を買ったんだ。
レジに並んでいると、目の前のディスプレイに「ポイント10倍デーですよ！
」って出てきた。
その瞬間、思わず「やった！
」と心の中でガッツポーズ。
家計簿アプリを開いて、しっかりポイントを管理するのが好きなんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿を見返すと、今月はちょっと奮発して教育費に使った分が多かったけど、しっかりと蓄えているし、無駄遣いは抑えてる。
特に、長男の受験に向けた参考書代は仕方ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「お父さん、また買っちゃったの？
」と長女の蓮子が言ったけど、「未来への投資さ」と言って笑って返した。
家族みんながそれぞれの夢を持っているからこそ、応援したいんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;お金の管理については、家計簿アプリを使っているんだ。
入力も簡単だし、収支のバランスをリアルタイムで把握できるから助かる。
特に、今月の目標を決めて、それを意識することで無駄遣いをセーブできている。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-13 日記 - 金曜日の仕事を効率的に片付け、週末への期待が高まる。家族の絆を感じる夜。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/13/2025-12-13/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/13/2025-12-13/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 湿度低めで頭が軽い。
金曜日で週末前、本業は通常勤務。
加湿器の水を足してから気合いを入れ直し。
週末が見えてきて、心も軽やかに。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金曜日の今日は、週末に向けてタスクを片付けるモードだった。
朝イチで資料をまとめて、小さくレビューを回したら、思ったより早く返事が来て助かった。
「ここ、もう少し詳しく」ってコメントがあったけど、すぐに修正して再送信。
スピード感を持って対応すると、相手も気持ちよく進められるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券会社側の質疑も、先週の議事録を見返しながら整理したから、スムーズに対応できた。
「前回の議論を踏まえて、こう進めます」って説明したら、「わかりやすい」って言ってもらえた。
準備の大切さを改めて実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はリモート会議が2本続いたけど、雑談で空気をほぐせたのが良かった。
「週末の予定は？」って聞かれて、「家族サービスと日雇いバイトですよ」って答えたら、みんな笑ってくれた。
こういう軽い会話が、チームの雰囲気を良くするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方は、来週の準備を少しだけ前倒し。
TODOを3つに絞って、優先順位をつけて片付けた。
金曜日のうちに終わらせておくと、週末が気持ちいいんだよな。
「よし、これで週末を迎えられる」って思ったら、肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、「レビューコメントを即返してボールを戻す」こと。
後回しにすると、相手も自分も忘れちゃうから、できるだけその場で返すようにしてる。
これだけで、チーム全体の進捗が速くなる気がする。
特に金曜日は、週末を挟むと忘れやすいから、即レスを心がけてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月は水道光熱費がじわっと上昇してる。
暖房使う季節だから仕方ないけど、エアコンの設定温度は20度でキープ中。
さっこには「寒い」って言われるけど、毛布を1枚増やして対応してもらってる。
「電気代が上がるより、毛布の方が経済的だよ」って説得したら、渋々納得してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーで週末の買い出しリストを作成。
買う物リストを事前に共有してブレを減らすのが、最近のオレの節約術だ。
「これ必要？」「これは来週でいいんじゃない？」って、さっこと相談しながらリストを絞り込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ドラッグストアで生活用品をまとめ買いする予定。
ポイント5倍デーを狙って、洗剤とシャンプーをまとめて買う作戦だ。
家計簿アプリで今月の支出をチェックしたら、予算内に収まりそうで一安心。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; レシート撮影は帰宅後5分以内に済ませる。
家計簿アプリに即入力すると、月末の集計が楽になる。
後回しにすると絶対忘れるからな。
オレは玄関に「レシート撮影！」って付箋を貼って、忘れないようにしてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日も模試の復習で机にかじりつき。
夜に「調子どう？」って声かけたら、「まあまあ」って返ってきた。
口数は少ないけど、頑張ってるのは伝わってくる。
部屋を覗いたら、参考書に付箋がびっしり貼ってあって、「こいつ、本気だな」って思った。
週末は少し休ませてあげたいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は吹奏楽の練習で疲れてるみたいだったけど、夕飯の時に「明日はバイトだから早起きする」って言ってた。
しっかりしてるなぁ。
「無理しないでね」って声かけたら、「大丈夫、楽しいから」って笑顔で返してくれた。
娘の成長を見られるのは、父親冥利に尽きるな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日もRobloxで友達と遊んでた。
30分だけ一緒にプレイして、「そろそろ宿題やろうか」って声かけたら、素直に切り上げてくれた。
成長してるなぁ。
前は「もうちょっと！」ってゴネてたのに、最近は自分で時間を守れるようになってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、蓮子の話を遮らず最後まで聞くのを意識してる。
忙しくても、5分だけでも向き合う時間を作ると、子どもたちの表情が変わる気がする。
今日も蓮子が学校の話をしてくれた時、手を止めて目を見て聞いたら、すごく嬉しそうだった。
こういう小さな積み重ねが、信頼関係を作るんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜はガンダムUCエンゲージでデイリー消化。
無料ガチャを回したら、レアが出て一喜一憂。
でも、石は貯める方針で我慢中。
新キャラの性能を見てたら、ちょっと揺らいだけど、「いや、我慢だ」って自分に言い聞かせた。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>