<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>バレンタイン on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E3%83%90%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%B3/</link><description>Recent content in バレンタイン on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E3%83%90%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-02-14 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えがすごくて、指先が…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えがすごくて、指先が冷蔵庫の中みたいだった。
窓に結露がうっすら残ってて、リビングの加湿器が「しゅーっ」と湯気をたててるのを見ながら、『今日は日雇いで体動かす日だなぁ』って腹をくくる。
バレンタインだけど、甘い匂いよりもオレの靴下が乾かないほうが気になったりして…これも冬の味だよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、ガンダムUCエンゲージで“イベント限定機体”をゲットできて、思わずガッツポーズしそうになった。
通信エラーで一度やり直しになった時は心臓バクバクしたけど、『これがあるから辞めらんねぇんだよな…』ってひとりごと。
寝る前にはピッコマで『復讐の未亡人』の無料話を2話読んだ。
家族が寝静まった静けさの中、画面の青白い光だけが部屋に浮かんでて、“一人の時間”ってこういうのだなあと噛みしめた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
昼下がり、Robloxをやってるときにそーっと部屋に顔を出してみたら、ヘッドホンごしに『うわっビックリした！
』と飛び上がってた。
『ちょっと一緒に昼ごはん作らないか？
』って誘ったら、一瞬だけ渋い顔。
でも『スマホで食材クイズしながら作るなら…』って条件付きでOK。
冷蔵庫開けて、『これ何にできる？
』って訊いたら、『ウインナーで炒めもの？
でも味付けどうする？
』と真剣な表情。
だし醤油、マヨネーズ、ポン酢…いろいろ出して一緒に混ぜてみた。
『父さん、このマヨ＋ポン酢ってアリ？
』って言われて、『それ、サラダ感覚でいけるぞ！
』とチャレンジ。
食べてみたら意外と美味くて、２人して目を合わせて『うまっ！
』って笑った。
この「味付け実験」、他の子にも今度やってみたいな。
聖太郎は夕方バイトへ。
蓮子は部屋で吹奏楽の楽譜読んでて、『父さん、あとでパート聴いて！
』って可愛い声で呼ばれたり。
家の中、今日だけは暖かかった気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『やったことない味付けでも、バカにしないでまず一緒に食べてみる』っていうのはパパとしてのポリシーだと思ってる。
失敗もしょっちゅうだけど、子どもと同じテーブルで『これ、イマイチだったな』って言える関係が嬉しい。
あと、連次郎丸には『もし学校行きたくなったときは、いつでもサポートするぞ』って伝えた。
本人が自分で考えて動き出すのを、背中で待つのも親父の仕事だよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、さっこと食費の話になって、『最近鍋の材料、野菜が高いよね…』って愚痴られた。
昨日のスーパーで白菜が1/4カットで168円、豚バラも少量パック400円とか見てため息。
『じゃあ、冷凍カット野菜とか豆腐でかさ増し作戦だな』って提案。
バイトの現場帰りにセブンで100円コーヒーと、ついでに見切り品のポテトサラダ（30％オフで104円）をゲット。
“自分へのご褒美”ってやつだけど、財布を開ける手がちょっとだけ重い。
家計簿アプリを寝る前に見返したら、今月はもう食費が7万円近く…バレンタインチョコ（さっこが自分用に2千円分）もちゃっかり入ってて、苦笑いするしかなかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近始めたのは、“レシート撮影貯金”。
レシートアプリで撮るだけで、月に200円分くらいポイントになる。
思ったよりチリツモで、さっこにも『これでちょっとでもお菓子代にできるよ』って教えたら意外と乗り気。
あと、冷凍庫の“残り物リスト”を紙に書いて貼っておくと、同じものを二重で買わなくなってちょっとだけ節約できる。
地味だけど、家族全員の胃袋にはこういう積み重ねが効くんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークは今日はお休み。
パソコンに触れない日ってだけでなんだか背中が軽い気がしたな。
休みの日はついメールチェックしたくなるクセを封印して、朝から家の雑用を片付けてた。
さっこが『今日、日雇いでしょ？
お弁当何入れてほしい？
』って聞いてきて、『冷凍唐揚げでいいよー。
あ、でもバレンタインだから…ハート型の卵焼きとか？
』って冗談言ったら、少しだけウケてくれて嬉しかった。
日雇いバイト先のオフィス移転現場では、久しぶりのメンバーと一緒になった。
『ぽん次郎さん、最近腰大丈夫っすか？
』って聞かれて、『腰より膝がやばい！
』って返したら、みんなで爆笑。
寒いからか、みんな動きがぎこちなくて、『冬の移転は効率半分だな』って心の中でつぶやいた。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>