<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>土曜日 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5/</link><description>Recent content in 土曜日 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-02-28 日記 - 土曜日とバイト、朝、いつもよりほんのちょっと早…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/28/2026-02-28/</link><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/28/2026-02-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、いつもよりほんのちょっと早く目が覚めた。
リビングに降りていったら、まだ外は薄暗くて、窓にうっすら霜がついてる。
ヒーターの前に座り込んだら、パチパチって加湿器から時々音がして、肌がピリッと乾燥してるのが分かる。
今日は日雇いバイトの日。
土曜日だけど、朝から気持ちを切り替えていくぞ、って自分に小声で言い聞かせた。
特に行事もない週末だけど、こういう普通の日がいちばんありがたいかもな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネットで話題になってた“冷凍食品の自販機”が、近所のコンビニ前にもついに設置されたらしい。
さっこが『テレビで見たよ！
餃子とか唐揚げとか、深夜でも買えて便利なんだって』と目を輝かせてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『…でも高そうだよな？
』とオレが突っ込むと、『一回くらい、バイト帰りの聖太郎に買わせてみよっか？
』なんて冗談も。
食卓がちょっとした話題でワイワイする、そんな瞬間が楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今度みんなでお試し会しよう』と約束して、家族の笑顔を想像しながら、こういう“ちょっと未来っぽい買い物”も悪くないって思った土曜日。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女の蓮子だ。
朝食の食器を下げながら、ぽつりと『パパ、土曜の午後って、暇？
』って聞かれて、内心ちょっとドキッ。
何か相談かと思いきや、『駅前の楽器店、クラリネットのリードが切れそうだから付き合ってくれない？
』って。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『おう、久しぶりの二人散歩だな』なんて返したら、不器用な笑顔を見せてくれたのが、なんか可愛い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楽器店では、『このリード高いんだよね…』って蓮子がケースをモジモジ握りしめてて、店員さんに『3番と3半、どっちがいいんですか？
』って尋ねる姿が頼もしくもあり、ちょっと大人になったなと感じてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会計を済ませて外に出たら、澄んだ冬の風が二人の間をすり抜けて、『今度、学校の演奏会来てよ』とぽつり。
『もちろん。
パパも頑張ってバイトするよ』って返したら、つい笑っちゃった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日はRobloxはお休みで、さっこと一緒にホットケーキ作り。
聖太郎は夕方からバイトで、『飯、冷蔵庫に入れといて』とだけメモを残して出かけていった。
息子たちなりに、みんなそれぞれの土曜日を過ごしてるなぁって実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;子どもたちにも、さっこにも“ちゃんと話を聞くこと”を意識してみた。
自分だけで判断せず、一度『どうしたい？
』って相手に尋ねる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日も蓮子に楽器店で『どれがいい？
』と任せたし、さっこが新しいレシピに挑戦したいって言ったら『オレが皿洗うから大丈夫』って割り切って言える自分でいたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って、つい何か教えたり、口を挟みがちだけど、肩の力を抜いて “聞き役”でいるくらいが、一番家庭が穏やかだって思えた1日だった。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝からさっことスーパーのチラシを並べて、『今日は野菜高いなぁ…』なんてブツブツ二人で言い合いながら、特売品をメモしてた。
『小松菜98円は安いよ！
』ってさっこが目を輝かせて、オレも『豚バラ100g148円なら鍋いけるな。
』ってすかさず返すと、“お得ハンター”夫婦の意気投合タイムになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前に家族で近所のスーパーに出撃。
冷たい風が顔に当たるけど、『オレ、今日ポイント2倍デーらしいぞ』って言ったら、聖太郎も『だったら俺のお菓子もカゴ入れていい？
』ってニヤリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジでピッてやったら支払いは全部で3750円。
Pay系アプリで支払ったら、200ポイント還元のお知らせが通知でピロン。
『こういうの、地味に嬉しいよね〜』ってさっこが言って、思わず“分かる！
”と頷いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリには“今月あと8,000円で赤信号”の表示。
節約しないと、ってプレッシャーもあるけど、こうして夫婦で知恵絞る時間がちょっと楽しいのも本音だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近オレが地味に続けてるのは、“買い物前にメモ帳で頭の中リスト作戦”。
スマホのメモアプリに、絶対欲しい物、ついで買い候補、買うのを我慢するもの…って仕分けておくんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパー着いてから余計な誘惑に負けそうになっても、『いや、青ペンで“今日は見送る”って書いたじゃん』と自分にツッコミを入れる。
これやると、衝動買いマジで減る。
会計後、メモを見返しながら“今日いくら得した？
”ってさっこと笑い合うその瞬間、なかなか侮れない家計防衛策だと思ってる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-21 日記 - 土曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、窓の外に白い息がふんわり残るくらいの寒さ。
ストーブの前で次男の連次郎丸が丸まってて、『もうちょい寝かせて…』って。
今日は土曜で本業は休み、日雇いバイトが待ってる。
冬の底冷え、足元からしみてくるなぁ…でも家族みんなまだ寝てる静けさが、ちょっと贅沢だったりもする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、久しぶりに『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』でガシャチャレンジ。
無料分で期待せず引いたら、なんとバンシィ・ノルンが降臨。
『おおっ!
?
』って思わず声を漏らすと、蓮子が『それ、レア？
』って覗き込んできた。
『レア中のレアだぞ！
』ってドヤ顔で見せたら、『ガンダムって英語苦手でも楽しめるの？
』と素朴な質問。
確かに、ゲーム内の専門用語、時々難しくてオレも首かしげることあるけど、やっぱり絵や動きでだいたい伝わるから大丈夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寝る前はピッコマの無料話、『最終ベルが鳴ったら』を2話だけこっそり追加で読了。
思ってた展開からちょっと捻りがきいてて、『そこ裏切る!
?
』と寝る前にひとりニヤニヤしちまった。
明日もまた読もうかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がメイン。
朝からいつものように布団で丸くなって、『学校は…今日は行かない…』とボソリ。
さっこが『先生に連絡しとくね』って優しく声かけて、オレも『たまには一緒にRoblox起動してみるか？
』って誘ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すると連次郎丸が珍しく『じゃあ、お父さんもやってみて』とリクエスト。
操作を教わりながら、二人でなんちゃって冒険ゲーム。
『あ、そっちじゃなくてジャンプ！
ジャンプ！
』『わー！
お父さん落ちた（笑）』って、連次郎丸が珍しく声出して笑ってくれた。
オレも思わず釣られて笑って、『オレ、ゲームセンスなさすぎだな…』ってぼやいたら、連次郎丸が『でも、楽しい』とポツリ。
こういう瞬間が父ちゃん一番うれしいんだよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方には蓮子が部活帰りでバタバタ。
『お父さーん、今日は鍋？
やった！
』と台所でパプリカ切るの手伝ってくれる。
聖太郎は相変わらず受験勉強モードで、机から『ゾゾゾ…』と謎の効果音が。
『音読？
』と聞くと『違う、赤本の解説』と苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の『一緒にやろう』を逃さないように、スマホを置いてしっかり向き合うことを意識した。
『また今度』じゃなくて、『今この瞬間を一緒に楽しむ』こと。
子どもが心を開いた時だけの貴重な時間は、後から取り戻せないからな。
笑顔で『楽しい』って言ってもらえたのが、父親冥利に尽きるってもんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;帰り道、通帳記帳で日雇い分のバイト代（今日は7時間で7,700円）が入金されてるのを確認。
思わず『お、今月も無事着金！
』って心の中で呟いた。
財布の中に入ってたレシートを見返しながら、『あれ？
コンビニのコーヒー2杯も飲んでるじゃん…』と小さな出費の積み重ねにちょっと反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家に戻ると、さっこが『クリーニング屋さん、今月は2割引だったよ！
』とレシート見せてきた。
『おー、ナイス！
節約ポイント高いぞ！
』って褒めると、『うふふ、最近ちょっと頑張ってるの、私』と得意顔。
家計簿アプリを一緒に開いてみたら、今月は外食費がギリギリ予算内。
『よっしゃ、今晩は鍋にして、余った分は蓮子の吹奏楽の部費にまわそうか』って流れに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は自分のバイト代を家には入れず（受験勉強用の参考書や模試代で消えるらしい）、『たまには牛丼でも奢ったろか？
』って言ってくれた時は、ほっこりした。
お金で苦労も多いけど、こういうやりとりが小さな幸せだなぁって実感する。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 出費の予防線として、我が家では“使った瞬間スマホで家計簿入力”ルールを徹底。
レシートもらったら即スマホ、をクセ付けたら『あれ？
今月何にいくら使ったっけ』が減ってきた。
あと、クリーニングとか大型出費は必ずクーポンか割引日を狙う。
面倒でも『今日は何の日だっけ？
』ってチェックするだけで、年間で見たら結構な節約になる。
家族にも『レシート渡し忘れ禁止令』を発令中。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みなんだけど、日雇いオフィス移転バイトの現場が本日のお仕事。
朝集合場所に着くと、前も一緒になった年下のバイトくんが『ぽん次郎さん、今日もスピード勝負ですね』ってにこやかに声かけてきた。
『おう、でも腰だけは大事にな』と返して、内心『この台詞、もう何回目だろう…』と苦笑い。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-14 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えがすごくて、指先が…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えがすごくて、指先が冷蔵庫の中みたいだった。
窓に結露がうっすら残ってて、リビングの加湿器が「しゅーっ」と湯気をたててるのを見ながら、『今日は日雇いで体動かす日だなぁ』って腹をくくる。
バレンタインだけど、甘い匂いよりもオレの靴下が乾かないほうが気になったりして…これも冬の味だよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、ガンダムUCエンゲージで“イベント限定機体”をゲットできて、思わずガッツポーズしそうになった。
通信エラーで一度やり直しになった時は心臓バクバクしたけど、『これがあるから辞めらんねぇんだよな…』ってひとりごと。
寝る前にはピッコマで『復讐の未亡人』の無料話を2話読んだ。
家族が寝静まった静けさの中、画面の青白い光だけが部屋に浮かんでて、“一人の時間”ってこういうのだなあと噛みしめた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
昼下がり、Robloxをやってるときにそーっと部屋に顔を出してみたら、ヘッドホンごしに『うわっビックリした！
』と飛び上がってた。
『ちょっと一緒に昼ごはん作らないか？
』って誘ったら、一瞬だけ渋い顔。
でも『スマホで食材クイズしながら作るなら…』って条件付きでOK。
冷蔵庫開けて、『これ何にできる？
』って訊いたら、『ウインナーで炒めもの？
でも味付けどうする？
』と真剣な表情。
だし醤油、マヨネーズ、ポン酢…いろいろ出して一緒に混ぜてみた。
『父さん、このマヨ＋ポン酢ってアリ？
』って言われて、『それ、サラダ感覚でいけるぞ！
』とチャレンジ。
食べてみたら意外と美味くて、２人して目を合わせて『うまっ！
』って笑った。
この「味付け実験」、他の子にも今度やってみたいな。
聖太郎は夕方バイトへ。
蓮子は部屋で吹奏楽の楽譜読んでて、『父さん、あとでパート聴いて！
』って可愛い声で呼ばれたり。
家の中、今日だけは暖かかった気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『やったことない味付けでも、バカにしないでまず一緒に食べてみる』っていうのはパパとしてのポリシーだと思ってる。
失敗もしょっちゅうだけど、子どもと同じテーブルで『これ、イマイチだったな』って言える関係が嬉しい。
あと、連次郎丸には『もし学校行きたくなったときは、いつでもサポートするぞ』って伝えた。
本人が自分で考えて動き出すのを、背中で待つのも親父の仕事だよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、さっこと食費の話になって、『最近鍋の材料、野菜が高いよね…』って愚痴られた。
昨日のスーパーで白菜が1/4カットで168円、豚バラも少量パック400円とか見てため息。
『じゃあ、冷凍カット野菜とか豆腐でかさ増し作戦だな』って提案。
バイトの現場帰りにセブンで100円コーヒーと、ついでに見切り品のポテトサラダ（30％オフで104円）をゲット。
“自分へのご褒美”ってやつだけど、財布を開ける手がちょっとだけ重い。
家計簿アプリを寝る前に見返したら、今月はもう食費が7万円近く…バレンタインチョコ（さっこが自分用に2千円分）もちゃっかり入ってて、苦笑いするしかなかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近始めたのは、“レシート撮影貯金”。
レシートアプリで撮るだけで、月に200円分くらいポイントになる。
思ったよりチリツモで、さっこにも『これでちょっとでもお菓子代にできるよ』って教えたら意外と乗り気。
あと、冷凍庫の“残り物リスト”を紙に書いて貼っておくと、同じものを二重で買わなくなってちょっとだけ節約できる。
地味だけど、家族全員の胃袋にはこういう積み重ねが効くんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークは今日はお休み。
パソコンに触れない日ってだけでなんだか背中が軽い気がしたな。
休みの日はついメールチェックしたくなるクセを封印して、朝から家の雑用を片付けてた。
さっこが『今日、日雇いでしょ？
お弁当何入れてほしい？
』って聞いてきて、『冷凍唐揚げでいいよー。
あ、でもバレンタインだから…ハート型の卵焼きとか？
』って冗談言ったら、少しだけウケてくれて嬉しかった。
日雇いバイト先のオフィス移転現場では、久しぶりのメンバーと一緒になった。
『ぽん次郎さん、最近腰大丈夫っすか？
』って聞かれて、『腰より膝がやばい！
』って返したら、みんなで爆笑。
寒いからか、みんな動きがぎこちなくて、『冬の移転は効率半分だな』って心の中でつぶやいた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-07 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッとした感触が指先まで染みて、『今朝も底冷えか…』とため息。
オレの吐いた息が白くなってるのを見て、さっこが『加湿器、もうひとつ出す？
』なんて提案してきた。
今日は土曜なんで本業はお休み、かわりに日雇いオフィス移転バイトが待ってる。
外に出るのはちょっと腰が重いけど、家にいると片付け当番が回ってくるから、これはこれで助かる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネットのニュースで『冷凍食品の値上げ』が話題になってた。
オレの日雇い仲間も『弁当に使う冷食が高くなって困る～』なんてぼやいてたっけ。
バイトの休憩中に、『じゃあ手作り冷凍おかず作戦だな』とオレが言ったら、意外と『やってみようかな』って前向きな声も。
外食続きじゃなくて、家の冷凍庫をもっと活用したくなってきた。
さっこにも『揚げ物とか作り置きして冷凍しとく？
』と相談してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土曜の昼、聖太郎が自分の部屋から出てきたタイミングで、『おーい、部屋の片付け手伝ってくれ～』と声をかけた。
受験勉強の合間で渋ってたけど、『10分だけ！
』って約束したらしぶしぶ承諾。
オレが本棚をガタガタ動かしてると、『その漫画、もう読まないでしょ？
』と指摘されてドキッ。
『いや、それは心のオアシスなんだよ…』と返したら、聖太郎がニヤっと笑って、『じゃあ2冊だけ、あっちの箱にまとめとくね』と。
父子で漫才みたいなやり取りしながら、思ったよりスムーズに片付いた。
蓮子は午後から吹奏楽部の練習に出かけてて、連次郎丸はコタツで静かにYouTubeを見てた。
さっこは『片付け進んでる！
？
』と巡回に来て、あれこれ指示を出していった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日心がけたのは、『親父が一方的に言う』じゃなくて、子どものペースに寄り添うってこと。
勉強中の聖太郎に無理やり片付けを押し付けず、『10分だけ』を約束にしたら、思ったより明るく手伝ってくれてびっくり。
やっぱり相手の予定や気分を尊重するって大事だな。
年頃の息子との距離を、ガンダムのシールドくらいの適度な間合いで保ちつつ、ツッコミも忘れずに。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、さっこが『トイレットペーパー無くなりそうだね』って言うもんだから、日雇いバイト前に近所のドラッグストアへ寄り道。
特売品コーナーで12ロール298円はなかなかの掘り出し物。
ついでに牛乳と食パンもカゴに入れて、レジで『今日はポイント5倍デーですよ！
』と店員さんに教えてもらい、ちょっと得した気分。
帰宅してから、家計簿アプリでレシートをパシャッと撮影。
金額が自動で入力されて『おぉ、便利だな』と感心。
ポイントアップの日だけ買い出しする癖、だんだん板についてきたかも。
あとでさっこに『3品で1000円以内クリアしたで！
』と報告したら、『えらい！
』って拍手してくれて、こっちまで嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近やってるのは“買い物リストアプリ活用術”。
スマホで共有リストを作って、家族みんなが思いついたときに追加できるやつ。
これで『また卵買い忘れた！
』っていう事件が減った。
ポイントデーやクーポンもリストにコメントして記録、『本日限定』タグで見落とし防止。
地味だけど、無駄買いと二重買い防止にはかなり効果あるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、バイトから帰ってきてから、スマホで『ガンダムUCエンゲージ』をちょっとだけ。
今日の無料ガシャは…相変わらず“☆2ジム”で肩透かし。
でも曜日クエストで“アムロの断片”が引けて、思わず小さくガッツポーズしそうになった。
寝る前はLINEマンガで『妻、小学生になる。
』の最新話をこっそりチェック。
家族絡みの漫画は、つい自分のこと重ねて読んじゃうんだよな。
ちょっと心が温まって、いい余韻で布団に入れる感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業の仕事はお休み。
朝ごはんを食べながら、昨日の会議のメモをぼんやり見返してたら、長女の蓮子が『パパ、パソコン触りすぎじゃない？
』とチクリ。
『いや、明日の準備だって！
』と返したけど、結局10分くらいメールチェックしてしまった。
普段はこの時間に“タスク整理”をしているんだけど、土曜日は家族の声が近くて、ちょっと贅沢な気分。
そういえば、常駐先の同僚からLINEで『レビュー資料ありがとう！
』ってメッセージが来てた。
日雇いバイトの集合時間まであと少し、コーヒー片手にぼんやり窓の外を眺めて心のスイッチを切り替える。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-31 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えする寒さで、フロー…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えする寒さで、フローリングに裸足で降り立った瞬間『もう勘弁してくれよ…』と凍えた。
外は曇り、窓越しに白い息がほんのり見える。
今日は日雇いバイトでオフィス移転の現場直行だから、カイロをポケットにねじ込んで気合い入れ直したぞ。
ついでに、昨夜から喉が少しイガイガ…冬本番って体にくるなぁ。
行事もイベントもなし、でもこの日常がありがたいっちゃありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕飯後、コタツにもぐってガンダムUCエンゲージをいじる。
今日のイベントは“ユニコーンガンダム（NT-D）ピックアップガシャ”。
もちろん無課金チャレンジで単発ガチャ。
結果は…お約束の“グフ・カスタム”！
『またお前かよ！
』とスマホにツッコミつつ、でも妙に愛着が湧いてきたりするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ピッコマで最近ハマってるのは『復讐のペット』。
無料話がちょうど一区切りして、『次の更新、待ち遠しいなぁ』と思いながら寝落ち寸前まで読書。
毎日ちまちま読むのも、庶民のささやかな贅沢ってやつだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男・連次郎丸。
最近、不登校気味で家にいる時間が増えていたけど、今日は『パパ、夕飯の“味付け係”やってみたい！
』と自分からキッチンに来た。
正直、これは嬉しいサプライズ。
『お？
やる気でた？
』と声をかけると、『YouTubeで“プロの味噌鍋”の動画見たんだよ』とタブレットを見せながらどや顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこと三人で鍋の準備。
連次郎丸が『味見していい？
』と慎重にレンゲを持ち上げ、しばらく口をモゴモゴ、『これ…もうちょい味噌足したほうがいいかも！
』と自信満々。
『それじゃ、パパも味見させてくれ』と少し啜ってみると、なるほど、ちょっと薄いかな。
でも、『うん、これなら聖太郎も蓮子も食べやすそうだな！
』と褒めたら、頬がゆるんでた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来上がった鍋は、見た目も湯気がもくもくで、『いただきます！
』の声もなんだか特別に聞こえた。
みんなで食べながら『今日の味付けどう？
』と連次郎丸が何度も確かめてて、さっこが『やればできる子だね～』と背中をポン。
オレも心の中で思わずガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はバイトから帰宅して『あれ、今日の鍋は和風か？
』『うちの味とちょっと違う気が…』とニヤニヤ。
長女・蓮子は『たまには変化球もいいじゃん』とおかわりしてくれて、家族の団欒に“新しい味”が加わった夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どものチャレンジに口を出しすぎない”を意識。
連次郎丸の味付けも、つい『こうした方が…』と助言したくなったけど、グッと我慢して『どうしたい？
』『やってみ？
』と見守り役に徹した。
結果、本人が自信を持った顔を見せてくれたのが一番の収穫。
父親の『つい口出し』は、成長の芽をつまないように注意したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイトの収入、今日は7,500円。
現場から帰宅して、玄関で靴を脱ぎながら『ありがたや…』と心の中で呟いた。
汗だくの割にこの金額…と一瞬思いつつも、時給で働くありがたみを感じる。
さっこが『お疲れ～』と声をかけつつ、『そのバイト代、夕飯の材料費に充当していい？
』ときた。
『いいけど、無駄遣いしないでくれよ～？
』と返したら、『今日こそ“節約鍋”で腕を振るう！
』と謎の宣言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の買い出しはオレが担当。
スーパーで白菜1/4カット78円、鶏団子300円、もやし38円、豆腐68円、うどん2玉で96円。
レジでポイントカード差し出したら、『あ、今日はポイント5倍デーですよ』と店員さん。
思わず『よっしゃ！
』と小さくガッツポーズ。
家計簿アプリに入力しながら『出ていく金より戻ってくるポイント…大事だなぁ』とつくづく思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代の残りは教育費貯金へ回す予定。
聖太郎の受験用参考書と、連次郎丸のRoblox用アイテム課金（ご褒美用）でなかなか貯まらないが、細かい積み重ねしか勝たんって感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; うちの節約術のひとつは“まとめ買いより小まめなチェック”。
ついつい大量買いで『安く済ませたぞ～』って気分になるけど、結局腐らせたり家族が飽きたりで損することが多い。
だから、必要最小限を頻繁に見直して買い足す。
とくに冬は野菜が高いけど、カット野菜やもやし、冷凍うどんを軸にすれば、いくらでも鍋・炒め物・おじやに応用可。
あと、レシートをすぐ家計簿アプリ（簡単なやつ）に写すのも習慣化。
どこにお金が消えてるか見えると、浪費も抑えやすい。
さっこにも『アプリのグラフだけは見てくれ』って頼んで、意識だけは家族みんなで共有してるぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いやぁ、今日は本業のSESはお休み！
ってことでPCも最低限しか立ち上げず、メインは日雇い作業員モードだ。
現場の控室に入ると、いつもの顔ぶれが『お疲れっす』って缶コーヒー片手に集結。
オレも自販機でホットの“微糖”を選んで、手を温めながら『今日もデスク運びですかね？
』と軽口を叩いたら、年配のリーダーの小林さんが『ぽん次郎くん、棚組みもあるかもよ～』ってニヤリ。
『まじか…』『頼むぞ若手！
』。
褒められてんだかパシられてんだか。
でも、体動かすのは嫌いじゃない。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-24 日記 - 土曜日とバイト、今朝、窓際で手を伸ばした瞬間、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/24/2026-01-24/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/24/2026-01-24/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝、窓際で手を伸ばした瞬間、指先がキンと冷えて『やっぱ冬の朝はしみるな〜』って思わずひとりごと。
底冷えするせいか、家の中でも息がほんのり白いんだよな。
今日は土曜だけど、学校行事で連次郎丸の授業参観がある上に、日雇いのオフィス移転バイトも入れてしまったオレ。
『体、２つ欲しいわ…』ってつい本音が漏れた朝だった。
けど、こういう詰め込み週末も案外悪くない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸の授業参観。
朝から『学校行きたくない…』と布団にくるまる連次郎丸に、『今日はパパも行くから、30分だけでも一緒に教室入ってみるのはどう？
』って優しく声をかけてみた。
分厚い毛布の中から、小さな声で『うん…』って返事が聞こえてきて、ちょっとホッとしたオレ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教室では、先生が『今日は親子で工作の時間にしましょう』と説明。
ダンボールと折り紙で簡単な貯金箱を作る企画だった。
連次郎丸は最初ドキドキした様子で教室の隅の席に座ったままだったけど、隣にいて作業を手伝ったら、段ボールカッターを持つ手が少しずつ伸びてきた。
『ここの色、どうする？
』と聞いたら、小さい声で『青がいい…』とポツリ。
『いいね、オレも青好きだ』って返したら、連次郎丸がちょっとだけ笑顔を見せてくれて。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来上がった貯金箱を見て『パパ、これ家で使う？
』と聞かれた時、なんか胸がじんわり温かくなった。
『もちろん、パパも使う！
じゃんじゃん貯めて、今度は二人でゲーム買おうぜ』なんて冗談を言ったら、連次郎丸がうれしそうにコクリとうなずいてた。
聖太郎は今日もバイトで、夕食後『受験が近づくとバイトのシフト減りそう』ってぼやきながらも、家族のためにバイト代でアイスを買って帰宅。
蓮子はキッチンで『今度、パートリーダーやることにした！
』って元気よく宣言してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日の授業参観みたいな日は、父親として“ただ見てるだけ”じゃなくて、一緒に参加する姿勢を大事にしたいと思った。
連次郎丸が不安がってる時は、目線を合わせて『パパも緊張するけど、一緒なら大丈夫だよ』ってちゃんと言葉にするようにしてる。
オレ自身が子どもの頃、親から『大丈夫』って言ってもらえると安心できた記憶があるから、『今度は自分の番だな』って実感した日だった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休み。
でも完全オフってわけにはいかないのが社会人のサガってやつで、朝イチにSlackをチラ見。
『何か急ぎの連絡来てないかな？
』って、つい開いちゃう。
案の定、夜中にインドのエンジニアから『APIの接続エラーが解消しました。
念のためご確認を』ってDM来てて、一瞬『いや、時差よ…』って苦笑い。
でも、週明けに爆発しないために、ちゃっかりブラウザからポチポチ状況だけチェック。
妻のさっこが『また仕事？
今日はバイトでしょ！
』と呆れ顔で覗き込んでくるから、『いや、これは通勤の代わりのルーチンなんだよ』って返したら、鼻で笑われた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たまには休日っぽく、とスマホを閉じようとしたけど、ちょっとクセで普段の“会社の朝メール確認”を再現してしまうオレ。
もう体に染み付いてるらしい。
バイトの前に、会社用PCにうっかり手を伸ばしそうになって『今日はこっちじゃなくて軍手でしょ』って自分にツッコミ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事仲間とはやりとりゼロの静かな土曜。
オフィス移転バイトの集合場所に向かう途中で、『あー、今日は粛々と体を動かす日だな』って気分を切り替える。
ラジオ体操みたいに、心をゆるめていこう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;本業は休みなので新しい学びは無いけど、日雇いのオフィス移転バイトで“現場の効率”についてちょっと考えさせられた。
作業開始前にリーダー格の兄ちゃんが『荷物は小さいのから大きいのへ流れるように並べて、通路をひとつ作るから、絶対ふさがないで！
』って指示してて、なるほどな～って感心。
オレもつい、でかい書庫の後ろで人だまりになりがちだったから、『これって、社内プロジェクトでも同じで、動線作りが一番大事なんだよな』って実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普段も、オンライン会議で「席の順番」「発言の通し方」みたいな“情報の流れ”をきれいに作ると効率よく動くんだよなぁ。
バイトの現場も本業の現場も、やっぱり“段取り8割”だってしみじみ思った。
次の週はプロジェクトの朝会をもうちょいサクサクに進行したいから、今日の気づきを活かして「最初に全体の流れを宣言する」ってのを試してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日の在庫チェック作戦は、思いのほか功を奏した。
朝いち、さっこと一緒にリビングのホワイトボードに『冷蔵庫：卵・4個』『牛乳・切れそう』みたいにメモを書き出しながら、『これで今週の買い出しも時短できるわね～』なんて、さっこの機嫌も上々。
ついでに『食パン、底値のスーパーで110円だったから4つ買い溜めたら？
』ってアドバイスももらったけど、オレ的には冷凍庫パンパンは避けたい派で、『2つで様子見させて』と交渉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして今日のバイト代は8,000円也。
現場で渡される茶封筒の重みって、何回経験しても嬉しいんだよな。
『小遣いはいつ増やすの？
』なんて長男・聖太郎に冷やかされるけど、『パパのバイト代は主にユンケル代とみんなの外食費だ！
』って返したら、『じゃあ焼き肉ね』と全員即決。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-17 日記 - 土曜日とバイト、今朝は窓の外が白く霞んでて、外…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/17/2026-01-17/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/17/2026-01-17/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は窓の外が白く霞んでて、外の空気が一段と冷たく感じたな。
キッチンでお湯を沸かしてると、やかんの湯気がやたら頼もしく見える。
今日は連次郎丸の学校で行事があって、いつもより早く動き出し。
土曜だけど日雇いバイトも入れてるんで、こりゃバタバタな一日になる予感だ。
体調はやや寝不足気味だけど、気合で乗り切るしかないっしょ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が学校の『工作クラブ発表会』にちょっと顔を出そうかと。
『パパ、来る？
恥ずかしいから目立たないでね』って言われて、『分かった、壁の花になってるから安心しな！
』と返事。
でも、会場で自分の作品を説明する連次郎丸をこっそり見てたら、めちゃ真剣な顔で説明してて、思わず胸が熱くなった。
終わったあと、本人は『変なこと言ってないか心配だった…』ってソワソワしてたけど、『堂々としてて格好よかったぞ』って言ったら、ちょっと照れくさそうにしてた。
この一瞬でも成長を感じて、こっちも励まされたな。
蓮子は部屋に籠ってYouTubeで吹奏楽の演奏動画をチェックしてたし、聖太郎はスーパーのバイト後はずっとスマホで何か調べてた。
みんなそれぞれの土曜日だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の前で、どれだけ『応援してる』ってオーラを出さずに寄り添えるかチャレンジ。
親がガンガン前に出ると逆にプレッシャーになることもあるから、壁の花を演出した。
発表後に『気づかれなかった？
』って聞いたら、『うん、ちょうど良かった』って。
子どもの“見てほしい”“でも恥ずかしい”バランス、大事にしたいなーって思ったよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は今日はお休み。
だけど朝イチで同僚の岸本さんから『来週の資料、確認済み？
』ってLINEが。
『まだ途中っす、週明けにはまとめます！
』って返したら、『休みの日にすまん、気にしないで』って。
こっちも気がせくけど、オレのペースで切り替えていこうと思った。
普段は土曜でもちょっとメール確認するクセが抜けなくて、つい開いちゃうけど、今日はバイトもあるし家族優先だなと心に決めた。
コタツで蓮子が『父ちゃん、週末くらいスマホ置きなよ』なんて言ってくるもんだから、苦笑いで『…ごもっとも』って返すしかなかったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 会社のリモートワークがなじんできたおかげで、効率的に作業するには『強制的な小休憩』を入れるのが大事だなと最近感じてる。
特に冬場は座りっぱなしで体が冷えて、集中力も持たなくなる。
そこでコーヒーを淹れるタイミングとか、加湿器の水を入れるついでに伸びをするようにしてる。
来週は、タスクごとにミニ休憩を挟んで『リフレッシュ→集中』のリズムをはっきり作ってみる予定。
なんだかんだ、無理に詰めるより、スキマでリセットかけた方がパフォーマンス上がる気がするんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中のうちに、さっこから買い物リストを手渡された。
『洗濯洗剤と卵、それと牛乳が安い日だからお願い』って。
スーパーに行ったら、ちょうど卵がひとパック168円。
『よし、ラッキー』って心の中でガッツポーズ。
レジで『ポイント10倍デーですよ』って教えてもらい、アプリを見せたら、地味に嬉しくて二重にガッツポーズしたくなった。
最近、家計簿アプリも再チェックしてて、食費が微妙にオーバー気味で冷や汗。
特に連次郎丸の好きな冷凍ピザとか、地味に積み重なるのよ…。
バイト代が入ったらちょびっとでも教育費に回すか悩みどころだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 買い物はついつい無駄遣いしがちだから、リスト化して絶対に『リスト外の物』は一品だけって決めてる。
オレは大体、子どもか自分用のアイスを一個だけカゴに入れて満足する作戦。
あとは、スマホの家計簿アプリでレシート撮影して、週ごとに予算を見直し。
『1週間で使える金額』を見える化しておくと、さっこにも『あと○円まで！
』って具体的に言えるから、ブレーキ役も強化しやすい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイトの帰りは、駅前のベンチでガンダムUCエンゲージを少しだけ。
今日のイベントは“リディ特攻ミッション”。
相変わらず星3でしかクリアできなくて、『くぅ～無課金の限界かな』なんてニヤリ。
寝る前にLINEマンガで『おじさまと猫』の最新無料話。
おじさんの地味な日常に癒されつつ、ウチの家計も地味に癒されたい…とぼやき。
マンガって、ちょっとしたスキマに心がほぐれるな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-10 日記 - 土曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/10/2026-01-10/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/10/2026-01-10/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、窓の外は白く霞んでて、近所のアパートから干した布団がふんわり揺れてた。
息を吐くたびに湯気みたいに白くなるし、なんだか冬の空気って肌にピリピリくるな。
今日は連次郎丸の学校行事が午後イチであるから、家族みんなちょっとそわそわ。
日雇いバイトも重なって、オレの土曜はバタバタ確定コースだわ。
手の甲が乾燥でヒリヒリするから、加湿器のスイッチは忘れずに入れた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸。
午前中、『今日は学校の行事あるから一緒に行こう』って声をかけたら、少し間があってから『…パパも来るの？
』と小声。
普段はRobloxに夢中な彼も、今日はなんだかソワソワしてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『せっかくだし、パパと一緒に行ってみようか？
』と誘うと、『うん…でも人多いから…ちょっとだけな？
』と念を押される。
会場の体育館は冷え切ってて、床からじんわり底冷え。
手をぎゅっと繋いで歩きながら、『あそこに友達いるかな？
』ってキョロキョロする連次郎丸の横顔が、なんだかちょっと大人びて見えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行事の間はほとんど無言だったけど、帰り道『今日は頑張ったな』って頭をポンとすると、彼は『…まあ、たまにはな』ってボソッと。
こうやってちょっとずつ外の世界と繋がっていくんだろうなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、今日は部屋で受験勉強モード。
静かに『今日は参考書買いに行こうかな』って言ってきただけ。
蓮子は部活がない土曜で、昼過ぎからずっと友達とLINEしてるらしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“寄り添う父親”を意識してみた。
連次郎丸が会場で不安げにしてるとき、無理に話しかけず、ただ手を握って隣にいるだけにしたんだ。
帰り道も、本人が話すまで黙って歩いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って、つい『こうしたら？
』とか『頑張れよ！
』って言いたくなるけど、時には“黙っている”が一番の応援なんだなって感じたわ。
家族の変化を見逃さない“観察力”も、父ちゃんのちょっとした特技かな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は休みだけど、朝イチにSlackをチラッと覗いたら、『昨日の資料アップしてくれてありがとう』ってメンバーの山本くんからコメントが入ってた。
休みの日にまで仕事のこと思い出しちゃうのは、良いのか悪いのか…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つい『こっちはもう切り替えモードだよ〜』って軽く返したんだけど、内心は“家が職場だとこの切り替えがなぁ”と、ちょい複雑な気分。
キッチンからはコトコト鍋の音。
さっこが『パパ、今日は学校の説明会ちゃんと時間見てね！
』って半分怒り気味に言ってきて…休みの日は本業よりも家の指揮系統が厳しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『りょーかい！
今日は言われた通り動きます！
』と返事しつつ、リモート会議より緊張感あるわ〜って思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近所の公園からは子どもたちの元気な声が聞こえてきて、ここだけ日常がちゃんと流れてるんだなあと感じた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は本業オフだから、仕事の学びというより、“仕事の休み方”を意識したんだよね。
リモートだと、どうしてもON/OFFの切り替えが曖昧になりがち。
昨日の夜に、『明日はPCすらほぼ開かない』って自分に言い聞かせた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも結局、Slackの通知が気になって開いてしまうあたり、まだまだ修行が足りん。
今後は金曜の夜に通知をOFFにする設定を試そうと思った。
“意図的に仕事から離れる勇気”、これが今のオレには一番必要かもしれない。
家族と過ごしてる時間が一番『自分らしい』と感じるから、その切り替えをもっと上手になりたい。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼前に、さっこから『牛乳とトイレットペーパー買っといて』ってLINEが。
近所のスーパーまで歩いていったら、外の空気が冷たくて耳がジンジンする。
でも、商店街の角を曲がったところで、焼き芋屋さんの甘い匂いが…誘惑に負けそうになって立ち止まる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでは、牛乳が198円、トイレットペーパーは5ロールで398円。
『今日は特売じゃないのか…』と心の中でちょっとため息。
レジのおばちゃんが『ポイント2倍デーよ！
』って声をかけてくれて、思わず『じゃあ、これも…』とみかんを追加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合計で820円。
家計簿アプリにパパッと入力したら、なんだか『無駄遣いはしてないぞ』って安心感がこみ上げた。
オレのバイト代はほぼ食費で消えるけど、こうして地味〜にやりくりするのも悪くないなって思った。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-03 日記 - 土曜日と日雇いバイト、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、元気に日雇いのオフィス移転バイトだ。
寒さを感じながらも、朝のすっきりした空気を吸い込みつつ、家の片付けを頑張ろうとしてるオレだ。
子どもたちと過ごす時間も、家事や片付けで忙しいけど楽しい時にできると思うとワクワクするぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、友人から聞いたニュースで、子ども向けの教育アプリが注目を浴びているって話があった。
特に、プログラミングや英語の学習がゲーム感覚でできるやつだ。
さっこも興味を持ってて、『連次郎丸にもやらせてみようかしら。
』って話してたよ。
教育と楽しさを両立できるものが増えてきているのはいいことだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも、子どもたちに新しい技術を学ばせるために、こういったアプリを利用する価値がありそうだな。
家庭での教育環境が変わってきてることにワクワクしてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子だ。
午後に、吹奏楽部のリハーサルがあるっていうから、オレは応援に行ってきた。
彼女が演奏する姿を見た瞬間、なんだかジーンときたぜ。
『がんばれ、蓮子！
』って思わず声をかけると、恥ずかしそうに笑って手を振ってくれた。
その瞬間、オレは誇らしい気持ちになったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リハが終わって、蓮子に『どうだった？
』って聞いたら、彼女は少し自信なさげに『まあまあかな…緊張したけど、楽しかった！
』って返してきた。
励ましてやりたい気持ちと、彼女の成長を見守ることができる喜び、両方が混ざった感情だったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういえば、聖太郎はバイトの合間に受験の勉強を続けているみたいで、最近あまり家にいない。
でも、『がんばってるよ！
』って言ってくれて、充実した日々を送ってるのを見て嬉しい気持ちになる。
連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中だけど、たまに『オレ、ゲーム作るよ！
』って嬉しそうに話してくれる。
家族みんな、少しずつだけど成長しているのを感じるな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親として、今日は蓮子の演奏を応援できたことが大きなポイントだと思う。
子どもたちの頑張りを褒めることができるのは、オレの特権だよな。
演奏が終わった後、蓮子に『お前の音楽に対する情熱、本当に素晴らしい！
』って伝えられたとき、彼女が目を輝かせて笑ったのを見て、少し自信を持ってくれたらいいなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、聖太郎の受験勉強のサポートも欠かせない。
彼の頑張りを認めてあげることで、少しでも力になれたらと思っている。
家族の成長やサポートをすることが、父親としての責任だと感じているんだ。
これからも、しっかり支えてやりたいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイト代はだいたい5000円くらいになる予定だけど、家計のやりくりが最近ちょっと厳しいんだ。
出勤前に、さっこが『今月の食費が予算オーバーしちゃうかも…』って言ってたから、気を付けなきゃな。
今日のバイト代は、ちょうど子どもたちの受験に必要な参考書を買う予定だ。
特に聖太郎のために、最新の問題集を選んでやらなきゃ成績が下がっちゃうからな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでの買い物のとき、レジの人が『ポイント10倍デーですよ』って教えてくれた。
思わず『マジで？
』って声が出ちゃった。
結局、食材を買い込んで、約3,000円分のポイントが貯まった。
これで、少しは次回の買い物が楽になるはずだ。
もうちょっと節約しないと、家計が火の車になっちゃうぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近、家計簿アプリを使い始めたことで、出費を細かく把握できるようになった。
先月は特に食費がヤバかったから、これからは毎週の買い物ごとに予算を決めて、その範囲内でやりくりすることにしたんだ。
おかげで、必要なものがわかりやすくなって、浪費も減ったように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ポイントを上手に活用して、なるべくお得に買い物するよう心がけている。
たとえば、今月の特売品をチェックして、事前にリストを作ることで、つい買ってしまう無駄を防ぐことができた。
ちょっとした工夫でお金が貯まるのは嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージをやっててさ、ふと思ったんだよ。
これ、育成要素が結構楽しいんだな。
自分の好きなキャラを強化していくのが魅力的で、ついつい時間を忘れちまう。
ある日、お気に入りのモビルスーツで勝利したときの興奮は、映画を見てるみたいだった！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-27 日記 - 土曜日と吹奏楽、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/27/2025-12-27/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/27/2025-12-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそうだな。
家の片付けをしながら、子どもたちの笑顔が思い浮かぶと自然と元気が出てくるオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役だ。
彼女が合唱発表会に向けて練習している姿を見て、オレも思わず感心しちゃった。
「どう？
練習順調？
」って聞いたら、「うん、でもたまに緊張しちゃう」と言うんだ。
オレは『緊張するのは当たり前だよ。
自分を信じて歌えば大丈夫』って言ったら、彼女はニコッと笑って『そうだよね！
頑張る！
』って。
そんな姿を見ていると、オレも心が温かくなる。
次男の連次郎丸はRobloxに夢中らしく、「パパ、今度一緒に遊ぼうよ！
」って誘われたんだけど、今日はちょっとバタバタしてたから、「今度絶対な」と約束した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は父親として、子どもたちの意見をしっかり聞くことを心がけた。
蓮子の合唱の話や聖太郎のバイトのことも、きちんとリアクションしてあげる。
彼女が緊張していることを理解してあげたり、聖太郎の映画の話にも付き合うことで、信頼関係が深まるなぁって思った。
『お父さんも頑張るから、君たちも一緒に頑張ろう！
』って言ったときの子どもたちの笑顔が最高だった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務なんで、特に目立った仕事はなかったけど、リモートツールを使って同僚とチャットで情報共有したんだ。
『来週のプロジェクト、進捗どう？
』って聞いたら、Aさんが『データの整理で手間取ってるよ』って返してきた。
おいおい、そんな時は一緒にブレインストーミングしようぜ、って心の中で思ったね。
「手伝えることがあれば言ってね」と送信したら、少し心が軽くなったみたいだった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートワークを進めている中で、確認作業のスピードを上げるためにはまとめてやるのが鍵だなって感じてさ。
毎日少しずつ進めることも大切だけど、最後の追い込みでバッと確認するのもアリだと思った。
正直、これまで着手していなかったけど、次はまとめて一気に進めてみようかな。
これなら面白いアイデアが浮かぶかもしれないし、効率も上がるかもな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、子供たちのバイト代をどう使うか話し合ったんだ。
『今度の冬休みは旅行に行きたいから、少し貯めようか』って提案したら、聖太郎は『うん、貯金するのもいいけど、映画にも行きたいな』なんて笑顔で言ってた。
目標を持つのは大事だよな。
蓮子は『私、合唱発表会のための衣装代を捻出したいな』って。
オレもその姿を見て、少し嬉しくなった。
家計簿アプリを使いながら、みんなの希望を整理するのが楽しいんだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践しているのは、家計簿アプリで『楽しむための貯金』というカテゴリーを作って使うことだ。
例えば、家族で出かけるための旅行資金として、毎月の固定費から少しずつ貯金する。
子どもたちにもその使い道を説明すると、より意欲的に貯金してくれるんだ。
『何に使うか考えるのも楽しい』って、みんなの顔を見ながら思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲーム『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマってるんだ。
ゲームの中で、自分の好きなMS（モビルスーツ）を育てて、戦略を考えるのが楽しい。
特に、最近手に入れたユニコーンガンダムを使ったとき、「これで勝てたら最高だな！
」って思わずガッツポーズしそうになった。
LINEマンガも読んでいて、『ワールドトリガー』を最近チェックしてるんだが、仲間たちとの絆がいいな、とつくづく思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、SNSで流行っている「冬の暖かい食べ物特集」に家族で話が盛り上がった。
『お鍋が良いな！
』『あったかいスープも捨てがたい！
』なんて言い合ってた。
みんなそれぞれの好きな料理を挙げて、結局「年越しそばもいいなぁ」と落ち着いた。
妻のさっこは、『温まる料理は心も体も癒してくれるよね』って言ってたけど、オレはリアルな会話の中で「家族の団らんが大事だな」と実感したんだ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-20 日記 - 土曜日と受験、今日は昨日の雨が嘘のように晴れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/20/2025-12-20/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/20/2025-12-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は昨日の雨が嘘のように晴れたな。
気温も心地よくて、まるで散歩日和だ。
今日は日雇いの予定はないから、のんびりリフレッシュできるなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家族で話題になっているのがAI関連のニュース。
聖太郎も『受験勉強にAIを使うかも』と言っていた。
『便利になるなぁ』って思いつつ、少し不安も感じる。
『未来の仕事はどうなるんだろう？
』って家族でディスカッションが盛り上がった。
未来は未知数だが、子どもたちには柔軟に対応できる力をつけてほしいなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、最近受験勉強で忙しくなっている。
『今、何ページまで進んだ？
』と聞くと、『まぁ、少しずつだけど、だいぶ焦ってる』と苦笑い。
そんな彼を見て、オレもつい『焦らずに自分のペースで行けよ』と労わった。
長女の蓮子は、バイトから帰ってくると『今日、先輩に褒められた！
』と目を輝かせて話してくれた。
そんな姿を見て、オレも自然と笑みがこぼれた。
次男の連次郎丸は、今日もRobloxに夢中で、『父ちゃん、ここの建物すごいでしょ！
』と見せてくれた。
『おお！
それはすごいな！
』と感心しながら、彼の才能を少しずつ見守っていきたいと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちの話をしっかり聞くこと。
特に、受験でストレスの溜まる聖太郎には、時々話し相手になってあげるようにしている。
『お前が頑張っているの、知ってるからな』と伝えることで、少しでも気持ちが楽になればいいなと思う。
蓮子の笑顔も大事にしたいし、連次郎丸の夢を応援してあげたい。
少しずつでも、そんな父親になれればなぁ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はちょっと買い物に出かけたんだ。
近所のスーパーで、長男の聖太郎がバイト代を貯めて買いたいと言っていたゲームソフトがセール中だった。
『これ、ポイント5倍デーだから、聖太郎にも買ってあげようかな』と心の中でつぶやいた。
レジで支払いを済ませると、思わず『よし、これで息子を喜ばせるぞ！
』って気持ちになった。
家計簿アプリで確認すると、今月は予算内で収まっていてホッとした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践しているのは、買い物の前に必ずリストを作成すること。
これをやると、無駄遣いが減っているのを感じるんだ。
スーパーに行く前に『必要なものメモ』を作って、目に見える化する。
おかげで、店内で『あ、これも買おう』なんて誘惑に負けずに済むようになった。
小さなことだけど、家計が助かっているのは実感できる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージにハマっている。
新しい機体が登場すると『おおっ！
』とテンションが上がっちゃう。
特に、シャア専用ザクが強化された時は思わずガッツポーズ！
スマホの画面を見ながら、家族にも『これ見て！
』と無邪気に見せたが、『またガンダム？
』と冷ややかな反応をされてしまった。
まぁ、趣味だから仕方ないか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事は今日はお休みだが、ちょっとだけパソコンを開いてメールチェック。
『この資料、明日までにお願い！
』と同僚からの急ぎの連絡が来ていて、思わず『ああ、そうだった！
』と頭をかしげた。
リモートだからこそ、休みの日も気が抜けない。
それでも、家の中は静かで、久しぶりに空いている時間ができた。
少しでも頭を整理したくて、夜の散歩でリセットしようと考えた。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>