<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>副業 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E5%89%AF%E6%A5%AD/</link><description>Recent content in 副業 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E5%89%AF%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-03-01 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から薄手の上着を羽織ってゴミ出し。
桜はまだだけど、道端の小さいつくしを見つけて、なんか春だなぁって思った。
今日も鼻がムズムズしてくしゃみ4連発。
日雇いバイトの朝は毎回ドタバタだけど、今日もなんとか家を出発。
家族はみんな寝てて、ひとりでそっと玄関を閉めたら、ちょっと寂しいような誇らしいような気分になった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで話題だったのは『花粉症に効く市販薬ランキング』。
LINEニュースを見てたら、1位の商品をさっこがメモって『次の買い物で絶対買う！
』って鼻声で宣言してた。
オレも『ほんと今年は花粉キツいな…』って共感しかない。
夜の散歩中にもくしゃみ連発で、連次郎丸が『パパって、花粉に弱そうだよね』って小声で笑ってた。
こういう時期は、家族みんなで対策グッズ総動員だな。
季節の変わり目、体調崩さないように気をつけねば。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸が主役。
朝からちょっと元気なさげで、『外に出るの、やっぱやだな…』ってリビングでうずくまってた。
オレが日雇いから帰宅してから、『パパ、夜ちょっとだけ散歩、一緒に行かない？
』って思い切り勇気出して言ってくれてさ。
『おう、どこまで行く？
』って聞いたら、『コンビニまで…二人でなら平気』って小声で返す。
その一歩が偉いぞ、連次郎丸。
外に出てみたら、夜風が顔にひんやりして、街灯の下で『空、きれいだね〜』ってポツン。
途中で『最近さ、Roblox以外にやりたいことある？
』って聞いてみたら、『うーん…絵を描くの、またやってみようかな…』ってぽつり。
オレ、思わずガッツポーズしそうになった。
聖太郎は今日はバイト疲れでぐったり、蓮子は部屋から小さなサックスの音が漏れてきて、家の中もそれぞれの空気。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 夜の散歩は、ほんの15分でも連次郎丸の気持ちを少しだけ前向きにできた気がする。
今は『一緒に外を歩く』だけでも大冒険なんだな、ってしみじみ。
ちょっと面倒でも子どもの『やってみたい』を見逃さず拾うこと、やっぱり父ちゃんにとって大事な仕事だと思ってる。
手を出し過ぎず、でもそばにいるよって伝えること、これからも意識したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はバイト終わりにコンビニ寄って、水2リットルとおにぎり2個買って398円。
セルフレジで『ただ今、nanacoポイント2倍デー！
』って表示が出て、ちょっと得した気分。
最近は家計簿アプリにレシートを写真でパシャパシャ記録。
アプリを見ると、この1週間で日用品と食費、合計6,800円くらい。
聖太郎の受験費用がジワジワ効いてきてるので、外食は控えめ継続中。
さっこがまたネットで『可愛い春色バッグ見つけた！
』って騒いでたけど、『今月は締めような』ってやんわり釘を刺しておいた。
財布のひも、まじで大事。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるのは、買い物前に家族LINEで『買い足すものある？
』って一言聞くこと。
これやるだけで、無駄な買い物がぐっと減ったんだよな。
あと、特売品はポイント5倍デーに狙い撃ち。
家計簿アプリで予算超えそうな項目は毎週日曜にチェックして、さっこと一緒にリスト見直してる。
ゲーム課金も上限設定して、『今週の残りコインは…』って自分に言い聞かせてる。
ちょっとの工夫でも、安心感が違う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今夜の癒しタイムは、ガンダムUCエンゲージで1日1回限定のガシャに挑戦。
結果は…またしてもNレア、ガッデム！
（心の中で叫ぶ）最近読んでるLINEマンガ『三十路の星』では、主人公が転職で悩む展開。
『この気持ち、わかる…』なんて共感しながら、寝る前に2話分読み進める。
スマホ片手に布団でゴロゴロしてると、『また課金してないよね？
』ってさっこの声が飛んできて、『してないしてない、無料話だよ！
』って慌てて返す。
ほんと、これくらいのささやか時間が最高なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、日雇いバイトでオフィス移転のお手伝い。
朝イチ、現場に着いたらリーダー格の若い兄ちゃんが『今日は机30台と椅子50脚、よろしくお願いしまーす！
』って大声で号令。
心の中で『マジか…前回の倍じゃん』ってつぶやきつつ、重たい机の脚をせっせと取り外す。
隣のベテランさんが『こうやると早いよ』ってコツを見せてくれて、『なるほど〜』って目からウロコ。
みんな黙々と作業するんだけど、休憩中に『腰大丈夫ですか？
』って聞かれて『カッコつけてるだけっすわ』って返したら、ちょっと笑いが起きて和んだ。
やっぱり現場は体力勝負だな〜って実感した日。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-27 日記 - 金曜日と会議、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、寝ぼけ眼でキッチンに行ったら、窓の隅っこに霜が降りてて『うわ、まだ冬だなぁ…』って思わず背中がゾワッとした。
加湿器はゴウンゴウンと唸ってるし、足元も底冷え。
さっこが『今日もみんな乾燥注意ねー』って、リビングにいる子どもたちに大きめの声。
何気ない平日なんだけど、こういう何でもない朝に、家族が揃ってるだけでちょっとホッとするもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中は、証券会社の新しい運用システムの進捗会議。
リモートだけど、『ぽん次郎さん、この“パフォーマンス改善”のアイデア、実装どうです？
』って突然話を振られた。
『昨日、ログ見ながら考えてたんですけど、バッチ処理のタイミングを夜中にずらせばサーバ負荷が減るかもって…』と言いながら、声のトーンがちょっと上ずってたかも。
画面越しの同僚たちが『なるほど、それやりましょう！
』って食いついてくれて、ちょっと肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はタスク整理しつつ、Slackで『定例の資料、今週分は誰が？
』とグループチャットが。
つい『オレ、来週は日雇いバイトと被りそうだから…』と正直に打ち込んだら、『ぽん次郎さん、家族サービスも大事ですもんね』と軽くイジられた。
そういう温度感、リモートでもありがたいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小腹が減って、ふっと台所からカップ麺の匂い…。
どうやらさっこが昼ごはん準備を始めたみたいで、画面越しに『お昼できたよ〜』と聞こえてきて苦笑い。
仕事と家事の境目が曖昧なのも、フルリモートの良し悪しだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、『自分の提案を伝えるとき、ざっくりでも動く選択肢を先に提示する』ってやつ。
今朝の会議で、“バッチ処理のタイミング移動”をとりあえず言い切ってみたら、思った以上に議論が前向きに動いたんだよな。
昔は『完璧に練ってから…』って思い込んでたけど、最近は『まず投げてみて、反応見て微調整』が一番話が早い。
特に証券の現場だと、『ダメでも別案すぐ作るからOK』くらいのスタンスが一番回るって実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、リアル出社のときよりも“リアクションの速さ”が大事だなって再確認。
会話に詰まると、リモートだと一気に空気が重くなっちゃうから、少しでも具体的に『こうしたら？
』を出すと、場がしまる。
今日みたいに一歩前に踏み出せると、小さくても自信になるもんだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで見かけた話題は、“花粉の飛来が例年より早い説”。
『ついに来たか…』と、朝ニュースの天気予報で『花粉症の方ご注意』って聞いた瞬間、思わず鼻がムズムズしてきた気がした。
オレは軽症だけど、さっこは『これから洗濯物どうしよう…』と顔をしかめてて、連次郎丸も『学校でくしゃみしてる子、増えてきたよ』とぼやいてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでも花粉対策グッズのコーナーがドーンと増えてて、『マスクは今のうちに買い溜めしとく？
』みたいな会話。
季節とともに家族の話題も変わってくるなぁ。
春は近いけど、しばらくは“鼻センサー”が手放せない日が続きそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎ、さっこと週次の家計簿チェック。
『今週はスーパーでかなり抑えめで済んだよ！
』と得意気な顔のさっこ。
いや、レシート見たら、特売の肉よりも“お菓子大袋”がずらり…。
『これ、誰用？
』って突っ込んだら、『蓮子が部活の友達に配るって言うから…』とのこと。
まあ、青春だしなぁ、お菓子代でケチるのも野暮か。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎の参考書代、今月は5千円ちょい。
本人は『バイト代で半分出すからいいよ』って言ってくれて、オレちょっとホロッときた。
高校生の自立心…、うちの家計ピンチをちゃんと察してるんだな。
この前のアンケートで“子どもの教育費で悩んでる世帯が最多”って見たけど、まさにオレもそのど真ん中だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリには、コツコツ入力されるレシートがずらっと並ぶ。
時々さっこが間違えて『外食』と『日用品』を逆にしてて、『それじゃ予算オーバーに見えるんだってば！
』とツッコミ入れるのも、もはや恒例のコミュニケーションだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近やってる節約術は“家族間ポイントカード共有”。
Pay系のポイントカードも、アプリで家族全員がデジタルで持てるようにしてみた。
スーパーのレジで『これ、ぽん次郎さんのアプリでポイント溜めとくね』って、さっこがもう慣れた手つきでピッとやってくれる。
バラバラに溜めるより、まとめて管理した方が交換時の達成感も大きいし、家族全体で“今月何ポイント？
”ってわいわい言えるのがちょっと楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、使い道も“家族会議”で確認。
たとえば『このポイントで、来月はちょっと贅沢鍋にしようか』とか、明確な目標を作ることで無駄遣いを防げる気がしてる。
何より、『使った・使わない』で言い争うより、家族で“使い道を決める楽しさ”を大事にしたいオレ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-22 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りると、加湿器の湯気がふわっと立ち上ってて、ほんのり湿った空気にほっとした。
窓の外は霜がキラキラで、足元の冷たさが冬の本気を感じさせるな。
今日は日雇いバイトと学校行事がかぶってて、慌ただしい日曜になりそうだ。
そんな中でも家族の朝ごはんだけはゆっくり食べたいなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝食後に『明日、文化祭で合奏やるから、ちょっと手伝ってほしいことあるんだけど…』と声をかけられた。
『何だい？
』と聞いたら、『衣装のリボン直してほしいんだけど、お父さん器用だから』って言われて、鼻が高いような、でも内心『え、裁縫道具どこだっけ…』とドキドキ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒にソファでリボンを直しながら、『吹奏楽の先生、今日すごいテンション高かったんだよ。
間違っても“失敗しても前向きに！
”って』と話してくれた。
『先生らしいな～。
お父さんも仕事でよく“とりあえずやってみて！
”って言われるけど、結局それが一番だよな』と返したら、『うん、なんか勇気出るね』って微笑んでて、なんだかこっちまであったかい気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は朝だけ『Robloxやってからご飯食べる～』と言ってたけど、今日は“お父さんとホットケーキ焼く！
”のほうを優先。
聖太郎は昼すぎにバイトへダッシュ。
『今日レジ締めやるかも』って少し緊張してる様子だったけど、『家に帰ったら味噌鍋だぞ～』の一言で、笑いながら出かけてった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;蓮子のリボン直しを頼まれたとき、つい『お母さんに…』と思いそうになるけど、“お父さんでもできるよ”を見せてやるのが父親役目かな～と感じた。
裁縫をしながら、不器用な手つきでも『ここちょっと曲がっちゃったけど、蓮子的にはOK？
』って聞いたら、『うん、手作り感あって逆にいい！
』って言ってくれて、嬉しい反面“もっと手際よくなりたいな”とも思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちが頼ったり相談してくれるときは、どんな小さなことでも耳を傾けたいな、と改めて思った瞬間だったよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、朝のメールチェックだけはクセみたいなもんでつい見ちゃうんだよな。
チームのグループチャットに『お疲れさまです、来週の定例会の資料ですが～』って通知が飛んできてたんだけど、今日は通知だけ見てそっと閉じた。
こんな日は“仕事脳”OFFにしておかないと損だよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、子どもたちがワイワイしてる横で、日雇いバイトへ出かける準備。
『今日もパパ、オフィス移動？
』って蓮子に聞かれて、『そうそう、片付け名人ぽん次郎の出番だぜ』と冗談まじりに返したら、『腰気をつけてよ～』って返事。
ほんと、こういう言葉が染みる歳になったなぁ、としみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日雇い現場では、冬の底冷えが直で伝わる冷たい床。
『ここの書類だけ運べば終わりっす！
』って後輩くんが声かけてくれて、思わず『いや～若いっていいな』って心の中でつぶやいた。
自分も昔は階段ダッシュしてたのにな、なんて思いながら、ゆっくり確実に段ボールを運んできたよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;本業のことは今日は脇に置いて、日雇い現場で気づいた“食事づくりの小技”。
休憩室で、先輩パートさん達が『最近は冷凍うどんとカット野菜でパパっと煮込みうどん作れちゃうから助かるわよね』って盛り上がってた。
なるほど、手抜きでも家族にあったかいご飯を出すことを優先する姿勢、大事だなと改めて実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも朝ごはん担当でホットケーキ焼いてると、見るからに“ちょっと焦げた”やつが混ざるのよ。
でも『次男の連次郎丸には“お顔ホットケーキ”です♪』ってひと工夫したら、半分寝ぼけてた連次郎丸もくすっと笑った。
“美味しい”だけでなく、見た目やちょっとした驚きを足すのも、小技のひとつになるんだなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝はさっこに『今週の食費、またちょっとオーバー気味かなぁ』って言われて、家計簿アプリを2人で見直し。
卵の値段がまた上がってて、8個入りパックが378円。
『昔は200円ちょいだったよね～』なんてため息混じりの会話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、近所のドラッグストアのアプリクーポンを一緒にチェック。
『次の買い物で10％オフになるじゃん！
』と声をあげたら、さっこが即座にスクショしてた。
こういう小さい積み重ね、バカにできない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代は今月も4回分入りそう。
『何か自分にもご褒美…』って一瞬頭をよぎったけど、聖太郎の受験料振り込みが迫ってる現実。
『親の財布、大変だよなぁ』と思わず呟くオレに、さっこが『ありがとうね』の一言。
こういうときは、じんわり嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;食費の節約で最近やってるのが、スーパーの“値引きシール”狙い撃ち作戦。
夜7時半頃に行くと、刺し身や総菜コーナーにシールがどんどん貼られていく。
『このタイミングを狙え！
』って感じで、家族LINEに“にぎやかし写メ”を送ると、子どもたちも『今日は唐揚げ！
』とか反応してくれるのが地味に楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-21 日記 - 土曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、窓の外に白い息がふんわり残るくらいの寒さ。
ストーブの前で次男の連次郎丸が丸まってて、『もうちょい寝かせて…』って。
今日は土曜で本業は休み、日雇いバイトが待ってる。
冬の底冷え、足元からしみてくるなぁ…でも家族みんなまだ寝てる静けさが、ちょっと贅沢だったりもする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、久しぶりに『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』でガシャチャレンジ。
無料分で期待せず引いたら、なんとバンシィ・ノルンが降臨。
『おおっ!
?
』って思わず声を漏らすと、蓮子が『それ、レア？
』って覗き込んできた。
『レア中のレアだぞ！
』ってドヤ顔で見せたら、『ガンダムって英語苦手でも楽しめるの？
』と素朴な質問。
確かに、ゲーム内の専門用語、時々難しくてオレも首かしげることあるけど、やっぱり絵や動きでだいたい伝わるから大丈夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寝る前はピッコマの無料話、『最終ベルが鳴ったら』を2話だけこっそり追加で読了。
思ってた展開からちょっと捻りがきいてて、『そこ裏切る!
?
』と寝る前にひとりニヤニヤしちまった。
明日もまた読もうかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がメイン。
朝からいつものように布団で丸くなって、『学校は…今日は行かない…』とボソリ。
さっこが『先生に連絡しとくね』って優しく声かけて、オレも『たまには一緒にRoblox起動してみるか？
』って誘ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すると連次郎丸が珍しく『じゃあ、お父さんもやってみて』とリクエスト。
操作を教わりながら、二人でなんちゃって冒険ゲーム。
『あ、そっちじゃなくてジャンプ！
ジャンプ！
』『わー！
お父さん落ちた（笑）』って、連次郎丸が珍しく声出して笑ってくれた。
オレも思わず釣られて笑って、『オレ、ゲームセンスなさすぎだな…』ってぼやいたら、連次郎丸が『でも、楽しい』とポツリ。
こういう瞬間が父ちゃん一番うれしいんだよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方には蓮子が部活帰りでバタバタ。
『お父さーん、今日は鍋？
やった！
』と台所でパプリカ切るの手伝ってくれる。
聖太郎は相変わらず受験勉強モードで、机から『ゾゾゾ…』と謎の効果音が。
『音読？
』と聞くと『違う、赤本の解説』と苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の『一緒にやろう』を逃さないように、スマホを置いてしっかり向き合うことを意識した。
『また今度』じゃなくて、『今この瞬間を一緒に楽しむ』こと。
子どもが心を開いた時だけの貴重な時間は、後から取り戻せないからな。
笑顔で『楽しい』って言ってもらえたのが、父親冥利に尽きるってもんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;帰り道、通帳記帳で日雇い分のバイト代（今日は7時間で7,700円）が入金されてるのを確認。
思わず『お、今月も無事着金！
』って心の中で呟いた。
財布の中に入ってたレシートを見返しながら、『あれ？
コンビニのコーヒー2杯も飲んでるじゃん…』と小さな出費の積み重ねにちょっと反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家に戻ると、さっこが『クリーニング屋さん、今月は2割引だったよ！
』とレシート見せてきた。
『おー、ナイス！
節約ポイント高いぞ！
』って褒めると、『うふふ、最近ちょっと頑張ってるの、私』と得意顔。
家計簿アプリを一緒に開いてみたら、今月は外食費がギリギリ予算内。
『よっしゃ、今晩は鍋にして、余った分は蓮子の吹奏楽の部費にまわそうか』って流れに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は自分のバイト代を家には入れず（受験勉強用の参考書や模試代で消えるらしい）、『たまには牛丼でも奢ったろか？
』って言ってくれた時は、ほっこりした。
お金で苦労も多いけど、こういうやりとりが小さな幸せだなぁって実感する。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 出費の予防線として、我が家では“使った瞬間スマホで家計簿入力”ルールを徹底。
レシートもらったら即スマホ、をクセ付けたら『あれ？
今月何にいくら使ったっけ』が減ってきた。
あと、クリーニングとか大型出費は必ずクーポンか割引日を狙う。
面倒でも『今日は何の日だっけ？
』ってチェックするだけで、年間で見たら結構な節約になる。
家族にも『レシート渡し忘れ禁止令』を発令中。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みなんだけど、日雇いオフィス移転バイトの現場が本日のお仕事。
朝集合場所に着くと、前も一緒になった年下のバイトくんが『ぽん次郎さん、今日もスピード勝負ですね』ってにこやかに声かけてきた。
『おう、でも腰だけは大事にな』と返して、内心『この台詞、もう何回目だろう…』と苦笑い。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-14 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えがすごくて、指先が…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えがすごくて、指先が冷蔵庫の中みたいだった。
窓に結露がうっすら残ってて、リビングの加湿器が「しゅーっ」と湯気をたててるのを見ながら、『今日は日雇いで体動かす日だなぁ』って腹をくくる。
バレンタインだけど、甘い匂いよりもオレの靴下が乾かないほうが気になったりして…これも冬の味だよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、ガンダムUCエンゲージで“イベント限定機体”をゲットできて、思わずガッツポーズしそうになった。
通信エラーで一度やり直しになった時は心臓バクバクしたけど、『これがあるから辞めらんねぇんだよな…』ってひとりごと。
寝る前にはピッコマで『復讐の未亡人』の無料話を2話読んだ。
家族が寝静まった静けさの中、画面の青白い光だけが部屋に浮かんでて、“一人の時間”ってこういうのだなあと噛みしめた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
昼下がり、Robloxをやってるときにそーっと部屋に顔を出してみたら、ヘッドホンごしに『うわっビックリした！
』と飛び上がってた。
『ちょっと一緒に昼ごはん作らないか？
』って誘ったら、一瞬だけ渋い顔。
でも『スマホで食材クイズしながら作るなら…』って条件付きでOK。
冷蔵庫開けて、『これ何にできる？
』って訊いたら、『ウインナーで炒めもの？
でも味付けどうする？
』と真剣な表情。
だし醤油、マヨネーズ、ポン酢…いろいろ出して一緒に混ぜてみた。
『父さん、このマヨ＋ポン酢ってアリ？
』って言われて、『それ、サラダ感覚でいけるぞ！
』とチャレンジ。
食べてみたら意外と美味くて、２人して目を合わせて『うまっ！
』って笑った。
この「味付け実験」、他の子にも今度やってみたいな。
聖太郎は夕方バイトへ。
蓮子は部屋で吹奏楽の楽譜読んでて、『父さん、あとでパート聴いて！
』って可愛い声で呼ばれたり。
家の中、今日だけは暖かかった気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『やったことない味付けでも、バカにしないでまず一緒に食べてみる』っていうのはパパとしてのポリシーだと思ってる。
失敗もしょっちゅうだけど、子どもと同じテーブルで『これ、イマイチだったな』って言える関係が嬉しい。
あと、連次郎丸には『もし学校行きたくなったときは、いつでもサポートするぞ』って伝えた。
本人が自分で考えて動き出すのを、背中で待つのも親父の仕事だよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、さっこと食費の話になって、『最近鍋の材料、野菜が高いよね…』って愚痴られた。
昨日のスーパーで白菜が1/4カットで168円、豚バラも少量パック400円とか見てため息。
『じゃあ、冷凍カット野菜とか豆腐でかさ増し作戦だな』って提案。
バイトの現場帰りにセブンで100円コーヒーと、ついでに見切り品のポテトサラダ（30％オフで104円）をゲット。
“自分へのご褒美”ってやつだけど、財布を開ける手がちょっとだけ重い。
家計簿アプリを寝る前に見返したら、今月はもう食費が7万円近く…バレンタインチョコ（さっこが自分用に2千円分）もちゃっかり入ってて、苦笑いするしかなかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近始めたのは、“レシート撮影貯金”。
レシートアプリで撮るだけで、月に200円分くらいポイントになる。
思ったよりチリツモで、さっこにも『これでちょっとでもお菓子代にできるよ』って教えたら意外と乗り気。
あと、冷凍庫の“残り物リスト”を紙に書いて貼っておくと、同じものを二重で買わなくなってちょっとだけ節約できる。
地味だけど、家族全員の胃袋にはこういう積み重ねが効くんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークは今日はお休み。
パソコンに触れない日ってだけでなんだか背中が軽い気がしたな。
休みの日はついメールチェックしたくなるクセを封印して、朝から家の雑用を片付けてた。
さっこが『今日、日雇いでしょ？
お弁当何入れてほしい？
』って聞いてきて、『冷凍唐揚げでいいよー。
あ、でもバレンタインだから…ハート型の卵焼きとか？
』って冗談言ったら、少しだけウケてくれて嬉しかった。
日雇いバイト先のオフィス移転現場では、久しぶりのメンバーと一緒になった。
『ぽん次郎さん、最近腰大丈夫っすか？
』って聞かれて、『腰より膝がやばい！
』って返したら、みんなで爆笑。
寒いからか、みんな動きがぎこちなくて、『冬の移転は効率半分だな』って心の中でつぶやいた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-08 日記 - 日曜日と日雇いバイト、朝起きてリビングに足を踏み入れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに足を踏み入れた瞬間、床の冷たさに思わず『おおぅ！
』と声が漏れた。
窓の外は曇り空、洗濯物がパリッと乾く気配もない冬の日曜だ。
今日は日雇いのオフィス移転バイトの日。
玄関で軍手を出しながら、『寒さで指が動かなくなりそうだな…』なんて考えてたら、さっこが『カイロ持った？
風邪ひかないでね』と一声。
こういう小さな優しさ、ジンとくるよなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイト帰り、冷えた体で布団にもぐりながらガンダムUCエンゲージを起動。
今日のガシャ、ピックアップ狙いで10連回したら、なんとシナンジュ（赤）をゲット！
思わず『っしゃー！
』と小声でガッツポーズ。
やっぱりガンダム系は男のロマン。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;寝る前はLINEマンガの無料話『深夜食堂』を読み進める。
おでんの屋台の描写が出てきて、鼻の奥にだしの香りを感じた気分。
家で鍋したばっかりだから、妙にリアルに感じちゃって…なんか落ち着く夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午前中、リビングで横になってるオレにぴたっとくっついて『お父さん、Robloxで新しいマップ作ったから見て！
』とタブレットをぐいぐい押しつけてきた。
正直、オレはRobloxのすごさがよくわかってないんだけど、連次郎丸が夢中で画面を説明してるのを見ると『ああ、楽しいんだなあ』と感じる。
『ここ敵いっぱい出るでしょ？
でもオレ、爆弾で倒せるんだよ』って自慢げ。
『すごいな、プログラマーみたいだな！
』と本気で褒めたら、照れくさそうにニヤリ。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;さっこは横から『ゲームばっかりじゃだめだよ～』なんて言いつつも、嬉しそう。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;聖太郎は寝坊気味で午後から部屋で受験勉強。
リビングに下りてきた時、『あー今日も鍋？
』と聞いてきて、即『そうだよ、何味がいい？
』―チゲ鍋に決定。
蓮子は部活帰り、帰宅早々『やっとあったかい部屋だ！
』とホッとした顔。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;家族全員でちょっとバタバタした一日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 連次郎丸が話しかけてきた時は、ちゃんと顔を見て『うん、教えて』とリアクションを返すよう心がけてる。
最近、子どもと目を合わせずに『へー』『うんうん』だけで済ませがちだったから、今日は意識してリアクション多め。
小5男子の自慢話って、大人から見たら“へぇ～”くらいだけど、本人にとっては大舞台なんだよな。
父親として、少しでも『認められた！
』って感じてくれたら、オレはそれで十分だ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕方、家族全員でリビングに集まって小さな『家計ミニ会議』をやった。
さっこがキッチンテーブルに家計簿アプリを開いて『来月はスマホ代と水道代が重なる月…大赤字の予感』と嘆きモード。
オレも財布から日雇いのバイト代（今日の分はまだだけど、前回の1万円）を出して、『これ、生活費にまわしておこうか？
』って相談した。
蓮子が『私、バイト代で自分の楽器小物買いたいから、今月はお小遣い据え置きでもいいよ』と申し出てくれて、ちょっと感動。
連次郎丸は『Robux買いたい…』とボソッ（即スルー）。
頭の中で計算してみると、食費が思ったより膨らんでる。
『冷凍野菜と業スー活用で行こう！
』と、みんなで作戦会議。
さっこが『ポイント10倍デー狙い撃ち！
』と気合入れてた。
この協力プレイ感…家族ってやっぱいいな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-07 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッとした感触が指先まで染みて、『今朝も底冷えか…』とため息。
オレの吐いた息が白くなってるのを見て、さっこが『加湿器、もうひとつ出す？
』なんて提案してきた。
今日は土曜なんで本業はお休み、かわりに日雇いオフィス移転バイトが待ってる。
外に出るのはちょっと腰が重いけど、家にいると片付け当番が回ってくるから、これはこれで助かる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネットのニュースで『冷凍食品の値上げ』が話題になってた。
オレの日雇い仲間も『弁当に使う冷食が高くなって困る～』なんてぼやいてたっけ。
バイトの休憩中に、『じゃあ手作り冷凍おかず作戦だな』とオレが言ったら、意外と『やってみようかな』って前向きな声も。
外食続きじゃなくて、家の冷凍庫をもっと活用したくなってきた。
さっこにも『揚げ物とか作り置きして冷凍しとく？
』と相談してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土曜の昼、聖太郎が自分の部屋から出てきたタイミングで、『おーい、部屋の片付け手伝ってくれ～』と声をかけた。
受験勉強の合間で渋ってたけど、『10分だけ！
』って約束したらしぶしぶ承諾。
オレが本棚をガタガタ動かしてると、『その漫画、もう読まないでしょ？
』と指摘されてドキッ。
『いや、それは心のオアシスなんだよ…』と返したら、聖太郎がニヤっと笑って、『じゃあ2冊だけ、あっちの箱にまとめとくね』と。
父子で漫才みたいなやり取りしながら、思ったよりスムーズに片付いた。
蓮子は午後から吹奏楽部の練習に出かけてて、連次郎丸はコタツで静かにYouTubeを見てた。
さっこは『片付け進んでる！
？
』と巡回に来て、あれこれ指示を出していった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日心がけたのは、『親父が一方的に言う』じゃなくて、子どものペースに寄り添うってこと。
勉強中の聖太郎に無理やり片付けを押し付けず、『10分だけ』を約束にしたら、思ったより明るく手伝ってくれてびっくり。
やっぱり相手の予定や気分を尊重するって大事だな。
年頃の息子との距離を、ガンダムのシールドくらいの適度な間合いで保ちつつ、ツッコミも忘れずに。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、さっこが『トイレットペーパー無くなりそうだね』って言うもんだから、日雇いバイト前に近所のドラッグストアへ寄り道。
特売品コーナーで12ロール298円はなかなかの掘り出し物。
ついでに牛乳と食パンもカゴに入れて、レジで『今日はポイント5倍デーですよ！
』と店員さんに教えてもらい、ちょっと得した気分。
帰宅してから、家計簿アプリでレシートをパシャッと撮影。
金額が自動で入力されて『おぉ、便利だな』と感心。
ポイントアップの日だけ買い出しする癖、だんだん板についてきたかも。
あとでさっこに『3品で1000円以内クリアしたで！
』と報告したら、『えらい！
』って拍手してくれて、こっちまで嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近やってるのは“買い物リストアプリ活用術”。
スマホで共有リストを作って、家族みんなが思いついたときに追加できるやつ。
これで『また卵買い忘れた！
』っていう事件が減った。
ポイントデーやクーポンもリストにコメントして記録、『本日限定』タグで見落とし防止。
地味だけど、無駄買いと二重買い防止にはかなり効果あるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、バイトから帰ってきてから、スマホで『ガンダムUCエンゲージ』をちょっとだけ。
今日の無料ガシャは…相変わらず“☆2ジム”で肩透かし。
でも曜日クエストで“アムロの断片”が引けて、思わず小さくガッツポーズしそうになった。
寝る前はLINEマンガで『妻、小学生になる。
』の最新話をこっそりチェック。
家族絡みの漫画は、つい自分のこと重ねて読んじゃうんだよな。
ちょっと心が温まって、いい余韻で布団に入れる感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業の仕事はお休み。
朝ごはんを食べながら、昨日の会議のメモをぼんやり見返してたら、長女の蓮子が『パパ、パソコン触りすぎじゃない？
』とチクリ。
『いや、明日の準備だって！
』と返したけど、結局10分くらいメールチェックしてしまった。
普段はこの時間に“タスク整理”をしているんだけど、土曜日は家族の声が近くて、ちょっと贅沢な気分。
そういえば、常駐先の同僚からLINEで『レビュー資料ありがとう！
』ってメッセージが来てた。
日雇いバイトの集合時間まであと少し、コーヒー片手にぼんやり窓の外を眺めて心のスイッチを切り替える。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-31 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えする寒さで、フロー…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えする寒さで、フローリングに裸足で降り立った瞬間『もう勘弁してくれよ…』と凍えた。
外は曇り、窓越しに白い息がほんのり見える。
今日は日雇いバイトでオフィス移転の現場直行だから、カイロをポケットにねじ込んで気合い入れ直したぞ。
ついでに、昨夜から喉が少しイガイガ…冬本番って体にくるなぁ。
行事もイベントもなし、でもこの日常がありがたいっちゃありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕飯後、コタツにもぐってガンダムUCエンゲージをいじる。
今日のイベントは“ユニコーンガンダム（NT-D）ピックアップガシャ”。
もちろん無課金チャレンジで単発ガチャ。
結果は…お約束の“グフ・カスタム”！
『またお前かよ！
』とスマホにツッコミつつ、でも妙に愛着が湧いてきたりするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ピッコマで最近ハマってるのは『復讐のペット』。
無料話がちょうど一区切りして、『次の更新、待ち遠しいなぁ』と思いながら寝落ち寸前まで読書。
毎日ちまちま読むのも、庶民のささやかな贅沢ってやつだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男・連次郎丸。
最近、不登校気味で家にいる時間が増えていたけど、今日は『パパ、夕飯の“味付け係”やってみたい！
』と自分からキッチンに来た。
正直、これは嬉しいサプライズ。
『お？
やる気でた？
』と声をかけると、『YouTubeで“プロの味噌鍋”の動画見たんだよ』とタブレットを見せながらどや顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこと三人で鍋の準備。
連次郎丸が『味見していい？
』と慎重にレンゲを持ち上げ、しばらく口をモゴモゴ、『これ…もうちょい味噌足したほうがいいかも！
』と自信満々。
『それじゃ、パパも味見させてくれ』と少し啜ってみると、なるほど、ちょっと薄いかな。
でも、『うん、これなら聖太郎も蓮子も食べやすそうだな！
』と褒めたら、頬がゆるんでた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来上がった鍋は、見た目も湯気がもくもくで、『いただきます！
』の声もなんだか特別に聞こえた。
みんなで食べながら『今日の味付けどう？
』と連次郎丸が何度も確かめてて、さっこが『やればできる子だね～』と背中をポン。
オレも心の中で思わずガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はバイトから帰宅して『あれ、今日の鍋は和風か？
』『うちの味とちょっと違う気が…』とニヤニヤ。
長女・蓮子は『たまには変化球もいいじゃん』とおかわりしてくれて、家族の団欒に“新しい味”が加わった夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どものチャレンジに口を出しすぎない”を意識。
連次郎丸の味付けも、つい『こうした方が…』と助言したくなったけど、グッと我慢して『どうしたい？
』『やってみ？
』と見守り役に徹した。
結果、本人が自信を持った顔を見せてくれたのが一番の収穫。
父親の『つい口出し』は、成長の芽をつまないように注意したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイトの収入、今日は7,500円。
現場から帰宅して、玄関で靴を脱ぎながら『ありがたや…』と心の中で呟いた。
汗だくの割にこの金額…と一瞬思いつつも、時給で働くありがたみを感じる。
さっこが『お疲れ～』と声をかけつつ、『そのバイト代、夕飯の材料費に充当していい？
』ときた。
『いいけど、無駄遣いしないでくれよ～？
』と返したら、『今日こそ“節約鍋”で腕を振るう！
』と謎の宣言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の買い出しはオレが担当。
スーパーで白菜1/4カット78円、鶏団子300円、もやし38円、豆腐68円、うどん2玉で96円。
レジでポイントカード差し出したら、『あ、今日はポイント5倍デーですよ』と店員さん。
思わず『よっしゃ！
』と小さくガッツポーズ。
家計簿アプリに入力しながら『出ていく金より戻ってくるポイント…大事だなぁ』とつくづく思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代の残りは教育費貯金へ回す予定。
聖太郎の受験用参考書と、連次郎丸のRoblox用アイテム課金（ご褒美用）でなかなか貯まらないが、細かい積み重ねしか勝たんって感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; うちの節約術のひとつは“まとめ買いより小まめなチェック”。
ついつい大量買いで『安く済ませたぞ～』って気分になるけど、結局腐らせたり家族が飽きたりで損することが多い。
だから、必要最小限を頻繁に見直して買い足す。
とくに冬は野菜が高いけど、カット野菜やもやし、冷凍うどんを軸にすれば、いくらでも鍋・炒め物・おじやに応用可。
あと、レシートをすぐ家計簿アプリ（簡単なやつ）に写すのも習慣化。
どこにお金が消えてるか見えると、浪費も抑えやすい。
さっこにも『アプリのグラフだけは見てくれ』って頼んで、意識だけは家族みんなで共有してるぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いやぁ、今日は本業のSESはお休み！
ってことでPCも最低限しか立ち上げず、メインは日雇い作業員モードだ。
現場の控室に入ると、いつもの顔ぶれが『お疲れっす』って缶コーヒー片手に集結。
オレも自販機でホットの“微糖”を選んで、手を温めながら『今日もデスク運びですかね？
』と軽口を叩いたら、年配のリーダーの小林さんが『ぽん次郎くん、棚組みもあるかもよ～』ってニヤリ。
『まじか…』『頼むぞ若手！
』。
褒められてんだかパシられてんだか。
でも、体動かすのは嫌いじゃない。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-03 日記 - 土曜日と日雇いバイト、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、元気に日雇いのオフィス移転バイトだ。
寒さを感じながらも、朝のすっきりした空気を吸い込みつつ、家の片付けを頑張ろうとしてるオレだ。
子どもたちと過ごす時間も、家事や片付けで忙しいけど楽しい時にできると思うとワクワクするぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、友人から聞いたニュースで、子ども向けの教育アプリが注目を浴びているって話があった。
特に、プログラミングや英語の学習がゲーム感覚でできるやつだ。
さっこも興味を持ってて、『連次郎丸にもやらせてみようかしら。
』って話してたよ。
教育と楽しさを両立できるものが増えてきているのはいいことだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも、子どもたちに新しい技術を学ばせるために、こういったアプリを利用する価値がありそうだな。
家庭での教育環境が変わってきてることにワクワクしてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子だ。
午後に、吹奏楽部のリハーサルがあるっていうから、オレは応援に行ってきた。
彼女が演奏する姿を見た瞬間、なんだかジーンときたぜ。
『がんばれ、蓮子！
』って思わず声をかけると、恥ずかしそうに笑って手を振ってくれた。
その瞬間、オレは誇らしい気持ちになったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リハが終わって、蓮子に『どうだった？
』って聞いたら、彼女は少し自信なさげに『まあまあかな…緊張したけど、楽しかった！
』って返してきた。
励ましてやりたい気持ちと、彼女の成長を見守ることができる喜び、両方が混ざった感情だったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういえば、聖太郎はバイトの合間に受験の勉強を続けているみたいで、最近あまり家にいない。
でも、『がんばってるよ！
』って言ってくれて、充実した日々を送ってるのを見て嬉しい気持ちになる。
連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中だけど、たまに『オレ、ゲーム作るよ！
』って嬉しそうに話してくれる。
家族みんな、少しずつだけど成長しているのを感じるな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親として、今日は蓮子の演奏を応援できたことが大きなポイントだと思う。
子どもたちの頑張りを褒めることができるのは、オレの特権だよな。
演奏が終わった後、蓮子に『お前の音楽に対する情熱、本当に素晴らしい！
』って伝えられたとき、彼女が目を輝かせて笑ったのを見て、少し自信を持ってくれたらいいなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、聖太郎の受験勉強のサポートも欠かせない。
彼の頑張りを認めてあげることで、少しでも力になれたらと思っている。
家族の成長やサポートをすることが、父親としての責任だと感じているんだ。
これからも、しっかり支えてやりたいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイト代はだいたい5000円くらいになる予定だけど、家計のやりくりが最近ちょっと厳しいんだ。
出勤前に、さっこが『今月の食費が予算オーバーしちゃうかも…』って言ってたから、気を付けなきゃな。
今日のバイト代は、ちょうど子どもたちの受験に必要な参考書を買う予定だ。
特に聖太郎のために、最新の問題集を選んでやらなきゃ成績が下がっちゃうからな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでの買い物のとき、レジの人が『ポイント10倍デーですよ』って教えてくれた。
思わず『マジで？
』って声が出ちゃった。
結局、食材を買い込んで、約3,000円分のポイントが貯まった。
これで、少しは次回の買い物が楽になるはずだ。
もうちょっと節約しないと、家計が火の車になっちゃうぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近、家計簿アプリを使い始めたことで、出費を細かく把握できるようになった。
先月は特に食費がヤバかったから、これからは毎週の買い物ごとに予算を決めて、その範囲内でやりくりすることにしたんだ。
おかげで、必要なものがわかりやすくなって、浪費も減ったように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ポイントを上手に活用して、なるべくお得に買い物するよう心がけている。
たとえば、今月の特売品をチェックして、事前にリストを作ることで、つい買ってしまう無駄を防ぐことができた。
ちょっとした工夫でお金が貯まるのは嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージをやっててさ、ふと思ったんだよ。
これ、育成要素が結構楽しいんだな。
自分の好きなキャラを強化していくのが魅力的で、ついつい時間を忘れちまう。
ある日、お気に入りのモビルスーツで勝利したときの興奮は、映画を見てるみたいだった！&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>