<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>日曜日 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5/</link><description>Recent content in 日曜日 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-03-01 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から薄手の上着を羽織ってゴミ出し。
桜はまだだけど、道端の小さいつくしを見つけて、なんか春だなぁって思った。
今日も鼻がムズムズしてくしゃみ4連発。
日雇いバイトの朝は毎回ドタバタだけど、今日もなんとか家を出発。
家族はみんな寝てて、ひとりでそっと玄関を閉めたら、ちょっと寂しいような誇らしいような気分になった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで話題だったのは『花粉症に効く市販薬ランキング』。
LINEニュースを見てたら、1位の商品をさっこがメモって『次の買い物で絶対買う！
』って鼻声で宣言してた。
オレも『ほんと今年は花粉キツいな…』って共感しかない。
夜の散歩中にもくしゃみ連発で、連次郎丸が『パパって、花粉に弱そうだよね』って小声で笑ってた。
こういう時期は、家族みんなで対策グッズ総動員だな。
季節の変わり目、体調崩さないように気をつけねば。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸が主役。
朝からちょっと元気なさげで、『外に出るの、やっぱやだな…』ってリビングでうずくまってた。
オレが日雇いから帰宅してから、『パパ、夜ちょっとだけ散歩、一緒に行かない？
』って思い切り勇気出して言ってくれてさ。
『おう、どこまで行く？
』って聞いたら、『コンビニまで…二人でなら平気』って小声で返す。
その一歩が偉いぞ、連次郎丸。
外に出てみたら、夜風が顔にひんやりして、街灯の下で『空、きれいだね〜』ってポツン。
途中で『最近さ、Roblox以外にやりたいことある？
』って聞いてみたら、『うーん…絵を描くの、またやってみようかな…』ってぽつり。
オレ、思わずガッツポーズしそうになった。
聖太郎は今日はバイト疲れでぐったり、蓮子は部屋から小さなサックスの音が漏れてきて、家の中もそれぞれの空気。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 夜の散歩は、ほんの15分でも連次郎丸の気持ちを少しだけ前向きにできた気がする。
今は『一緒に外を歩く』だけでも大冒険なんだな、ってしみじみ。
ちょっと面倒でも子どもの『やってみたい』を見逃さず拾うこと、やっぱり父ちゃんにとって大事な仕事だと思ってる。
手を出し過ぎず、でもそばにいるよって伝えること、これからも意識したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はバイト終わりにコンビニ寄って、水2リットルとおにぎり2個買って398円。
セルフレジで『ただ今、nanacoポイント2倍デー！
』って表示が出て、ちょっと得した気分。
最近は家計簿アプリにレシートを写真でパシャパシャ記録。
アプリを見ると、この1週間で日用品と食費、合計6,800円くらい。
聖太郎の受験費用がジワジワ効いてきてるので、外食は控えめ継続中。
さっこがまたネットで『可愛い春色バッグ見つけた！
』って騒いでたけど、『今月は締めような』ってやんわり釘を刺しておいた。
財布のひも、まじで大事。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるのは、買い物前に家族LINEで『買い足すものある？
』って一言聞くこと。
これやるだけで、無駄な買い物がぐっと減ったんだよな。
あと、特売品はポイント5倍デーに狙い撃ち。
家計簿アプリで予算超えそうな項目は毎週日曜にチェックして、さっこと一緒にリスト見直してる。
ゲーム課金も上限設定して、『今週の残りコインは…』って自分に言い聞かせてる。
ちょっとの工夫でも、安心感が違う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今夜の癒しタイムは、ガンダムUCエンゲージで1日1回限定のガシャに挑戦。
結果は…またしてもNレア、ガッデム！
（心の中で叫ぶ）最近読んでるLINEマンガ『三十路の星』では、主人公が転職で悩む展開。
『この気持ち、わかる…』なんて共感しながら、寝る前に2話分読み進める。
スマホ片手に布団でゴロゴロしてると、『また課金してないよね？
』ってさっこの声が飛んできて、『してないしてない、無料話だよ！
』って慌てて返す。
ほんと、これくらいのささやか時間が最高なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、日雇いバイトでオフィス移転のお手伝い。
朝イチ、現場に着いたらリーダー格の若い兄ちゃんが『今日は机30台と椅子50脚、よろしくお願いしまーす！
』って大声で号令。
心の中で『マジか…前回の倍じゃん』ってつぶやきつつ、重たい机の脚をせっせと取り外す。
隣のベテランさんが『こうやると早いよ』ってコツを見せてくれて、『なるほど〜』って目からウロコ。
みんな黙々と作業するんだけど、休憩中に『腰大丈夫ですか？
』って聞かれて『カッコつけてるだけっすわ』って返したら、ちょっと笑いが起きて和んだ。
やっぱり現場は体力勝負だな〜って実感した日。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-22 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りると、加湿器の湯気がふわっと立ち上ってて、ほんのり湿った空気にほっとした。
窓の外は霜がキラキラで、足元の冷たさが冬の本気を感じさせるな。
今日は日雇いバイトと学校行事がかぶってて、慌ただしい日曜になりそうだ。
そんな中でも家族の朝ごはんだけはゆっくり食べたいなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝食後に『明日、文化祭で合奏やるから、ちょっと手伝ってほしいことあるんだけど…』と声をかけられた。
『何だい？
』と聞いたら、『衣装のリボン直してほしいんだけど、お父さん器用だから』って言われて、鼻が高いような、でも内心『え、裁縫道具どこだっけ…』とドキドキ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒にソファでリボンを直しながら、『吹奏楽の先生、今日すごいテンション高かったんだよ。
間違っても“失敗しても前向きに！
”って』と話してくれた。
『先生らしいな～。
お父さんも仕事でよく“とりあえずやってみて！
”って言われるけど、結局それが一番だよな』と返したら、『うん、なんか勇気出るね』って微笑んでて、なんだかこっちまであったかい気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は朝だけ『Robloxやってからご飯食べる～』と言ってたけど、今日は“お父さんとホットケーキ焼く！
”のほうを優先。
聖太郎は昼すぎにバイトへダッシュ。
『今日レジ締めやるかも』って少し緊張してる様子だったけど、『家に帰ったら味噌鍋だぞ～』の一言で、笑いながら出かけてった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;蓮子のリボン直しを頼まれたとき、つい『お母さんに…』と思いそうになるけど、“お父さんでもできるよ”を見せてやるのが父親役目かな～と感じた。
裁縫をしながら、不器用な手つきでも『ここちょっと曲がっちゃったけど、蓮子的にはOK？
』って聞いたら、『うん、手作り感あって逆にいい！
』って言ってくれて、嬉しい反面“もっと手際よくなりたいな”とも思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちが頼ったり相談してくれるときは、どんな小さなことでも耳を傾けたいな、と改めて思った瞬間だったよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、朝のメールチェックだけはクセみたいなもんでつい見ちゃうんだよな。
チームのグループチャットに『お疲れさまです、来週の定例会の資料ですが～』って通知が飛んできてたんだけど、今日は通知だけ見てそっと閉じた。
こんな日は“仕事脳”OFFにしておかないと損だよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、子どもたちがワイワイしてる横で、日雇いバイトへ出かける準備。
『今日もパパ、オフィス移動？
』って蓮子に聞かれて、『そうそう、片付け名人ぽん次郎の出番だぜ』と冗談まじりに返したら、『腰気をつけてよ～』って返事。
ほんと、こういう言葉が染みる歳になったなぁ、としみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日雇い現場では、冬の底冷えが直で伝わる冷たい床。
『ここの書類だけ運べば終わりっす！
』って後輩くんが声かけてくれて、思わず『いや～若いっていいな』って心の中でつぶやいた。
自分も昔は階段ダッシュしてたのにな、なんて思いながら、ゆっくり確実に段ボールを運んできたよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;本業のことは今日は脇に置いて、日雇い現場で気づいた“食事づくりの小技”。
休憩室で、先輩パートさん達が『最近は冷凍うどんとカット野菜でパパっと煮込みうどん作れちゃうから助かるわよね』って盛り上がってた。
なるほど、手抜きでも家族にあったかいご飯を出すことを優先する姿勢、大事だなと改めて実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも朝ごはん担当でホットケーキ焼いてると、見るからに“ちょっと焦げた”やつが混ざるのよ。
でも『次男の連次郎丸には“お顔ホットケーキ”です♪』ってひと工夫したら、半分寝ぼけてた連次郎丸もくすっと笑った。
“美味しい”だけでなく、見た目やちょっとした驚きを足すのも、小技のひとつになるんだなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝はさっこに『今週の食費、またちょっとオーバー気味かなぁ』って言われて、家計簿アプリを2人で見直し。
卵の値段がまた上がってて、8個入りパックが378円。
『昔は200円ちょいだったよね～』なんてため息混じりの会話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、近所のドラッグストアのアプリクーポンを一緒にチェック。
『次の買い物で10％オフになるじゃん！
』と声をあげたら、さっこが即座にスクショしてた。
こういう小さい積み重ね、バカにできない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代は今月も4回分入りそう。
『何か自分にもご褒美…』って一瞬頭をよぎったけど、聖太郎の受験料振り込みが迫ってる現実。
『親の財布、大変だよなぁ』と思わず呟くオレに、さっこが『ありがとうね』の一言。
こういうときは、じんわり嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;食費の節約で最近やってるのが、スーパーの“値引きシール”狙い撃ち作戦。
夜7時半頃に行くと、刺し身や総菜コーナーにシールがどんどん貼られていく。
『このタイミングを狙え！
』って感じで、家族LINEに“にぎやかし写メ”を送ると、子どもたちも『今日は唐揚げ！
』とか反応してくれるのが地味に楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-15 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/15/2026-02-15/</link><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/15/2026-02-15/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたとき、リビングの床がまるで氷みたいに冷えてて、すぐにスリッパ探し。
加湿器の湯気が窓際でふわーっと踊ってるのを見て、『ああ、今日も冬真っ盛りだなぁ』って思わず手をすり合わせちまった。
日雇いバイトもないし、今日は家族でのんびり過ごそうって腹をくくる日曜日。
洗濯物を干してる手がヒリヒリしたけど、なんかそれもよかったりする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ニュースで『暖冬でも電気代高騰』が話題になってるのを見て、オレも『うちの電気代、先月より1割アップか…』とつい口に。
「節電せねば！
」と叫んだら、さっこが『加湿器消すのはやめて！
』と即クレーム。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜、蓮子がスマホを見ながら『今、炭酸水ブームなんだって』と教えてくれた。
『じゃあ今度スーパーで箱買いするか？
』と言ったら、『置き場所ないし！
』って笑われちゃった。
でも、こういう“家族でちょっと話題に乗っかる瞬間”がなんか嬉しいんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子と向き合う時間が多かった。
朝から『今日は部屋の片付けしない？
』って声をかけたら、『…ほんとにやるの？
』と珍しく乗り気。
まずはクローゼットの奥の教科書や部活道具を全部出すところから始めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『これ、1年生のプリントだけど、もう要らないよね？
』って聞かれて、『ま、迷ったら取っとくか、でも“絶対見返さない”やつは潔くゴミ袋な！
』と父親らしくアドバイス。
どんどん詰まってた棚がすっきりしていくのを見て、『うわ、これだけで気持ちいい！
』と蓮子もニコニコ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中、『父さん、昔使ってた参考書まだ残ってるけど、見る？
』って得意げに見せてきて、『ああ、父さんも昔は真面目だったんだぞ』って返したら、心の中でちょっとグッときた。
やっぱり、片付けってただの作業じゃなくて、思い出まで整頓していく作業なんだなってしみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は夕方からバイトに。
帰り際に『コンビニに寄ってく？
』と聞いたら、『いや、今日はまっすぐ帰る』と即答。
連次郎丸は相変わらず自室でゲーム三昧。
『片付け手伝わないの？
』と聞いたら『今いいとこ！
』と一言だけ返ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“片付けは一人で黙々とやらせない”って意識した。
蓮子と一緒に作業しながら、雑談もたくさんしてみた。
『このプリントの時、友達とケンカして…』とか、普段聞けない話がポロッと出てきて、思わずオレも真面目な顔で聞いてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちにとって、片付けって親が一緒だと意外と楽しさが増すんだなって気づいたよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の午後、さっこが『そろそろ家の掃除用シートがなくなる！
』と声を上げたので、みんなで近所のドラッグストアにお買い物。
入口のワゴンに“詰め替え用がお得！
”の札。
『3パック入りで598円……1パックあたり200円切るじゃん！
』と、その場で暗算してちょっとだけ得した気分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;お会計のとき、店員さんが『今日はポイント2倍デーですよ』って。
思わず『ほんとですか！
？
』ってテンション上がって、財布を探る手が早まった。
PayPay払いで、さっこが『またスタンプ貯まった！
』とニヤリ。
オレもつられてニヤニヤしちゃって、なんだかんだで“節約家族感”が出てた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、連次郎丸が『ウチはポイント貯めるのだけは強いよね〜』とぼそっと。
確かに、うちの家計はホント“塵も積もれば”精神が根付いてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;細かいけど、家計簿アプリを開いたら今月の日用品費、予算からギリギリ10％オーバー。
『あれ、またどこですり抜けた？
』って、レシートを確認してちょっと反省。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、家計簿アプリにレシートをパシャッと撮って自動仕分けするクセをつけてる。
手入力よりラクだし、買いすぎたものがすぐ分かる。
あと、店頭で“ポイント2倍デー”と“クーポン併用”を意識して、まとめ買いは極力そういう日にするようにしてるんだ。
おかげで、さっこも『今日は買う日？
買わない日？
』って聞くようになって、衝動買いがちょっと減った気もしてる。
いつも“買い物前にチラシアプリチェック”がうちの鉄則！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜になって布団にもぐりこみながら、ガンダムUCエンゲージをちょいプレイ。
今日はマリーダさんのイベントミッションに挑戦。
『あと一歩でクリアできたのに！
』と、スマホ抱えて悔しがったけど、寝る前のこの悔しさもまた楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-08 日記 - 日曜日と日雇いバイト、朝起きてリビングに足を踏み入れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに足を踏み入れた瞬間、床の冷たさに思わず『おおぅ！
』と声が漏れた。
窓の外は曇り空、洗濯物がパリッと乾く気配もない冬の日曜だ。
今日は日雇いのオフィス移転バイトの日。
玄関で軍手を出しながら、『寒さで指が動かなくなりそうだな…』なんて考えてたら、さっこが『カイロ持った？
風邪ひかないでね』と一声。
こういう小さな優しさ、ジンとくるよなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイト帰り、冷えた体で布団にもぐりながらガンダムUCエンゲージを起動。
今日のガシャ、ピックアップ狙いで10連回したら、なんとシナンジュ（赤）をゲット！
思わず『っしゃー！
』と小声でガッツポーズ。
やっぱりガンダム系は男のロマン。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;寝る前はLINEマンガの無料話『深夜食堂』を読み進める。
おでんの屋台の描写が出てきて、鼻の奥にだしの香りを感じた気分。
家で鍋したばっかりだから、妙にリアルに感じちゃって…なんか落ち着く夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午前中、リビングで横になってるオレにぴたっとくっついて『お父さん、Robloxで新しいマップ作ったから見て！
』とタブレットをぐいぐい押しつけてきた。
正直、オレはRobloxのすごさがよくわかってないんだけど、連次郎丸が夢中で画面を説明してるのを見ると『ああ、楽しいんだなあ』と感じる。
『ここ敵いっぱい出るでしょ？
でもオレ、爆弾で倒せるんだよ』って自慢げ。
『すごいな、プログラマーみたいだな！
』と本気で褒めたら、照れくさそうにニヤリ。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;さっこは横から『ゲームばっかりじゃだめだよ～』なんて言いつつも、嬉しそう。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;聖太郎は寝坊気味で午後から部屋で受験勉強。
リビングに下りてきた時、『あー今日も鍋？
』と聞いてきて、即『そうだよ、何味がいい？
』―チゲ鍋に決定。
蓮子は部活帰り、帰宅早々『やっとあったかい部屋だ！
』とホッとした顔。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;家族全員でちょっとバタバタした一日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 連次郎丸が話しかけてきた時は、ちゃんと顔を見て『うん、教えて』とリアクションを返すよう心がけてる。
最近、子どもと目を合わせずに『へー』『うんうん』だけで済ませがちだったから、今日は意識してリアクション多め。
小5男子の自慢話って、大人から見たら“へぇ～”くらいだけど、本人にとっては大舞台なんだよな。
父親として、少しでも『認められた！
』って感じてくれたら、オレはそれで十分だ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕方、家族全員でリビングに集まって小さな『家計ミニ会議』をやった。
さっこがキッチンテーブルに家計簿アプリを開いて『来月はスマホ代と水道代が重なる月…大赤字の予感』と嘆きモード。
オレも財布から日雇いのバイト代（今日の分はまだだけど、前回の1万円）を出して、『これ、生活費にまわしておこうか？
』って相談した。
蓮子が『私、バイト代で自分の楽器小物買いたいから、今月はお小遣い据え置きでもいいよ』と申し出てくれて、ちょっと感動。
連次郎丸は『Robux買いたい…』とボソッ（即スルー）。
頭の中で計算してみると、食費が思ったより膨らんでる。
『冷凍野菜と業スー活用で行こう！
』と、みんなで作戦会議。
さっこが『ポイント10倍デー狙い撃ち！
』と気合入れてた。
この協力プレイ感…家族ってやっぱいいな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-01 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/01/2026-02-01/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/01/2026-02-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、窓の外にうっすら霜。
フローリングに裸足で立ったら、氷の板みたいにひんやりして思わず『うおっ…冷たっ！
』って声が出ちまった。
今日は日雇いバイトもないし、家族でじっくり家計会議。
乾燥でのどもゴロゴロするし、加湿器の湯気が頼もしく見える冬の日曜だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝、ネットニュースで『節分豆まきの“落花生派”が増加中』ってのを見た。
東北や北国では昔から落花生を投げるのが定番らしい。
『ウチも今年は落花生にしていい？
掃除楽そうだし…』とさっこが提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『鬼役、誰がやるかジャンケンで決めよっか？
』って蓮子が言い出して、家族イベントの準備がじわじわ始まり出した。
こういう小ネタから会話が増えるの、オレ的にすごくありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長男・聖太郎が主役。
受験シーズンでピリピリしてると思いきや、昼ごはん後『パパ、家計会議さ、俺も参加していい？
』と自分から参戦。
『頼もしいな…大人になったなぁ』と感心しつつ、『じゃあ聖太郎のバイト代運用についても聞かせてくれ』と振ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『スーパーのバイト、時給1080円だけど、今月は週3回ペースだったから…』と電卓叩きながら計算報告。
『スマホ代は自分で出すし、あと履歴書用の証明写真も自腹でいいよ』って、意外と堅実な答えが返ってきた。
『偉いじゃん、昔の俺よりしっかりしてるぞ』って伝えたら、ちょっと照れくさそうな顔してた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次男の連次郎丸は、今日は朝からゲーム機いじったあと、リビングで静かに本を読んでた。
『チョコレートの作り方の本だって』とさっこ情報。
バレンタインに向けて、何か考えてるのかもな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は洗濯物たたみながら、吹奏楽部のメンバーと電話でゲラゲラ…部活も友達付き合いも順調らしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は家計会議で、親の目線だけで押し付けず、子どもたちの意見もじっくり聞くように意識した。
『これどう思う？
』って聖太郎や蓮子に問いかけると、意外と自分なりの考えが返ってくる。
自分もそうだったけど、“お金の判断力”って早めに身につけてほしいものだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偉そうに言うだけじゃなく、うまく任せてみる、これも父親の“我慢と信頼”の修行だって実感した日曜日。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎ、さっこが『そろそろ受験シーズンだから、進学費用どうするか話し合いたい』って真顔で切り出してきた。
パジャマ姿だったオレも急きょ着替えて、ダイニングテーブルに“家計ミニ会議”セッティング。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこが家計簿アプリ（たぶん“マネーフォワード”）を指でスクロールしながら、『1月は光熱費が2万2000円、食費が3万8000円、外食が1万4000円…外食やっぱ多いよねぇ』とチクリ。
“またお前か”って顔をした聖太郎、『俺、バイト代からスマホ代も出すからさ…』と遠慮がち。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『吹奏楽の遠征も春から増えそう』と蓮子。
『ウチも金策会議やる歳になったか～』なんて心の中で苦笑いしながら、『少なくとも来月は一回外食減らしてみようか』って言ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に“子どもたちのバイト代は好きにしていいけど、大きな買い物は親に相談”と一応の線引き。
うまくまわるといいけど、予感は…まあ五分五分って感じかな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;うちの裏ワザは、とにかくポイントの“二重・三重取り”。
例えば、スーパーで買い物するときは、クレカ＋スマホ決済＋店独自アプリでトリプルポイントを狙う。
その日のレシートはぜんぶ撮影して家計簿アプリに即アップロード。
あと、家族LINEグループで『〇〇買ったよ！
』ってシェアして、“重複買い”を防いでる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月一の家計ミーティングも、家族に『お金の話＝ケンカじゃなくて作戦タイム』と印象付けるのが大事。
子どもたちが少しでも自分ゴトに感じてくれたら御の字だな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;寝る前に、ガンダムUCエンゲージで久々にイベントミッションに挑戦。
土曜から新ステージ解放されてたみたいで、『マリーダさんのバンシィ…やっぱりカッコいいなぁ』と思いながら、ガシャも一回だけ回してみたけど撃沈。
『まあ、無料分で当たればラッキーだよなぁ』と前向き（負け惜しみ？
）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近LINEマンガで読んでるのは『転生したらスライムだった件』の無料話。
昨夜、蓮子が『パパ、その漫画まだ読んでるの？
』と呆れ顔だったけど、地味に楽しみにしてる。
スマホ片手の小さな楽しみ、これがないと寝付きが悪くなるオレです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土日は本業お休みだから、パソコンの電源にも触らず、仕事メールの通知も全部オフ。
だけど、さっこがリビングで『ぽん次郎、またWi-Fi調子悪いんだけど何とかしてよ！
』って呼ぶから、つい“社内SE気質”でルーターを再起動しちゃうのは悲しい性だな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-25 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/25/2026-01-25/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/25/2026-01-25/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝も例によって、底冷え。
足元のフローリングがまるで冷蔵庫の棚みたいで、スリッパなしじゃ一歩も動けやしない。
家の窓にはうっすらと結露、指でなぞると『あ、今日も冬らしいな』ってしみじみ思った。
さて、今日は日曜。
午前中に家族で大掃除、午後は連次郎丸の学校関係のちょっとした集落会がある。
少し忙しいけど、みんなでやれば怖くない…はず！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝から『家の片付け手順会議』を家族で開催。
おれが『よーし、今日は家族全員で大掃除デー！
まずはリビングと各自の机周りな！
』と号令をかけると、長女の蓮子が『え～、部活の楽譜整理もあるんだけど』と少しむくれ顔。
『じゃ、順番決めて30分ずつエリア交代しよう』と提案したら『まぁ、いいか』と渋々合意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メインのターゲットは連次郎丸のロボットおもちゃゾーン。
『これ、もう遊ばない？
』と声をかけると、『…でも、たまにパーツいるから…』と捨て渋り。
『じゃあ“使うパーツ箱”と“ぜったい使わない箱”作りな』と促してみた。
最初は「どっちも要る！
」の一点張りだったが、だんだん「あ、それはいらないかも」とパーツを分け始める。
『ほら、思いきって整理できたな！
』とほめると、連次郎丸は『ちょっとスッキリしたかも…』とニヤリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は朝だけ手伝って、すぐ受験勉強モードへ戻った。
『手伝ったし、あとは勉強ね』という言い訳を背に去っていったけど、机の下のごみをまとめてくれたのは地味にありがたい。
義務感じゃなく、ちょっとでも“自分ごと”にしてくれるようになったのは成長だなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は『父親として場を回す係』って意識が強かったな。
片付けでみんなのやる気が落ちそうなタイミングでは、『ここまで終わったら、休憩がてらみんなでチョコ食べようぜ！
』と提案。
すると、さっこも『じゃあココア入れる！
』とノリノリになった。
大人も子どもも、メリハリつけないとダラけるし、小さいご褒美があると“あとひと踏ん張り”できるもんだ。
『がんばったら“ちょっと良いこと”がある』を家族で体感できる時間を意識したオレ、まぁ父親としてはまずまずじゃないかと自分を褒めてやりたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業のシステム案件は今日は完全オフ。
珍しくSlackもTeamsも通知が鳴らず、『静かだな～』とコーヒーをすする余裕が嬉しい。
朝食のパンを焼きながら、ふと前回の案件のレビューを思い出す。
『この条件分岐、ちょっと無理してない？
』ってリーダーに言われたシーン、頭から離れなくて。
『やっぱ、手順見直さなきゃな』なんてぼんやり考える休日。
家の片付け中も、ふと『仕事メールは来てないよな？
』とスマホに目が行きがちな自分がいて、ちょっと苦笑い。
結局、仕事も家事も“段取り”が７割だよな、と床を拭きながら妙に納得してしまったオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 休みの日だけど、次にやりたいことをちょっと整理。
オフィスの移転バイトで、書類や什器を処分する手順を現場のリーダーが超細かく説明してた。
『先に“捨てる・残す”で分けて、それから“重要・普通”を分けるとミスが減るぞ！
』って現場ハックを教わったんだよな。
そういや仕事の資料整理も“最初のふるい”がキーだなって思った。
月曜からは、タスクもまず『やる・やらない』でざっくり分けてから順番決める方式にしてみようと思ってる。
自分で“余計な荷物”抱え込みすぎてモヤモヤすることが多いオレには、意外とハマりそうな予感。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家の片付けを始めると、なぜか毎回サイフのヒモがゆるみそうになる。
今日はさっこが『この掃除機、フィルター詰まってるかも。
新しいフィルター、買ってもいい？
』と近寄ってくる。
値段を調べたら純正で2,000円、『高っ…』と思わず声に出ちゃった。
でも、家の埃アレルギーも気になるし、ここは投資と割り切って注文。
仕方ないので楽天ポイントもフル動員。
『今月、食費はちょっと締めよう』と小声でつぶやくオレに、さっこが『うん、レトルトカレー活用する！
』とやけに張り切っていた。
…いや、ちょっとだけでいいぞ？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-18 日記 - 日曜日と受験、今日は朝から底冷えして、起きた…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/18/2026-01-18/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/18/2026-01-18/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は朝から底冷えして、起きた瞬間、足の裏が床にペタッと貼りつくあの冷たさにビクッとしたぞ。
リビングの加湿器もいつもの倍ゴボゴボ音を立ててるし、窓の外は相変わらず灰色の空。
日雇いバイトが入ってない久々のまったり日曜、何か忘れてることないかと身構えたけど…特別な予定なし。
こういう日の嬉しさ、じんわり沁みるなあ。
体調は相変わらず風邪一歩手前で踏ん張ってる感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ニュースで“花粉シーズン入り”の話題がちらほら出てて、『いや、冬なのにもう？
』とびっくり。
夕飯時、さっこが『マスクの買い置き、そろそろ必要かな…？
』と呟く横で、聖太郎は『受験と花粉、どっちもヤダ…』と涙目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今年は花粉少なめって予報だぞ』と励ましたけど、例年通りなら家族みんなで“鼻ズルズル地獄”になる予感。
ドラッグストアでマスクと目薬、今週中に仕込まねぇとな…オレも含めて、早めの備えが吉だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男、連次郎丸。
昼過ぎ、『パパ、国語の宿題の“感想文”、全然書けない…』と珍しくSOSを出してきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『何について書くんだ？
』と聞くと、『“冬の思い出”って言うけど、別に何も思い出せない』と机に突っ伏す始末。
オレも昔そうだったな、と苦笑しつつ、『じゃあ、この前の工作クラブ発表会は？
パパ、こっそり見に行ったぞ』と話を振ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『あれは…緊張したけど』とぽつぽつ話し始め、『でも、終わったあと、変な安心した』って言葉が出てきた途端、表情が一気に和らいだ。
『じゃあ、その“安心した”ってどんな気持ちだった？
』と更に問いかけると、『心臓がバクバクしてたのが、急に静かになった…みたいな』って、面白い表現。
『それ、いいな！
今のまま書いてみようぜ』と励ましたら、やっと鉛筆が走り出した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中、さっこが『集中してる？
おやついる？
』と声をかけてきて、『今はそっとしといてやって』とジェスチャー。
親子で静かに、でもちょっとずつ前に進めた午前だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、聖太郎は受験勉強で自室にこもりきり、蓮子は『部活の課題曲、YouTubeで何度も聴かなきゃ！
』とイヤホンで爆音。
3人3様、それぞれの“冬”を過ごしてる感じだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日意識したのは、“子どもの『できない』にすぐ口出しせず、まず気持ちを聴く”ってこと。
つい『こうやれば？
』『こう書けば？
』って先回りしたくなるけど、連次郎丸の『心臓が静かになった』って表現を聞いて、『あ、子どもなりにちゃんと感じてるんだな』と思えてハッとした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒に机に向かいながら、あえて“お手伝い”じゃなく“見守り役”でいたつもり。
そのおかげか、書き終えたあとの『やっと終わったー！
』の一言に、こっちまでほんのり達成感。
こういう小さな進歩を見逃さずに拾っていきたいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、『朝ごはん何もない！
』とさっこが騒ぎ出して、近所のスーパーまでダッシュ。
外は凍える寒さだったけど、鮮魚コーナーに寄ると、湯気が立ちのぼる惣菜“カニ入り鍋セット”が特売で698円。
思わずカゴにIN。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジ前で『今日はポイント10倍デーですよ～』って言われて、2千円分まとめ買い。
PayPayでピッと支払ったら、『今月の食費、気をつけてよ！
』と隣のさっこから小声の釘刺し。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎには、家計簿アプリを開きながら、最近じわじわ上がってる電気代のグラフに溜息。
『この“暖房費爆増”ゾーン、本気で何とかしないと』とつぶやいたら、蓮子が『こたつで全員過ごせば省エネじゃない？
』と名案…いや、こたつから誰も出てこなくなりそうで怖い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代はまだ手付かず。
受験が近い聖太郎の参考書代にちょっとサポートする約束したんで、それも忘れず計上。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近やってる節約ワザは、“家計簿アプリの自動連携”に全力依存。
クレカもPayPayも、全部連携しておけば、毎月の固定費の推移がバッチリ見える。
特に電気代と食費は1週間単位でチェック。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに“週末前に冷蔵庫チェック→使い切り鍋”ってサイクルを家族で徹底。
“残り物鍋”は見た目も楽しいし、買い物が1回減るだけでだいぶ助かってる。
『1食分ストックが減った！
』ってだけで、オレ、ちょっとした勝利感なんだよな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-11 日記 - 日曜日とバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/11/2026-01-11/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/11/2026-01-11/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えするくらい寒い日で、リビングのフローリングに足をついた瞬間、『おお…冷てぇ！
』と思わず声が出た。
窓ガラスはうっすら曇ってて、加湿器からもくもくと湯気が立ち上るのが妙に頼もしく見える。
今日は連次郎丸の学校行事が午前中にあって、家族みんなでちょっと緊張しながら準備してた。
午後は家の片付け、夜はみんなで近所の温泉に行けたらいいなって、ぽわんと計画中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
学校行事の朝、『パパ、体育館寒いかな？
』って聞いてきたから、『パパの超あったかモコモコ靴下貸してやるよ』とドヤ顔してみたら、『…それ、ゆるくてズレるからイヤ』と即答されて撃沈。
でもその後、『パパと行きたいし、手だけはつないでね』と小声で言ってくれた。
体育館の入り口で、手をぎゅっと握ってくる小さな手の温かさが嬉しくて、“親ってこういう時にしみじみするんだよな”って思った。
帰り道、『頑張ったね』って頭を撫でたら、『ふつうだった…でも一緒がよかった』と照れた顔。
聖太郎はバイトの後、一瞬だけリビングに顔を出して『なんか鍋食いてぇ』と呟き、蓮子は部活帰りに『あ、温泉行くならみんなでタオル準備しとくよ』と家族モードに。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どもと一緒に行事に参加する”って、一見当たり前のことだけど、手をつないだり、声をかけたり、ほんの少し『寄り添う』ことを意識した。
体育館で他の親御さんがそわそわしてるのを見て、オレもつい『うちの子は大丈夫かな？
』って気になって。
でも終わった後、連次郎丸が『来てよかった』ってポツリと言った瞬間、“この一日って一生忘れない気がする”と思った。
小さな時間でも、家族と向き合うってやっぱり大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は日曜日だから本業はお休み。
だけど、やっぱり完全オフってわけにもいかないな〜と頭の片隅で仕事のことを考えていた。
朝、聖太郎がスマホでバイト先のシフト表を見ている横で、つい自分のカレンダーアプリを開いて確認してしまったオレ。
『パパ、また仕事のこと考えてるでしょ？
』って蓮子に突っ込まれて、『いやいや今日は完全OFF！
…たぶん』とごまかす。
なかなか切り替え下手だよなあ、とちょっと苦笑。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 仕事のことは抜き、と言いつつ、最近気になっているのはリモートワーク中の『小さなタスク整理』。
前にSlackで『このタスク、手が空いてたら進めといてください』って依頼されたことがあって、スプレッドシートに自分用のタスク一覧を作ったらめちゃくちゃ見通しがよくなった。
次の平日にはチーム用の『見える化リスト』をもっと工夫してみようと思ってる。
みんなの“今手が空いてる感”が分かる仕組み、これが地味に大事なのよね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、さっこが『ティッシュとトイペ、もうすぐ切れそう』って家計簿アプリを見ながら言うから、近所のドラッグストアに2人で買い出し。
ティッシュ5箱パックが398円、トイレットペーパー12ロールは358円、どっちも特売だったんで思わず『ラッキー！
』と心の中でガッツポーズ。
ついでに長女のリクエストでお菓子コーナーに寄ると、ポテチが“今だけ20％増量”で、これも2袋カゴへ。
レジでPayPay払いにしたら、『ポイント今月5倍ですよ』と店員さんが教えてくれた。
電子レシート見たら合計1,111円、ちょっとゾロ目でテンション上がった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近続けてるのは“レシート撮影で家計管理”。
PayPay使った時も、アプリの履歴に即反映されるから、あとで家計簿アプリに転記する手間が減る。
ドラッグストアで特売品を見かけたら、普段の価格と比べて『本当にお得か？
』を頭の中で3秒ジャッジ。
安物買いの銭失いにならないよう、『これ在庫何日もつ？
』『誰がどれだけ使う？
』ってさっこと小声で確認。
使い方をみんなと共有して、変な無駄遣いも防げるし、なんだか“ちょっとだけチーム感”出てくるのが地味に良い。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜は久しぶりにガンダムUCエンゲージを20分だけ起動。
今は“リディVSバナージ”イベント中で、ユニコーンガンダムのカットイン演出にうっとり。
チケットガチャは惜しくも☆2止まりだったけど、やっぱりガンダム世界はオレのリセットタイム。
寝る前はピッコマで『俺だけレベルアップな件』無料話を読み進める。
主人公が一気に強くなるところ、つい『俺も明日こそはレベルアップしたいもんだ…』と心の中で呟いてしまう。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-04 日記 - 日曜日とバイト、今日はスッキリした青空の下、気…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/04/2026-01-04/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/04/2026-01-04/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はスッキリした青空の下、気持ちよく日雇いのオフィス移転バイトだ。
寒さを感じながらも、朝の空気は清々しくて、家事や子どもたちと過ごすことを考えると心が躍るぜ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドで気になったのは、家庭用ロボット掃除機の進化だ。
『これかなり便利そうだね、さっこも喜ぶかな？
』って話をしていて、ついに我が家も導入するべきかと考えてしまった。
聖太郎が『これ、実際使ったら超楽になるんじゃない？
』って賛同してくれたから、早速調査しようかな。
次の給料日には、ちょっと奮発してみるかも！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はやっぱり蓮子が主役だ。
放課後、彼女の吹奏楽部の練習を見に行ったんだ。
『オレ、応援に来たぜ、頑張れ！
』って声をかけたら、彼女は照れくさそうに手を振ってくれた。
リハーサル中の彼女の真剣な表情を見ると、なんだか胸がいっぱいになった。
練習が終わった後に『どうだった？
』って聞くと、『緊張したけど、やっぱり楽しかった！
』って笑顔で答えてくれた。
『次回も頑張れよ！
』とエールを送ったら、しっかり頷いてくれたよ。
聖太郎は今日もバイトで忙しそうだったし、連次郎丸はRobloxに夢中だったけど、家族みんなの成長を感じられて嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識していることは、子どもたちとのコミュニケーションを増やすことだ。
最近、特に聖太郎との会話が減ってきたような気がして、ちょっと気になっていた。
『お前の受験、今どうなってる？
』って尋ねた時、ちょっと驚いた様子で『あ、うん、頑張ってるよ！
』って返ってきた。
密かに彼の不安を感じ取ったから、少しでもサポートになれるように一緒に勉強する時間を作ろうと決めたんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いのバイトが終わった後、さっこが『ねぇ、買い物に行ってもいい？
』って聞いてきた。
彼女の表情はワクワクしてたが、オレは心の中で『またか…』と思いつつ、冷静に『どれくらいの予算で考えてるの？
』と問いかけた。
『そんなに高くないから！
』って言いながら、スマホでセール情報を見せてきた。
結局、今月の家計を考えながら、ポイントを上手く使って買い物することにした。
レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われた瞬間、思わず目がキラリ。
これはオレの心を鷲掴みにしたな！&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践しているお金の節約術は、毎月の支出を家計簿アプリで管理することだ。
これをすることで、何にいくら使っているかが一目瞭然になるんだ！
特に、食費が無駄に増えていると気づいた時はショックだったけど、見える化することで、家族全体の意識が変わった。
『この食材、実は値引きされてたよ！
』って発見すると、家族みんなで喜び合えるから、楽しいしね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、寝る前にスマホでガンダムUCエンゲージをやるのが楽しみなんだ。
今日も『このガンプラ、カスタマイズしたら最強なんじゃないか？
』って考えながら、色々試してみた。
あのバトルのスリルと、ガンダムの世界観にはいつも心を掴まれるぜ。
あと、LINEマンガで読んだ『フルーツバスケット』の続きが、また心に残った。
登場人物の成長を見守るのが楽しくて、寝不足になるくらい夢中になったな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業はお休みなんだが、リモート勤務の代わりに、すこし気持ちをリフレッシュするために朝のうちに片付けをしたんだ。
『ああ、ここも整理しなきゃな』って思いながら、子どもたちの部屋を見て回ると、連次郎丸のロボット関連のグッズがうじゃうじゃ。
『これ、まだやってるの？
』って聞いたら、『うん！
でも、整理するのは面倒くさい…』って言われて、ついつい笑っちゃった。
そうこうしているうちに、聖太郎が『バイト行ってくる！
』って言って、出かける準備をしていた。
『頑張ってな、勉強も忘れんなよ！
』って送り出したんだ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-28 日記 - 日曜日と吹奏楽、疲労。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/28/2025-12-28/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/28/2025-12-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒かったけど、散歩で頭をリセットしながら、心が軽くなったオレだ。
日雇いの予定はないから、家族との時間を大事にできそうだな。
疲れも癒しつつ、リフレッシュする日になりそう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、オンラインでのショッピングがますます便利になってきてるよな。
奥さんのさっこも『これ、安かったから買ったよ』って言って、ポイントを使うのが上手だし。
『年末だからいろいろセールやっていて、お得にゲットするチャンスだね！
』って話してると、なんだかワクワクしてくるんだよな。
家族みんなで、時々相談しながら買い物するのも楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸とちょっとした時間を過ごしたんだ。
『連次郎丸、Robloxやってるの？
』って聞いたら、目を輝かせて『うん！
パパ、今度一緒に遊ぼうよ！
』って。
オレも『もちろんだ！
どんなゲームがあるの？
』と聞くと、『最近はこれが楽しいんだよ！
』って自分の画面を見せてくれたとき、なんとも言えない可愛さがあった。
彼が楽しそうに話す姿を見ていると、オレも元気をもらえたな。
一緒に遊ぶのが今から楽しみだ。
長女の蓮子は、合唱の練習に熱心で、『パパ、今度の発表会の曲、聴いてみて！
』って言ってくれて嬉しかった。
彼女の頑張っている姿を見ているだけで、オレも何か頑張らなきゃと思うんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちが自分の夢を追いかける姿を応援することが大事だと思ってる。
今日は蓮子の練習を見ていて、『その調子で頑張れよ！
』って声をかけたとき、彼女が笑顔で『うん！
ありがとう！
』って返してくれたのが嬉しかった。
やっぱり、親の応援が子どもたちの自信につながるんだな。
そう心に誓ったオレだった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日、久々に近所のスーパーに買い物に行ったんだ。
いつもはネットで済ませてるけど、たまには自分の目で選びたくてね。
『今日はスイーツでも買っちゃおうかな』と思って、安売りコーナーで見つけたチーズケーキが299円だったんだ。
得意のポイントカードを使って、さらに10％引き！
レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われたとき、ちょっと嬉しかったな。
家計を見直そうと思ってアプリでチェックしたら、意外と余裕ができてることに気づいて、来月は家族でちょっとした旅行も考えようかって思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、家計簿アプリを活用するようになって、支出を見える化することが大切だと実感してるんだ。
収入や支出を細かく記録することで、無駄遣いが減るし、何にお金を使っているかが分かるから、次のアクションが見えてくるんだよな。
特に、子どもたちの教育費の計画もこれでスムーズになった気がする。
子どもたちには『お金の使い方、大事だよ』って教えたいと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっていて、気づけば週末ごとに新しい機体を集めるのに夢中になってる。
今日は特に新しいキャラが追加されたので、そっちもチェックしてみようと思ってんだ。
『これ強いよな～』ってつぶやきながら、ジムスナイパーに課金するかどうか悩む瞬間が楽しいんだよ。
夜寝る前に、LINEマンガで読みかけの漫画を片付けるのを楽しみにしつつ、明日も頑張ろうって思うオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はフルリモート勤務だったけど、ゆったりとした時間の中で進められた。
朝、同僚の田中さんから電話がかかってきて、『ぽん次郎さん、あの資料は明日までに確認お願いしますね』って。
オレは『オッケー、任せとけ！
』って返事したけど、ちょっとだけプレッシャーがかかったな。
昼休みにみんなでZoomをつないで、『この前のプロジェクト、すごく面白かったよね』って話を盛り上げていたときは、オレも参加していて楽しかった。
やっぱり、仲間とのコミュニケーションは大事だな。
仕事が終わった後は、家族のために晩ごはんを作る時間が待ってるから、仕事も頑張れるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、リモートでの仕事が多いせいか、業務進行の効率化について考えることが多い。
特に、タスク管理ツールの使い方について学んだのが良かった。
チームメンバーとのやり取りが、これまで以上にスムーズになる気がするんだよな。
『この機能、もっとこう使えばいいんじゃない？
』ってアイデアを出すと、みんなが『いいね、試してみよう！
』ってノッてくれるのが嬉しい。
次は、メンバーの負担を減らせるソリューションを提案したいと思ってるんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は、家族と過ごせる時間があって幸せだなと感じた。特に、子どもたちの笑顔を見ると、オレも元気をもらえる。不安なことも多いけど、家族がいるからこそ頑張れるって実感してる。感謝、感謝。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は、もっと家族との時間を大切にしたいと思ってる。連次郎丸とRobloxを楽しんで、蓮子のオフの時間も作って、一緒に過ごせたらいいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-21 日記 - 日曜日と受験、今日はちょっと寒い一日だったな…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/21/2025-12-21/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/21/2025-12-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒い一日だったな。
体調はまぁまぁだが、久しぶりに日雇いバイトでヘトヘトになったぜ。
学校行事もあって、バタバタした日曜日だ。
遊びに行けてない子供たちの顔が心配だな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;子どもたちの様子も変化があって面白い。
聖太郎は受験勉強に頑張っているみたいだけど、やっぱりバイトも続けている。
『こんなに忙しいのに、働く意味ってなんだろう？
』って聞かれた時は、ちょっと考えちゃった。
『お金の大切さを学ぶためだよ。
でも、自分の将来を見据えた上で頑張ることも大事だ』と返したら、うんうんうなずいてくれた。
蓮子は音楽が大好きで、吹奏楽部での練習を楽しんでるみたいだ。
『今度の発表会、楽しみにしてる！
』って伝えたら、嬉しそうに微笑んでくれた。
次男の連次郎丸は、相変わらず不登校気味で、Robloxばかりやっているけど、今日は一緒にゲームをする時間を作った。
『一緒にやると楽しいね！
』って言ったら、嬉しそうだった。
オレも、少しでも一緒の時間を持ててよかったなぁと思ったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として心掛けているのは、子どもたちの声に聞く耳を持つことだ。
特に連次郎丸については、無理に学校に行かせるのではなく、彼のペースを尊重するようにしている。
『学校が合わないなら無理しなくてもいいんだよ』と伝えて、少しずつ自信を持てるようにサポートしている。
そんな中で、連次郎丸が自分から外に出たがることが増えてきたのは、いい兆しだと思ってる。
オレとしても他のサポートを考えながら、寄り添っていきたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は休みだけど、リモート勤務の資料整理はちょっとやったぜ。
ふと思いついて、次の週の業務フローについて妻に話しかけてみた。
『さっこ、今度の会議でこの資料使うんだけど、どう思う？
』って言ったら、彼女は『私には難しそうだけど、ぽん次郎が頑張ってるってことはわかるよ』って笑って返してくれた。
そういう言葉が嬉しいんだ。
ちょっと気持ちが楽になるんだよね。
あまり無理しないようにしないとなぁ。
子どもたちとの時間も大事だから、明日はもっと家族との時間を大切にしたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今週の学びは、プロジェクト管理ツールの使い方をちょっと見直したことだ。
リモートだからこそ、タスクの可視化が重要だって実感した。
例えば、先週末にタスクの進捗管理で混乱があったんだ。
『この部分、みんな理解してるのかな？
』って不安になったんだ。
それで、次の会議では『お互いの目標をしっかり共有しよう』って提案した。
結果、みんなが納得して進められたから、今度はもっと早く試してみたいなと考えてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は買い出しに行ってきたぞ。
3週間ぶりのスーパー訪問だったから、冷凍食品コーナーで思わず目が輝いたぜ。
『お！
これは安い！
』と見つけた冷凍ピザが398円。
『これ、どう？
』と子どもたちに聞いたら、聖太郎が『いいよ、バイト代から出してもいいし！
』って心強いことを言ってくれた。
そんで、ポイントカードも使って、さらに10ポイントもらったんだ。
さっこには『今日は特別にこのピザを作ろう！
』って言ったら、にっこり笑って『ありがとう！
』って言ってくれた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践してるのは、毎月の食費を家族で分担することだ。
聖太郎と蓮子にはそれぞれお小遣いを渡して、家計の何割かを任せてるんだ。
こうすることで、彼ら自身もお金の使い方を考えられるし、オレも助かる。
例えば、今月は蓮子が『私が買いたい食材リストを作る！
』って言い出して、二人で食費を工夫してくれたんだ。
そんな様子を見ると、ちょっと嬉しくなるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」に夢中だ。
特に、最近追加されたキャラの性能が気になっている。
この前、友達とオンラインで対戦した時、見事に逆転勝ちして、思わずガッツポーズしそうになったぜ。
感情が高まった瞬間だったな。
寝る前にはLINEマンガやピッコマで漫画を読んでいるけど、最近読んだ話の展開にドキドキした。
『ああ、これがまた続き気になる展開だな！
』と思いながら、ついつい夜更かししちゃった。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>