<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>祝日 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E7%A5%9D%E6%97%A5/</link><description>Recent content in 祝日 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E7%A5%9D%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-02-23 日記 - 受験と吹奏楽、午前中、窓を開けたら冷たい空気…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/23/2026-02-23/</link><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/23/2026-02-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 午前中、窓を開けたら冷たい空気が顔にピシッと当たって『うわ、冬だな…』と一言。
底冷えのする祝日、子どもたちは家でまったりモード。
予定の学校行事も午後からだし、午前はゆっくりご近所を一周して空気を入れ替えた。
ついでに道端の枯葉を踏んだ音、ミシミシって響く感触がちょっと懐かしい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸がメイン。
午前に『パパ、ちょっと散歩行かない？
』と珍しく声をかけてきた。
正直、家にこもりがちだった時期が続いてたから、オレはビックリしつつ『よし、じゃあ近所を一周しようか』と即答。
歩きながら連次郎丸は『あの家、猫いるよね～』とかポツポツ話し始めた。
オレも『あそこ、前に野良猫が日向ぼっこしてたぞ』と返しつつ、たまに沈黙があっても無理に話題を作らない。
“息子とただ歩くだけ”の時間もいいなと思った。
帰り道、コンビニの前で『今日は何も買わないでいいよ』と自分から言われて、ちょっとドキリ。
“ねだられるのが当たり前”と思ってた自分に反省。
長男の聖太郎は『昨日バイトでチーフに褒められたわ』と夕飯でポツリ。
長女の蓮子も『明日は練習休み～やった～』といつになく明るい声。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どものペースに合わせて一緒に過ごす”ことを意識した。
連次郎丸の言葉少なな散歩に、オレも無理にアドバイスせず、ただ横に歩く。
小5ってちょうど“自分の世界”が大きくなり始める時期らしくて、親がグイグイ行くと逆効果だなと実感した。
帰宅してから『パパ、また行こうね』って言われたときは、こっちまでじんわり嬉しかった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業お休み。
とはいえ、頭のどこかで『あの資料、直すとこなかったっけ…』なんてふっと考えがよぎる。
昨日の夜、チームのチャットで萩原さんから『ぽん次郎さん、あのエクセルシート見直しお願いできます？
』と連絡が。
『了解っす、祝日なんで明日ゆっくりやります』って返したけど…休みの日ぐらいは忘れたいもんだ。
リビングで加湿器の湯気をぼんやり眺めながら、頭の中でタスクを整理するオレ。
「休日って、こうやって頭を空にするのも大事だな」と、ちょっと意識してスマホには手を伸ばさないようにした。
家族がいる休日の静けさも悪くないなと、なんだかじんわり。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 休みの日は普段できない“頭のリセット”が大事だって実感した。
特にリモートワークだと、つい常にチャットやメールが気になっちゃうからな。
今日みたいに意識して『仕事のアプリは開かない』と決めると、逆に頭の中で考えが整理できる。
次回は、本格的にToDoリストを紙のノートに書き出してみようと思う。
デジタルまみれだと“やるべきこと”と“やらなくていいこと”の境界があいまいになるから、可視化して頭をスッキリさせたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、リビングでさっこが『ねえねえ、洗剤詰め替えもうないよ』と言いだして、買い物リスト更新タイム。
スーパーの特売チラシを見て、『あ、今日ティッシュも安いみたい！
』と。
日用品って、まとめて買うとけっこうな出費なんだよなと一瞬ため息。
でも、近所のドラッグストアで“ポイント10倍デー”だったから、二人でリュック背負って出動。
レジで『今日は全部で2,148円です。
ポイント214付きますよ』って聞いて、思わずにんまり。
帰り道、息がうっすら白いのを見て、さっこは『冬の買い物って手が荒れる～』とか言いながら、楽しそう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレは家計簿アプリに“レシート写真で記録”を徹底してる。
忙しいと『あとでまとめて…』になりがちだけど、買った直後にスマホでピッ。
一週間後に“使途不明金”でモヤモヤしなくて済むし、年間の生活費も見通しやすい。
さっこにも『せめてまとめ買いの日は一緒に写真撮ろうよ』って提案中。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼ごはん後、スマホでちょっとだけ『ガンダムUCエンゲージ』。
新しいイベントが始まってて、『限定ユニコーン出るかな…』と10連ガチャを回したら、結果は爆死（星3一体だけ）。
『まあ、無料分だけだから仕方ないか』と自分に言い聞かせ。
夜はピッコマで『転生したら第七王子だったので～』の最新無料話をぼんやり読んでみた。
あの“無双”展開、つい癖になっちゃう。
“寝る前のささやかな楽しみ”ってやつ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-11 日記 - 受験と吹奏楽、朝イチでゴミ出しに外へ出たら、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/11/2026-02-11/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/11/2026-02-11/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチでゴミ出しに外へ出たら、空気が顔につんと刺さるくらい冷たかった。
アパートの廊下から外へ一歩踏み出すと、どこからか味噌汁みたいな温かい匂いがふわっとして、『誰のおうちの朝ごはんだろうな～』なんて思った。
今日は祝日だけど、午前中は連次郎丸の学校行事（授業参観）があるから、家はやや慌ただしい雰囲気。
祝日だけど、気分的にはちょっと平日寄りなスタートだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸の小学校の授業参観。
寒い体育館、机の間から子どもたちの声が響く。
連次郎丸は前よりクラスに溶け込んでいる様子で、お隣の子と何やらヒソヒソ話してて、ちょっと安心する。
授業で当てられたとき、うっすら小さい声で『お父さんも…ぼくの意見、どう思いますか？
』と言われて、びっくりしたけど『うん、ちゃんと考えてて偉いな』って返したら、連次郎丸がこっそりピースサイン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、『今日、学校どうだった？
』と聞くと、『ちょっと疲れたけど、まあまあ楽しかったよ』って。
本人なりに頑張ってるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はバイト休みで、昼飯の弁当食べながら『センター模試の結果、来週返却だって』とぼそり。
プレッシャーで黙り込む時間も多いけど、目の前の唐揚げを一番に平らげてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は吹奏楽部の自主練に朝から出かけて、『弁当だけ持たせて』と部屋をバタバタしてた。
『きょう、ホールは寒かったよ～』と夜になってぐったり帰宅。
それぞれの冬の一日だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 参観の後、連次郎丸と帰りながら『学校、毎日じゃなくてもいいから、たまにはこうして顔見せてよ』って伝えた。
『うん、行けそうなときは行くよ』と返してくれて、ちょっとホッとした。
つい「頑張れ」って言いたくなるけど、最近は『無理しなくていい』を意識して言葉選びしてる。
どーんと構えて、見守るのも父ちゃんの役目かな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みなんだけど、朝ごはんのあと、なんとなくSlackだけ覗いてみた。
『急ぎ案件流れてきてないかな…』なんて思いつつ、未読ゼロを確認してホッ。
ただ、プロジェクトのグループチャットで新人の神谷さんが『仕様書に書き足しておきます』と夜遅くまでコメントしてたのを見て、つい『無理しすぎないように…』って心の中で思った。
さっこに『休みなのにそこまで見なくていいんじゃない？
』なんて言われつつ、やっぱり気になっちゃうのはオレの性分だな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リビングでコーヒー飲みながら、ついPCをカチカチやってたら、連次郎丸が『パパ、今日さ、参観来てくれる？
』と聞いてきた。
『もちろん行くぞ！
』って返したら、ちょっとホッとした顔。
子どもって、いくつになっても親が来てくれると安心するんだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10時過ぎにそわそわし始めるさっこ。
『あれ、お弁当もう詰めたっけ？
』と冷蔵庫を開け閉めする音がリビングに響く。
なんだか平日よりバタバタな我が家の祝日だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は本業は休みだったけど、ちょっとだけ今後やりたいことについて考えてた。
案件の効率化のために、自分用のテンプレ資料をもう少し充実させようかなって。
最近、会議で『それ、前回と同じ流れですよね？
』とか『経緯の説明が分かりやすかった』って言われることが増えてきて、過去のメモや資料を使い回すのが上手くなってきた気がする。
だけど、いざという時に「あれ、どこだっけ？
」って探し回ることも多いから、来週からはカテゴリごとに分けてファイル管理してみる予定。
小さい工夫だけど、働き方をちょっとずつ楽にしていきたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;祝日だし、朝からさっこと『今日のお昼どうする？
』って相談タイム。
さっこが『またカップ麺でもいい？
』って聞いてきたけど、オレが『せっかくだから、たまには外で何か買ってこようか』と提案。
財布を覗いたら、先週のオフィス移転バイト代がちょうど5,000円残ってた。
近くのお惣菜屋さんの『日替わり弁当』（1つ480円）を5つ、家族分買ってくることに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商店街を歩いてると、揚げ物の匂いと、おばちゃんたちの談笑する声が混じって、なんだかホッとする。
『弁当5つください』ってオーダーすると、おかずが唐揚げときんぴら、大学芋までたっぷり。
合計2,400円。
ちょっと贅沢した気分だけど、子どもたちも『これ美味しい！
』とパクパクで、たまにはいいよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、家計簿アプリをポチポチ入力。
『あれ、今月の食費、外食・お惣菜多くない…？
』とちょっと反省しつつも、まぁ祝日だし今日くらいは…って自分に言い聞かせる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-12 日記 - バイトと受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/12/2026-01-12/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/12/2026-01-12/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 連休最後の日。
朝、窓開けたら外の空気がピリッと冷たくて、思わず鼻の奥がツンとした。
遠くでカラスが『カーカー』鳴いてる声が、冷えた空に響いてこっちの耳まで染みる感じ。
今日は本業休み、ほっと一息だけど、連次郎丸が『ちょっとコンビニ行きたい』って言うから、久しぶりに外に連れ出してみた。
学校行事も落ち着いて、家族それぞれゆるーく過ごす一日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がやけに機嫌よさそうで、朝から『パパ、外の空気嗅ぎに行こうよ』だって。
たぶん昨日の学校行事がちょっとだけ自信になったんだろうな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外に出ると、町内の落ち葉がカサカサ音を立てるのが耳に気持ちよくて、連次郎丸も『この音、Robloxに入れたいな』とか真剣な顔で言いだした。
『じゃあ、スマホ録音してみる？
』って提案したら、『え、いいの！
？
』って目を丸くして、落ち葉の山に突っ込んでいった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;録音した音を再生しながら、『これ家でも聴けるね』ってはしゃぐ姿に、こっちまで嬉しくなった。
『外の匂いも録れたらいいのに』って言ったのはオレのほう。
連次郎丸が『パパ、鼻で録音して！
』って笑うから、『そんな高性能じゃねぇよ～』って、二人でくだらないことで爆笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はさすがに疲れ気味で部屋にこもりがちだけど、リビングに降りてきては『おやつまだー？
』とだけ言い残して去っていくスタイル。
蓮子は友達とLINEで盛り上がってて、家にいるのに家にいない現象発生中。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『子どもに外の世界をめいっぱい感じさせたい』って思った。
今日は連次郎丸とリアルの音を一緒に録音するって“ミッション”を作れたのが、父ちゃんらしいなってちょっと満足。
相手の“やりたい”をちゃんとキャッチして、少しだけ背中押してやる──それがオレ流の関わり方。
『やれよ』じゃなくて『一緒にやろう』って言うのが大切だなって、今日あらためて感じた。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は祝日なんで完全オフ。
とはいえ、仕事脳ってやつはスイッチ切り替えが下手で、つい朝イチでSlackだけチェックしちゃうクセは抜けないな。
『あれ、このタスク、週明けにはみんな気づくかな…』なんて、余計な心配しそうになったけど、さっこに『パパ、またPCつけてる！
今日は休みでしょ』って突っ込まれて、しぶしぶ閉じた。
ゆるふわに“会社の空気”忘れようとしたんだけど、ふとリビングのすみっこに置いてある会社支給のノートPC見るだけで、お腹の奥がちょっとキュッとするから不思議。
『あー、今は父ちゃんでいよう』って、自分に強く言い聞かせた午前中だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は、聖太郎がバイトから帰ってきて、『コロッケ半額だったから買ってきたわ』って、ちょっとドヤ顔しながら袋ぶら下げて帰ってきたのが妙にうれしかった。
仕事で認められるのもいいけど、こういう家の中の“おつかれさま”も、なかなか悪くないね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこはキッチンで『今日はレジ袋有料日だって知らなくて3円払っちゃった～損したぁ』ってブーブー言いながら先にコロッケ開けてて、なんとなく仕事のメールよりこっちのやりとりのほうが自分は好きかもしれないと思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は仕事からちょっと離れて、でも頭のスミで『なんか次の業務に活かせることないかな？
』って自動反射が動いてた。
特に最近、リモートワーク中心になってから“音”に注目することが増えた。
会議の時、誰かの生活音（洗濯機の回る音とか、お子さんのはしゃぐ声とか）が聞こえてくると、イラッとするどころか逆にホッとしたりすることがあるんだよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから今度の会議では、オレも自分の生活音をちょっと隠さず出してみようかなって思った。
例えば、愛用の加湿器の『シューッ』ていう音や、ポットから注ぐお湯の音をミュートしないでおくとか。
それが“人間っぽさ”になって、会議の空気が少しやわらかくなるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これ、意外とチームの関係性に効く気がしてる。
次はためらわずに、背景に“リアル”を混ぜていこう。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いやー、正直この時期は出費もかさむね。
連休だとついつい家族でおやつ買ったり、普段手を出さない新作アイスとかもカゴに入れちゃう。
今日も連次郎丸が『限定のチョコパイ食べてみたい』って言いだして、コンビニで一緒に買ったら、1個200円超えてて思わず『高っ！
』って声出しちまった。
でも“学校頑張ったご褒美”ってことでまあ許す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『dポイント貯まりますか？
』って聞かれて『はい、お願いします』って答えたけど、たまってたの全部使っちゃったから、残高ゼロでちょっと寂しい気持ちに。
こういう時こそ家計簿アプリをチラ見して、“おやつ費”が今月ピンチゾーン突入してるのを再認識。
さっこ曰く『ご褒美は大事！
』らしいけど、財布の紐はオレしか締める人いないからなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういえば、聖太郎のバイト代は来月からしっかり受験関連に消えていく予感。
『オレも働かなきゃ～』って、ほぼ本気で思った夜。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計簿アプリ入力は、いつもレシートもらったその場でスマホにパシャ。
後回しにすると100％忘れるから、コンビニの駐車場とか、スーパーの出口とか、とにかく歩きながらでも即記録。
さっこにも『家計簿アプリだけは絶対見てね』とパスワードごと共有して、月イチは一緒に“おやつ費”と“外食費”を振り返る。
恥ずかしいやりとりもネタにして笑い飛ばすのが、続くコツだと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、リビングのこたつで『ガンダムUCエンゲージ』をつい開いちゃって、イベントガシャを1回だけ回したら、まさかの☆4バナージが出て思わず『うぉ！
』って変な声出た。
連次郎丸に『何その声～』って突っ込まれつつ、いやこれはアガるだろ、と内心ドヤ顔でいる自分。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-01 日記 - 受験と吹奏楽、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/01/2026-01-01/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/01/2026-01-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、寒さを感じながらリモート勤務してるオレだ。
おかげで気軽に家事を手伝ったり、子供たちと過ごしたりできるのが嬉しい。
日雇いの予定はなく、家のことに集中できるぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長男の聖太郎だ。
午後、勉強をしている姿を見たオレが『どう？
受験勉強、進んでる？
』って聞くと、彼はちょっと困った表情で『うーん、まだまだだよ。
特に英語が苦手なんだ』って言うんだ。
そこで、オレが『一緒に問題集解いてみるか？
』って提案すると、まんざらでもない顔をして『やってみたいかも』って返してくれた。
新年早々、ちょっと勉強の時間を一緒に持てるのが嬉しい。
蓮子は今日は部活の練習に行ってるようで、次兄の連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識しているのは、子供たちとのコミュニケーションを増やすことだ。
聖太郎との勉強の時間はもちろん、連次郎丸の興味にも耳を傾けて、彼の作ったゲームの話をじっくり聞くようにしている。
最近は少しずつ、彼の視点を理解できるようになってきたんだ。
子供たちの成長を見守る中で、オレも一緒に成長し続けたいと思っている。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の日だが、特に大きな業務はない。
ただ、家で普段通りにカジュアルに仕事を進めた。
仕事中に、ワーカー仲間から『このシステム、もっと使いやすくできないかな？
』って相談されて、ちょっと苦笑いしながら『もっとシンプルに、使い方もわかりやすくしないとね』って返した。
そう思って、ちょっとした改善案を考えつつ、今後のことを意識していた。
やっぱり視点が変わると、新しいアイデアが浮かんでくるもんだなぁ。
午後は、子供たちの声が聞こえてくる中、時々笑いが漏れながら仕事を進めた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートで仕事をしていると、どうしても気が散ることがあって、最初は効率が下がることもあった。
でも、最近は、短い時間で集中して作業するテクニックを試している。
具体的には、25分集中して、5分休憩するというポモドーロテクニックだ。
やってみると、あっという間に時間が過ぎていくし、意外にも集中力を上げることができた。
家事や子供たちとの時間も取りやすいし、この方法は続けてみる価値がありそうだなと思っている。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計を見直して少しでも節約しようと思って、近所のスーパーで特売品をチェックしている。
今日も、レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われて、ラッキーだと思ったら、さっこが『これ、まだある？
』『あれも買って！
』と次々リストアップ。
結局、予算をオーバーしちゃったけど、さっこが嬉しそうにしているのを見ると、ま、いっかって思っちゃった。
先週のバイト代が入ったばかりだから、なんとかなるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近心掛けているのは、家計簿アプリをフル活用することだ。
利用履歴を細かく見える化することで、どこにお金が流れているのか、冷静に把握できる。
でも、オレが管理しているだけだとさっこの気持ちが分からないから、週末に一緒に振り返る時間を設けるようにしている。
これで、お互いが理解できるし、無駄遣いも減るかなと思っている。
最近は家族会議が楽しくなってきたぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲームの『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっている。
ちょっとした空き時間にプレイできるから、仕事の合間や子供たちが寝た後に、少しずつ進めてる。
ただ、毎回強い敵に出くわすと、思わず『あぁ、またか！
』って叫びたくなるけど、それがまた楽しいんだよなぁ。
今、ガンダムのイベントもやってるから、コレクションのキャラも増えて、楽しさ倍増。
家族ともその話をすると、聖太郎が『オレもやってみたい！
』って言い出して、少し嬉しかったぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドでは、やっぱりeスポーツが注目されている感じだ。
連次郎丸がRobloxをやっている影響もあって、つい先日、彼に『eスポーツって知ってる？
』って聞くと、彼は目を輝かせて『うん、バトルするやつだよね！
』って答えてくれたのが印象的だった。
学校でも友達と話題になっているみたいで、こういう流行に乗ると、彼の自信にもつながる気がするな。
家族みんなでその話をするのも面白いし、これからも一緒に楽しみたいな。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>