<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>お金 on ぽん次郎のゆる日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E3%81%8A%E9%87%91/</link><description>Recent content in お金 on ぽん次郎のゆる日記</description><generator>Hugo -- 0.157.0</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://pontarou0610.github.io/my-diary/tags/%E3%81%8A%E9%87%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2026-03-01 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/03/01/2026-03-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から薄手の上着を羽織ってゴミ出し。
桜はまだだけど、道端の小さいつくしを見つけて、なんか春だなぁって思った。
今日も鼻がムズムズしてくしゃみ4連発。
日雇いバイトの朝は毎回ドタバタだけど、今日もなんとか家を出発。
家族はみんな寝てて、ひとりでそっと玄関を閉めたら、ちょっと寂しいような誇らしいような気分になった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで話題だったのは『花粉症に効く市販薬ランキング』。
LINEニュースを見てたら、1位の商品をさっこがメモって『次の買い物で絶対買う！
』って鼻声で宣言してた。
オレも『ほんと今年は花粉キツいな…』って共感しかない。
夜の散歩中にもくしゃみ連発で、連次郎丸が『パパって、花粉に弱そうだよね』って小声で笑ってた。
こういう時期は、家族みんなで対策グッズ総動員だな。
季節の変わり目、体調崩さないように気をつけねば。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸が主役。
朝からちょっと元気なさげで、『外に出るの、やっぱやだな…』ってリビングでうずくまってた。
オレが日雇いから帰宅してから、『パパ、夜ちょっとだけ散歩、一緒に行かない？
』って思い切り勇気出して言ってくれてさ。
『おう、どこまで行く？
』って聞いたら、『コンビニまで…二人でなら平気』って小声で返す。
その一歩が偉いぞ、連次郎丸。
外に出てみたら、夜風が顔にひんやりして、街灯の下で『空、きれいだね〜』ってポツン。
途中で『最近さ、Roblox以外にやりたいことある？
』って聞いてみたら、『うーん…絵を描くの、またやってみようかな…』ってぽつり。
オレ、思わずガッツポーズしそうになった。
聖太郎は今日はバイト疲れでぐったり、蓮子は部屋から小さなサックスの音が漏れてきて、家の中もそれぞれの空気。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 夜の散歩は、ほんの15分でも連次郎丸の気持ちを少しだけ前向きにできた気がする。
今は『一緒に外を歩く』だけでも大冒険なんだな、ってしみじみ。
ちょっと面倒でも子どもの『やってみたい』を見逃さず拾うこと、やっぱり父ちゃんにとって大事な仕事だと思ってる。
手を出し過ぎず、でもそばにいるよって伝えること、これからも意識したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はバイト終わりにコンビニ寄って、水2リットルとおにぎり2個買って398円。
セルフレジで『ただ今、nanacoポイント2倍デー！
』って表示が出て、ちょっと得した気分。
最近は家計簿アプリにレシートを写真でパシャパシャ記録。
アプリを見ると、この1週間で日用品と食費、合計6,800円くらい。
聖太郎の受験費用がジワジワ効いてきてるので、外食は控えめ継続中。
さっこがまたネットで『可愛い春色バッグ見つけた！
』って騒いでたけど、『今月は締めような』ってやんわり釘を刺しておいた。
財布のひも、まじで大事。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるのは、買い物前に家族LINEで『買い足すものある？
』って一言聞くこと。
これやるだけで、無駄な買い物がぐっと減ったんだよな。
あと、特売品はポイント5倍デーに狙い撃ち。
家計簿アプリで予算超えそうな項目は毎週日曜にチェックして、さっこと一緒にリスト見直してる。
ゲーム課金も上限設定して、『今週の残りコインは…』って自分に言い聞かせてる。
ちょっとの工夫でも、安心感が違う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今夜の癒しタイムは、ガンダムUCエンゲージで1日1回限定のガシャに挑戦。
結果は…またしてもNレア、ガッデム！
（心の中で叫ぶ）最近読んでるLINEマンガ『三十路の星』では、主人公が転職で悩む展開。
『この気持ち、わかる…』なんて共感しながら、寝る前に2話分読み進める。
スマホ片手に布団でゴロゴロしてると、『また課金してないよね？
』ってさっこの声が飛んできて、『してないしてない、無料話だよ！
』って慌てて返す。
ほんと、これくらいのささやか時間が最高なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、日雇いバイトでオフィス移転のお手伝い。
朝イチ、現場に着いたらリーダー格の若い兄ちゃんが『今日は机30台と椅子50脚、よろしくお願いしまーす！
』って大声で号令。
心の中で『マジか…前回の倍じゃん』ってつぶやきつつ、重たい机の脚をせっせと取り外す。
隣のベテランさんが『こうやると早いよ』ってコツを見せてくれて、『なるほど〜』って目からウロコ。
みんな黙々と作業するんだけど、休憩中に『腰大丈夫ですか？
』って聞かれて『カッコつけてるだけっすわ』って返したら、ちょっと笑いが起きて和んだ。
やっぱり現場は体力勝負だな〜って実感した日。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-28 日記 - 土曜日とバイト、朝、いつもよりほんのちょっと早…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/28/2026-02-28/</link><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/28/2026-02-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、いつもよりほんのちょっと早く目が覚めた。
リビングに降りていったら、まだ外は薄暗くて、窓にうっすら霜がついてる。
ヒーターの前に座り込んだら、パチパチって加湿器から時々音がして、肌がピリッと乾燥してるのが分かる。
今日は日雇いバイトの日。
土曜日だけど、朝から気持ちを切り替えていくぞ、って自分に小声で言い聞かせた。
特に行事もない週末だけど、こういう普通の日がいちばんありがたいかもな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネットで話題になってた“冷凍食品の自販機”が、近所のコンビニ前にもついに設置されたらしい。
さっこが『テレビで見たよ！
餃子とか唐揚げとか、深夜でも買えて便利なんだって』と目を輝かせてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『…でも高そうだよな？
』とオレが突っ込むと、『一回くらい、バイト帰りの聖太郎に買わせてみよっか？
』なんて冗談も。
食卓がちょっとした話題でワイワイする、そんな瞬間が楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今度みんなでお試し会しよう』と約束して、家族の笑顔を想像しながら、こういう“ちょっと未来っぽい買い物”も悪くないって思った土曜日。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女の蓮子だ。
朝食の食器を下げながら、ぽつりと『パパ、土曜の午後って、暇？
』って聞かれて、内心ちょっとドキッ。
何か相談かと思いきや、『駅前の楽器店、クラリネットのリードが切れそうだから付き合ってくれない？
』って。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『おう、久しぶりの二人散歩だな』なんて返したら、不器用な笑顔を見せてくれたのが、なんか可愛い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楽器店では、『このリード高いんだよね…』って蓮子がケースをモジモジ握りしめてて、店員さんに『3番と3半、どっちがいいんですか？
』って尋ねる姿が頼もしくもあり、ちょっと大人になったなと感じてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会計を済ませて外に出たら、澄んだ冬の風が二人の間をすり抜けて、『今度、学校の演奏会来てよ』とぽつり。
『もちろん。
パパも頑張ってバイトするよ』って返したら、つい笑っちゃった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日はRobloxはお休みで、さっこと一緒にホットケーキ作り。
聖太郎は夕方からバイトで、『飯、冷蔵庫に入れといて』とだけメモを残して出かけていった。
息子たちなりに、みんなそれぞれの土曜日を過ごしてるなぁって実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;子どもたちにも、さっこにも“ちゃんと話を聞くこと”を意識してみた。
自分だけで判断せず、一度『どうしたい？
』って相手に尋ねる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日も蓮子に楽器店で『どれがいい？
』と任せたし、さっこが新しいレシピに挑戦したいって言ったら『オレが皿洗うから大丈夫』って割り切って言える自分でいたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って、つい何か教えたり、口を挟みがちだけど、肩の力を抜いて “聞き役”でいるくらいが、一番家庭が穏やかだって思えた1日だった。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝からさっことスーパーのチラシを並べて、『今日は野菜高いなぁ…』なんてブツブツ二人で言い合いながら、特売品をメモしてた。
『小松菜98円は安いよ！
』ってさっこが目を輝かせて、オレも『豚バラ100g148円なら鍋いけるな。
』ってすかさず返すと、“お得ハンター”夫婦の意気投合タイムになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前に家族で近所のスーパーに出撃。
冷たい風が顔に当たるけど、『オレ、今日ポイント2倍デーらしいぞ』って言ったら、聖太郎も『だったら俺のお菓子もカゴ入れていい？
』ってニヤリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジでピッてやったら支払いは全部で3750円。
Pay系アプリで支払ったら、200ポイント還元のお知らせが通知でピロン。
『こういうの、地味に嬉しいよね〜』ってさっこが言って、思わず“分かる！
”と頷いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリには“今月あと8,000円で赤信号”の表示。
節約しないと、ってプレッシャーもあるけど、こうして夫婦で知恵絞る時間がちょっと楽しいのも本音だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近オレが地味に続けてるのは、“買い物前にメモ帳で頭の中リスト作戦”。
スマホのメモアプリに、絶対欲しい物、ついで買い候補、買うのを我慢するもの…って仕分けておくんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパー着いてから余計な誘惑に負けそうになっても、『いや、青ペンで“今日は見送る”って書いたじゃん』と自分にツッコミを入れる。
これやると、衝動買いマジで減る。
会計後、メモを見返しながら“今日いくら得した？
”ってさっこと笑い合うその瞬間、なかなか侮れない家計防衛策だと思ってる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-27 日記 - 金曜日と会議、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/27/2026-02-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、寝ぼけ眼でキッチンに行ったら、窓の隅っこに霜が降りてて『うわ、まだ冬だなぁ…』って思わず背中がゾワッとした。
加湿器はゴウンゴウンと唸ってるし、足元も底冷え。
さっこが『今日もみんな乾燥注意ねー』って、リビングにいる子どもたちに大きめの声。
何気ない平日なんだけど、こういう何でもない朝に、家族が揃ってるだけでちょっとホッとするもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中は、証券会社の新しい運用システムの進捗会議。
リモートだけど、『ぽん次郎さん、この“パフォーマンス改善”のアイデア、実装どうです？
』って突然話を振られた。
『昨日、ログ見ながら考えてたんですけど、バッチ処理のタイミングを夜中にずらせばサーバ負荷が減るかもって…』と言いながら、声のトーンがちょっと上ずってたかも。
画面越しの同僚たちが『なるほど、それやりましょう！
』って食いついてくれて、ちょっと肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はタスク整理しつつ、Slackで『定例の資料、今週分は誰が？
』とグループチャットが。
つい『オレ、来週は日雇いバイトと被りそうだから…』と正直に打ち込んだら、『ぽん次郎さん、家族サービスも大事ですもんね』と軽くイジられた。
そういう温度感、リモートでもありがたいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小腹が減って、ふっと台所からカップ麺の匂い…。
どうやらさっこが昼ごはん準備を始めたみたいで、画面越しに『お昼できたよ〜』と聞こえてきて苦笑い。
仕事と家事の境目が曖昧なのも、フルリモートの良し悪しだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、『自分の提案を伝えるとき、ざっくりでも動く選択肢を先に提示する』ってやつ。
今朝の会議で、“バッチ処理のタイミング移動”をとりあえず言い切ってみたら、思った以上に議論が前向きに動いたんだよな。
昔は『完璧に練ってから…』って思い込んでたけど、最近は『まず投げてみて、反応見て微調整』が一番話が早い。
特に証券の現場だと、『ダメでも別案すぐ作るからOK』くらいのスタンスが一番回るって実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、リアル出社のときよりも“リアクションの速さ”が大事だなって再確認。
会話に詰まると、リモートだと一気に空気が重くなっちゃうから、少しでも具体的に『こうしたら？
』を出すと、場がしまる。
今日みたいに一歩前に踏み出せると、小さくても自信になるもんだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで見かけた話題は、“花粉の飛来が例年より早い説”。
『ついに来たか…』と、朝ニュースの天気予報で『花粉症の方ご注意』って聞いた瞬間、思わず鼻がムズムズしてきた気がした。
オレは軽症だけど、さっこは『これから洗濯物どうしよう…』と顔をしかめてて、連次郎丸も『学校でくしゃみしてる子、増えてきたよ』とぼやいてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでも花粉対策グッズのコーナーがドーンと増えてて、『マスクは今のうちに買い溜めしとく？
』みたいな会話。
季節とともに家族の話題も変わってくるなぁ。
春は近いけど、しばらくは“鼻センサー”が手放せない日が続きそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎ、さっこと週次の家計簿チェック。
『今週はスーパーでかなり抑えめで済んだよ！
』と得意気な顔のさっこ。
いや、レシート見たら、特売の肉よりも“お菓子大袋”がずらり…。
『これ、誰用？
』って突っ込んだら、『蓮子が部活の友達に配るって言うから…』とのこと。
まあ、青春だしなぁ、お菓子代でケチるのも野暮か。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎の参考書代、今月は5千円ちょい。
本人は『バイト代で半分出すからいいよ』って言ってくれて、オレちょっとホロッときた。
高校生の自立心…、うちの家計ピンチをちゃんと察してるんだな。
この前のアンケートで“子どもの教育費で悩んでる世帯が最多”って見たけど、まさにオレもそのど真ん中だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリには、コツコツ入力されるレシートがずらっと並ぶ。
時々さっこが間違えて『外食』と『日用品』を逆にしてて、『それじゃ予算オーバーに見えるんだってば！
』とツッコミ入れるのも、もはや恒例のコミュニケーションだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近やってる節約術は“家族間ポイントカード共有”。
Pay系のポイントカードも、アプリで家族全員がデジタルで持てるようにしてみた。
スーパーのレジで『これ、ぽん次郎さんのアプリでポイント溜めとくね』って、さっこがもう慣れた手つきでピッとやってくれる。
バラバラに溜めるより、まとめて管理した方が交換時の達成感も大きいし、家族全体で“今月何ポイント？
”ってわいわい言えるのがちょっと楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、使い道も“家族会議”で確認。
たとえば『このポイントで、来月はちょっと贅沢鍋にしようか』とか、明確な目標を作ることで無駄遣いを防げる気がしてる。
何より、『使った・使わない』で言い争うより、家族で“使い道を決める楽しさ”を大事にしたいオレ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-26 日記 - 会議と在宅勤務、朝起きた瞬間、加湿器の音がシュ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/26/2026-02-26/</link><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/26/2026-02-26/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きた瞬間、加湿器の音がシュウシュウ鳴ってて、リビングの窓がちょっとだけ曇ってた。
指で『にこ』って落書きしてたら、連次郎丸に『パパ、またくだらないことしてる〜』ってつっこまれた。
天気はどんより曇り空で、気温は昨日よりちょっとだけマシ。
でもやっぱり空気が乾燥してて、肌がピリピリする感じ。
日雇いや学校行事もなし、いつもの平日が淡々と始まったって感じだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の午前中は、証券のシステム運用チームでの定例レビュー会議からスタート。
『今回のリリース、想定外のエラー出てないか？
』ってリーダーに急に話振られて、一瞬頭が真っ白になりかけたけど、昨日のログ監視メモをパッと開いて『今のところ障害報告はゼロっす。
ただ取引開始時にユーザー負荷が一時的に上がってました』って冷静を装って返事。
内心じゃ“頼む、この流れで深掘りされませんように！
”って祈ってたけど、チームの若手の杉浦くんが『負荷グラフ、共有します！
』って横から助け舟出してくれて、危うくピンチ回避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、昼ご飯をカップラーメンで済ませてたら、Slackに『ぽんさん、14時からのレビュー観点まとめ共有できますか？
』ってメッセージが飛んできた。
『おう、下書きはできてるから共有するね』って返したものの、棚卸しの粒度がイマイチで…『抜け漏れないか、全部自分の目で見直そう』と心の中で気合を入れ直した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方は、トラブルチケットのレビュー作業。
『これ、再発防止策のところ、もう少し具体的に書いた方がいいっすよ』って後輩がアドバイスくれて、“なるほど、こういう視点大事だよな”と再確認。
時々こういうやり取りが地味に励みになる。
家の中は静かだけど、リモート越しにも人の気配を感じられてありがたいもんだなと思った一日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びはズバリ、『レビュー観点の棚卸しを習慣化する意味』だな。
資料や仕様書を見るとき、つい『これで十分だろう』って流しがちなんだけど、今日はリーダーから『観点は毎回ホワイトボードに書き出して見直してるんだよ』って聞かされてガツンと来た。
例えば、仕様書のレビューだったら“例外系の記述”“操作フローに戻る動線”“エラーメッセージの表現”って自分なりにチェック項目をズラっと書き出してから臨む。
これを面倒がらず毎回やることで、『前回見落としてたミス』とか『機能の抜け』に気づけるって話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、今日オレも、最初の観点リストを自分なりに棚卸ししてみた。
すると、『このフロー、キャンセル時の挙動は誰もレビューしてなかった』って発見があった。
こういう細かいところも“誰かが見るだろう”じゃなくて、自分で書き出して潰すのが肝だなぁと実感。
今後は『観点棚卸し→レビュー開始』のルーチンを、自分の型として徹底しようと決意したよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は聖太郎。
夕食のとき、珍しく自分から『今日、現代文のテスト、クラスで2位だった』と報告してきた。
オレ、箸を置いて『おお、すげえじゃん！
苦手な現代文で2位とか、ついに覚醒か？
』って思わずニヤニヤ。
そしたら聖太郎、『いや、たまたま範囲が俺得意なやつだったんだよ…』と謙遜。
でも、目の奥はちょっと嬉しそうで、普段より声も軽やか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこはすかさず『今夜はごほうびにお肉多めにするね！
』とテンション高め。
蓮子が『私は…英語ダメだったからな〜。
弟すごっ』と拗ねた顔。
でも“自分も次は頑張ろう”って目がキラキラしてるの、親から見ても分かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は、食卓でSwitchのゲーム実況を黙々と観てゲラゲラ笑ってて、今日も無理せず自分のペース。
『今日は学校どうだった？
』と一応聞いてみたら、『うん、行かないって決めた。
パパもリモートで働いてるしさ〜』と開き直り気味。
『まあ、ゆっくり自分のペースでいいよ』と言いつつも、ちょっとだけ内心“いつかまた一歩踏み出す日が来ますように”って祈ってしまう親心だな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日オレが父親として意識したのは、“どんな小さな変化でもまず褒めてあげること”。
聖太郎が現代文で2位だったって報告にも、反射的に『すげーじゃねえか！
』ってまず誉めた。
前までは『なんで満点じゃないんだ？
』ってつい口を滑らせて家族の空気が悪くなることもあったけど、今は“結果より、そのチャレンジ自体”を見守ってあげたいと思ってる。
ふとした瞬間の親の笑顔や一言で、子どもの顔がぱっと明るくなる。
この積み重ねが、家族みんなの安心につながる気がするんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の昼、さっこからLINEが来て『洗剤、Amazonで買ってもいい？
ちょうど割引クーポンあるみたい』って相談。
『スーパーで特売狙うか迷ったけど、重いし家まで届けてくれる方が楽だよね』って返したら、『やっぱりそうだよね〜！
』と即レス。
結局アタックゼロの詰め替え特大4パック、1,580円が300円OFFで1,280円に。
しかもポイント5倍デーだったらしく、Amazonポイントも60ポイントゲット。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-25 日記 - 会議と在宅勤務、今日は朝から底冷えして、リビン…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/25/2026-02-25/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/25/2026-02-25/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は朝から底冷えして、リビングの床がやたら冷たかったな。
靴下を二重に履いてパタパタ歩いてたら、さっこに『おじいちゃんみたいよ』って笑われた。
天気は晴れだけど空気が乾燥してて、鼻の奥がピリっとする感じ。
日雇いの予定も学校行事もなし、いつもの静かな平日スタート。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、例の月次レポートの資料作りをしてたら、チームチャットに『先月のグラフ、流用できない？
』って後輩の山下くんからメッセージが飛んできたんだ。
オレも正直、先月のフォーマット一から作り直すのは面倒だなって思ってたから、『いいよ、パワポのテンプレ渡すから数字だけ入れ替えてみて』って返した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうしたらすぐ『助かります！
来月もこのやり方でいきましょう』って返事が来て、こっちまでちょっとホッとした。
リモートだとこういう小さなやりとりも貴重なんだよなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前にグループ会議があって、課長が『時短の工夫があれば全員で共有しよう』って言い出すもんだから、オレもつい『実は資料の再利用メモ作ってまして…』って発表することになった。
心の中で“やば、話振られた！
”って汗をかいたけど、みんな興味津々で聞いてくれて、終わった後に何人かからDMが飛んできた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はシステム担当の井上さんと進捗確認。
部下のときは『何でもすぐ新しく作る』タイプだった彼が『ぽん次郎さんのメモ、まじ便利ですね』って言ってくれて、なんだか感慨深い気持ちになったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は『自分用に残していた資料再利用メモが、意外とチーム内でも需要がある』ってことに一番驚いたな。
きっかけは、ずっと前に“いつか役立つかも”と思って作ったパワポの小ワザ集。
正直、一人でメモってるだけじゃ自己満かなって思ってたんだけど…ふと会議で口にしたら、結構みんなも『自分も作りたい』『それ欲しい』って食いついてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特にリモート環境だと、ちょっとした“型”や“過去事例”が手元にあるだけで時短になるんだなって実感。
『一人で抱え込まず、共有してみると意外な反応が返ってくる』ってのは、今日一番の学びだった。
次からも小さい工夫でも積極的に声に出してみようって思ったよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
朝ごはんのとき、珍しく自分から『パパ、今日さ…ちょっとだけ学校行ってみようかな』って呟いたんだ。
オレ、思わず箸を落としそうになって『お、連次郎丸、やる気か！
急がなくていいぞ』って優しく返した。
さっこも『無理しなくていいんだよ』ってニコニコ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結局、ランドセルを背負って玄関まで行ったけど、外の冷たい空気を一口吸ったところで『やっぱ、明日からにする！
』ってくるりとリビングへ逆戻り（笑）。
『パパも社会人になってから、出社ブルーめっちゃあったよ。
無理せんでいいさ』って肩をぽんぽん。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼間はRobloxやりながら『次、どんなゲームつくろっかな』って独り言。
オレも横で眺めながら『パパもロボット動かしてみたいけど、むずそうだな〜』なんて。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はバイトから帰ってきてから『蓮子、また試験前に楽譜なくしたって泣いてたぞ』と教えてくれた。
長女は夕飯後、黙々とトロンボーンの練習。
『本番前で緊張してるんだろうな』と心の中で応援した夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の『ちょっと学校行ってみようかな』という小さなチャレンジを、一緒にドキドキしながら応援したのが父親としてのポイントだな。
期待しすぎず、でも背中をそっと押す。
“できた・できない”より『やろうとしてみた』だけで十分、って見守るのは大事だと思ったよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みに、さっこが『ティッシュとトイレットペーパー、両方もうないよ！
』と騒ぎながらリビングにやってきた。
『また買い忘れてた！
』って頭をかきながら、近所のドラッグストアのチラシをスマホで検索。
たまたま“トイレットペーパー12ロール特価：298円”を発見して、思わず『よっしゃ！
』って声が出た。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の仕事の合間をぬって、小走りで買いに行ったら、店内は春先セールでわりと賑やかだった。
レジで店員さんに『今日はLINEクーポンありますよ』って教えてもらって、30円引き。
『助かります〜』って素で感謝した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰宅したら、さっこが『ぽん次郎、ポイントちゃんと使った？
』って確認してきて、『もちろん！
30円引きで、さらにポイント2倍だよ』ってドヤ顔で答えたら、『さすが〜！
』って褒めてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、家計簿アプリを確認したら日用品の月間予算、あと1000円弱でピンチ気味。
“今月はもう日用品は控えめ！
”って心に誓った瞬間だ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-24 日記 - 会議と在宅勤務、朝、加湿器のスイッチを入れた瞬…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/24/2026-02-24/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/24/2026-02-24/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、加湿器のスイッチを入れた瞬間、ポコポコって音がして、冬の空気の乾燥を実感したな。
窓の外はうっすら曇ってて、湯気が見えるのがちょっとだけ贅沢な気分。
朝イチで聖太郎が『今日の朝ご飯、焼き鮭？
』ってしれっと聞いてきて、平和な一日のスタートになった。
特にイベントも日雇いもなし、いつも通りの平日って感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝からTeamsで定例ミーティング。
『この案件、どれから手を付けるのが効率的ですかね？
』ってリーダーが投げてきて、オレも『A社の依頼が納期一番近いんで、そっちが先ですね』って返したんだけど、正直どれも急ぎでカツカツ。
チャットで若手のM君が『B社の仕様質問、また来てます…』って書き込んでて、みんなで『またか～！
』って笑いが起きた。
たまにこういう瞬間があると、リモートでも人の気配がしてホッとする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前はA社用のデータ集計を進めつつ、Outlookの通知がピコンピコン鳴る。
『こっちも急ぎで対応お願いします』って別会社の担当者からメールが来て、思わず『うわ、バッティングだ…』ってつぶやいちゃった。
お昼になって一段落したから、インスタント味噌汁をすする。
あったかい汁物って、この季節は心に染みるな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は仕様書レビューの会議。
『この部分、要件が曖昧なので明確にできます？
』って聞かれて、内心『そっちで決めてくれよ～』と思いつつ、『たぶんこういう意図だと思います』って控えめに返事。
チームのKさんが、『じゃあ、一回たたき台作ってみましょうか』って言ってくれて助かった。
今日も自分のキャパを実感した日だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日あらためて感じたのは『依頼の優先度付け』の大切さ。
正直、向こうから来るタスクってどれも“至急”で飛び込んでくるから、全部受けてると回らなくなる。
今朝、A社の仕事に集中しようと思ったタイミングでB社からチャットが来て、そのたび頭の中で『どっちが本当に今日やらないとまずい？
』って自分に問い直した。
納期だけじゃなくて、影響範囲とか誰が困るかも考えるクセをつけたほうが良さそうだなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、チームで『自分は今これを優先してやってます』って先に言うだけでも、他の人が空いてるタスクを拾いやすくなる。
今日はKさんにも『今A社メインで持ってくれてるなら、オレB社やりますよ』って言ってもらえて、地味だけど情報共有の大事さに気づいた一日。
口に出すって大事なんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ニュースで『紙パック牛乳の値上げ』が話題になってた。
夜ご飯のときにさっこと『また値上げかあ、連次郎丸のココア割りどうしようね』なんて話す。
蓮子が『だったらアーモンドミルクにしたら？
』って提案してきて、オレも『健康志向ちょっと意識してるんだな』って思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、スーパー帰りに牛乳売り場を見たら同じ種類がゴロゴロ。
『品薄とか言いつつ、意外と在庫あるじゃん』って突っ込んだのはオレだけじゃないはず。
値段の変化で日常がちょっと変わるの、なんか現実味があるよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の家計事情、さっこが『トイレットペーパーが底をつきそう！
』って言いながらスーパーのチラシを広げてた。
ちょうど火曜特売の日だったから、『オレ会社の昼休みでちょっと抜けて買ってくるよ』って提案。
駅前スーパーで12ロール298円、2パックで596円。
レジで『今ならアプリクーポン使えますよ』って言われて、慌ててスマホ出した自分がちょっと情けなかったけど、40円引きゲット。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリをポチポチ入力しながら、『今月あとどれだけ使えるかな…』って計算。
聖太郎の予備校費が今月も2万円。
『バイト代入ったら、ちょっと昼ご飯おごるよ』って息子が言ってきて、なんだか頼もしくなってきた気がした。
財布の中身は寂しいけど、心は少しほっこり。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近やってる節約術は“買い物前にチラシとアプリで底値リサーチ”。
一見手間だけど、慣れると『今日はスーパーAで牛乳、Bで米』みたいに買い分けができて意外と楽しい。
あと、支払いはPay系のポイント2重取りを意識。
クレカポイント＋アプリポイント、地味だけど月に500円分くらいたまる。
さっこにも『小銭でも積もれば山だぞ』って言い聞かせて、浪費防止に一役買ってるつもり。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主役は蓮子。
昨日、部屋のドア越しに『パパ、ちょっといい？
』って呼ばれて、珍しいなと思ったら、『吹奏楽部の定期演奏会、今度の日曜なんだけど来れる？
』って。
『もちろん行くよ！
家族全員で応援するぞ』って返したら、照れくさそうに『うん、ありがと』なんて言うからこっちまで嬉しくなった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-23 日記 - 受験と吹奏楽、午前中、窓を開けたら冷たい空気…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/23/2026-02-23/</link><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/23/2026-02-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 午前中、窓を開けたら冷たい空気が顔にピシッと当たって『うわ、冬だな…』と一言。
底冷えのする祝日、子どもたちは家でまったりモード。
予定の学校行事も午後からだし、午前はゆっくりご近所を一周して空気を入れ替えた。
ついでに道端の枯葉を踏んだ音、ミシミシって響く感触がちょっと懐かしい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸がメイン。
午前に『パパ、ちょっと散歩行かない？
』と珍しく声をかけてきた。
正直、家にこもりがちだった時期が続いてたから、オレはビックリしつつ『よし、じゃあ近所を一周しようか』と即答。
歩きながら連次郎丸は『あの家、猫いるよね～』とかポツポツ話し始めた。
オレも『あそこ、前に野良猫が日向ぼっこしてたぞ』と返しつつ、たまに沈黙があっても無理に話題を作らない。
“息子とただ歩くだけ”の時間もいいなと思った。
帰り道、コンビニの前で『今日は何も買わないでいいよ』と自分から言われて、ちょっとドキリ。
“ねだられるのが当たり前”と思ってた自分に反省。
長男の聖太郎は『昨日バイトでチーフに褒められたわ』と夕飯でポツリ。
長女の蓮子も『明日は練習休み～やった～』といつになく明るい声。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どものペースに合わせて一緒に過ごす”ことを意識した。
連次郎丸の言葉少なな散歩に、オレも無理にアドバイスせず、ただ横に歩く。
小5ってちょうど“自分の世界”が大きくなり始める時期らしくて、親がグイグイ行くと逆効果だなと実感した。
帰宅してから『パパ、また行こうね』って言われたときは、こっちまでじんわり嬉しかった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業お休み。
とはいえ、頭のどこかで『あの資料、直すとこなかったっけ…』なんてふっと考えがよぎる。
昨日の夜、チームのチャットで萩原さんから『ぽん次郎さん、あのエクセルシート見直しお願いできます？
』と連絡が。
『了解っす、祝日なんで明日ゆっくりやります』って返したけど…休みの日ぐらいは忘れたいもんだ。
リビングで加湿器の湯気をぼんやり眺めながら、頭の中でタスクを整理するオレ。
「休日って、こうやって頭を空にするのも大事だな」と、ちょっと意識してスマホには手を伸ばさないようにした。
家族がいる休日の静けさも悪くないなと、なんだかじんわり。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 休みの日は普段できない“頭のリセット”が大事だって実感した。
特にリモートワークだと、つい常にチャットやメールが気になっちゃうからな。
今日みたいに意識して『仕事のアプリは開かない』と決めると、逆に頭の中で考えが整理できる。
次回は、本格的にToDoリストを紙のノートに書き出してみようと思う。
デジタルまみれだと“やるべきこと”と“やらなくていいこと”の境界があいまいになるから、可視化して頭をスッキリさせたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、リビングでさっこが『ねえねえ、洗剤詰め替えもうないよ』と言いだして、買い物リスト更新タイム。
スーパーの特売チラシを見て、『あ、今日ティッシュも安いみたい！
』と。
日用品って、まとめて買うとけっこうな出費なんだよなと一瞬ため息。
でも、近所のドラッグストアで“ポイント10倍デー”だったから、二人でリュック背負って出動。
レジで『今日は全部で2,148円です。
ポイント214付きますよ』って聞いて、思わずにんまり。
帰り道、息がうっすら白いのを見て、さっこは『冬の買い物って手が荒れる～』とか言いながら、楽しそう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレは家計簿アプリに“レシート写真で記録”を徹底してる。
忙しいと『あとでまとめて…』になりがちだけど、買った直後にスマホでピッ。
一週間後に“使途不明金”でモヤモヤしなくて済むし、年間の生活費も見通しやすい。
さっこにも『せめてまとめ買いの日は一緒に写真撮ろうよ』って提案中。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼ごはん後、スマホでちょっとだけ『ガンダムUCエンゲージ』。
新しいイベントが始まってて、『限定ユニコーン出るかな…』と10連ガチャを回したら、結果は爆死（星3一体だけ）。
『まあ、無料分だけだから仕方ないか』と自分に言い聞かせ。
夜はピッコマで『転生したら第七王子だったので～』の最新無料話をぼんやり読んでみた。
あの“無双”展開、つい癖になっちゃう。
“寝る前のささやかな楽しみ”ってやつ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-22 日記 - 日曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/22/2026-02-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りると、加湿器の湯気がふわっと立ち上ってて、ほんのり湿った空気にほっとした。
窓の外は霜がキラキラで、足元の冷たさが冬の本気を感じさせるな。
今日は日雇いバイトと学校行事がかぶってて、慌ただしい日曜になりそうだ。
そんな中でも家族の朝ごはんだけはゆっくり食べたいなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝食後に『明日、文化祭で合奏やるから、ちょっと手伝ってほしいことあるんだけど…』と声をかけられた。
『何だい？
』と聞いたら、『衣装のリボン直してほしいんだけど、お父さん器用だから』って言われて、鼻が高いような、でも内心『え、裁縫道具どこだっけ…』とドキドキ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒にソファでリボンを直しながら、『吹奏楽の先生、今日すごいテンション高かったんだよ。
間違っても“失敗しても前向きに！
”って』と話してくれた。
『先生らしいな～。
お父さんも仕事でよく“とりあえずやってみて！
”って言われるけど、結局それが一番だよな』と返したら、『うん、なんか勇気出るね』って微笑んでて、なんだかこっちまであったかい気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は朝だけ『Robloxやってからご飯食べる～』と言ってたけど、今日は“お父さんとホットケーキ焼く！
”のほうを優先。
聖太郎は昼すぎにバイトへダッシュ。
『今日レジ締めやるかも』って少し緊張してる様子だったけど、『家に帰ったら味噌鍋だぞ～』の一言で、笑いながら出かけてった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;蓮子のリボン直しを頼まれたとき、つい『お母さんに…』と思いそうになるけど、“お父さんでもできるよ”を見せてやるのが父親役目かな～と感じた。
裁縫をしながら、不器用な手つきでも『ここちょっと曲がっちゃったけど、蓮子的にはOK？
』って聞いたら、『うん、手作り感あって逆にいい！
』って言ってくれて、嬉しい反面“もっと手際よくなりたいな”とも思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちが頼ったり相談してくれるときは、どんな小さなことでも耳を傾けたいな、と改めて思った瞬間だったよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みだけど、朝のメールチェックだけはクセみたいなもんでつい見ちゃうんだよな。
チームのグループチャットに『お疲れさまです、来週の定例会の資料ですが～』って通知が飛んできてたんだけど、今日は通知だけ見てそっと閉じた。
こんな日は“仕事脳”OFFにしておかないと損だよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、子どもたちがワイワイしてる横で、日雇いバイトへ出かける準備。
『今日もパパ、オフィス移動？
』って蓮子に聞かれて、『そうそう、片付け名人ぽん次郎の出番だぜ』と冗談まじりに返したら、『腰気をつけてよ～』って返事。
ほんと、こういう言葉が染みる歳になったなぁ、としみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日雇い現場では、冬の底冷えが直で伝わる冷たい床。
『ここの書類だけ運べば終わりっす！
』って後輩くんが声かけてくれて、思わず『いや～若いっていいな』って心の中でつぶやいた。
自分も昔は階段ダッシュしてたのにな、なんて思いながら、ゆっくり確実に段ボールを運んできたよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;本業のことは今日は脇に置いて、日雇い現場で気づいた“食事づくりの小技”。
休憩室で、先輩パートさん達が『最近は冷凍うどんとカット野菜でパパっと煮込みうどん作れちゃうから助かるわよね』って盛り上がってた。
なるほど、手抜きでも家族にあったかいご飯を出すことを優先する姿勢、大事だなと改めて実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも朝ごはん担当でホットケーキ焼いてると、見るからに“ちょっと焦げた”やつが混ざるのよ。
でも『次男の連次郎丸には“お顔ホットケーキ”です♪』ってひと工夫したら、半分寝ぼけてた連次郎丸もくすっと笑った。
“美味しい”だけでなく、見た目やちょっとした驚きを足すのも、小技のひとつになるんだなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝はさっこに『今週の食費、またちょっとオーバー気味かなぁ』って言われて、家計簿アプリを2人で見直し。
卵の値段がまた上がってて、8個入りパックが378円。
『昔は200円ちょいだったよね～』なんてため息混じりの会話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、近所のドラッグストアのアプリクーポンを一緒にチェック。
『次の買い物で10％オフになるじゃん！
』と声をあげたら、さっこが即座にスクショしてた。
こういう小さい積み重ね、バカにできない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代は今月も4回分入りそう。
『何か自分にもご褒美…』って一瞬頭をよぎったけど、聖太郎の受験料振り込みが迫ってる現実。
『親の財布、大変だよなぁ』と思わず呟くオレに、さっこが『ありがとうね』の一言。
こういうときは、じんわり嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;食費の節約で最近やってるのが、スーパーの“値引きシール”狙い撃ち作戦。
夜7時半頃に行くと、刺し身や総菜コーナーにシールがどんどん貼られていく。
『このタイミングを狙え！
』って感じで、家族LINEに“にぎやかし写メ”を送ると、子どもたちも『今日は唐揚げ！
』とか反応してくれるのが地味に楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-21 日記 - 土曜日と日雇いバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/21/2026-02-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、窓の外に白い息がふんわり残るくらいの寒さ。
ストーブの前で次男の連次郎丸が丸まってて、『もうちょい寝かせて…』って。
今日は土曜で本業は休み、日雇いバイトが待ってる。
冬の底冷え、足元からしみてくるなぁ…でも家族みんなまだ寝てる静けさが、ちょっと贅沢だったりもする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、久しぶりに『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』でガシャチャレンジ。
無料分で期待せず引いたら、なんとバンシィ・ノルンが降臨。
『おおっ!
?
』って思わず声を漏らすと、蓮子が『それ、レア？
』って覗き込んできた。
『レア中のレアだぞ！
』ってドヤ顔で見せたら、『ガンダムって英語苦手でも楽しめるの？
』と素朴な質問。
確かに、ゲーム内の専門用語、時々難しくてオレも首かしげることあるけど、やっぱり絵や動きでだいたい伝わるから大丈夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寝る前はピッコマの無料話、『最終ベルが鳴ったら』を2話だけこっそり追加で読了。
思ってた展開からちょっと捻りがきいてて、『そこ裏切る!
?
』と寝る前にひとりニヤニヤしちまった。
明日もまた読もうかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がメイン。
朝からいつものように布団で丸くなって、『学校は…今日は行かない…』とボソリ。
さっこが『先生に連絡しとくね』って優しく声かけて、オレも『たまには一緒にRoblox起動してみるか？
』って誘ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すると連次郎丸が珍しく『じゃあ、お父さんもやってみて』とリクエスト。
操作を教わりながら、二人でなんちゃって冒険ゲーム。
『あ、そっちじゃなくてジャンプ！
ジャンプ！
』『わー！
お父さん落ちた（笑）』って、連次郎丸が珍しく声出して笑ってくれた。
オレも思わず釣られて笑って、『オレ、ゲームセンスなさすぎだな…』ってぼやいたら、連次郎丸が『でも、楽しい』とポツリ。
こういう瞬間が父ちゃん一番うれしいんだよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方には蓮子が部活帰りでバタバタ。
『お父さーん、今日は鍋？
やった！
』と台所でパプリカ切るの手伝ってくれる。
聖太郎は相変わらず受験勉強モードで、机から『ゾゾゾ…』と謎の効果音が。
『音読？
』と聞くと『違う、赤本の解説』と苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の『一緒にやろう』を逃さないように、スマホを置いてしっかり向き合うことを意識した。
『また今度』じゃなくて、『今この瞬間を一緒に楽しむ』こと。
子どもが心を開いた時だけの貴重な時間は、後から取り戻せないからな。
笑顔で『楽しい』って言ってもらえたのが、父親冥利に尽きるってもんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;帰り道、通帳記帳で日雇い分のバイト代（今日は7時間で7,700円）が入金されてるのを確認。
思わず『お、今月も無事着金！
』って心の中で呟いた。
財布の中に入ってたレシートを見返しながら、『あれ？
コンビニのコーヒー2杯も飲んでるじゃん…』と小さな出費の積み重ねにちょっと反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家に戻ると、さっこが『クリーニング屋さん、今月は2割引だったよ！
』とレシート見せてきた。
『おー、ナイス！
節約ポイント高いぞ！
』って褒めると、『うふふ、最近ちょっと頑張ってるの、私』と得意顔。
家計簿アプリを一緒に開いてみたら、今月は外食費がギリギリ予算内。
『よっしゃ、今晩は鍋にして、余った分は蓮子の吹奏楽の部費にまわそうか』って流れに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は自分のバイト代を家には入れず（受験勉強用の参考書や模試代で消えるらしい）、『たまには牛丼でも奢ったろか？
』って言ってくれた時は、ほっこりした。
お金で苦労も多いけど、こういうやりとりが小さな幸せだなぁって実感する。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 出費の予防線として、我が家では“使った瞬間スマホで家計簿入力”ルールを徹底。
レシートもらったら即スマホ、をクセ付けたら『あれ？
今月何にいくら使ったっけ』が減ってきた。
あと、クリーニングとか大型出費は必ずクーポンか割引日を狙う。
面倒でも『今日は何の日だっけ？
』ってチェックするだけで、年間で見たら結構な節約になる。
家族にも『レシート渡し忘れ禁止令』を発令中。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みなんだけど、日雇いオフィス移転バイトの現場が本日のお仕事。
朝集合場所に着くと、前も一緒になった年下のバイトくんが『ぽん次郎さん、今日もスピード勝負ですね』ってにこやかに声かけてきた。
『おう、でも腰だけは大事にな』と返して、内心『この台詞、もう何回目だろう…』と苦笑い。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-20 日記 - 金曜日と会議、朝起きたら、加湿器の蒸気がふわ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/20/2026-02-20/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/20/2026-02-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、加湿器の蒸気がふわっと窓際で踊ってた。
外はうっすら薄曇りで底冷え、足の裏まで冷たくて、思わずスリッパ探して『どこ行った？
』って小声でゴソゴソ。
体調は、まぁまぁ。
日雇いも学校行事も今日はなし、いつも通りの平日スタートだなぁってしみじみ感じつつ、ゆっくりめの朝だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークだから、朝イチの段取りが一番の勝負どころ。
今日も例の9時の朝会、Teamsにログインしつつ、後ろでは蓮子が『トースト焦げてる…』ってブツブツ。
顔出ししないからって油断して、思わず『牛乳あるぞ～』って声が漏れそうになった。
会議が始まって、『昨日の仕様変更どうなりました？
』とリーダーが聞いてきた。
『開発環境で一部反映済みです。
動作確認はこれからです』って返したら、『動き早いですね』ってちょっと褒められて、ちょっと嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11時ごろ、証券会社側の担当から『あの注文フロー、今週中に追加テスト頼めますか？
』ってチャットが飛んできた。
内心『またか！
』って思ったけど、ぐっと我慢して『仕様書、最新版をもう一度確認させてください』と冷静に返信。
会話の妙がリモートだと難しくて、たまに絵文字つけるか迷う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は静かにコード整理。
エディタのパチパチって音と、リビングから蓮子が笛の練習してる『ピー♪』って音が交互に聞こえてきて、仕事モードに集中しきれないけど、こういうのも悪くないなとちょっと思う自分もいる。
終業チャイム代わりに、蓮子の『夕飯なに～？
』が聞こえてきて、ああ家で働くってこういうことか、ってまた実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“段取りの大事さ”を痛感した一日だった。
朝の会議前、あれこれメール整理してたのに急に課題を振られて、一瞬うろたえそうになった。
でも、前日の夜に箇条書きでタスク書き出してたから、『この順番で説明すればOKだな』と自分の中で迷わず返せた。
これって、リモートだと自分で自分をコントロールする力がめちゃ大事なんだなって実感。
昔は、隣の席の同僚に『これで大丈夫かな？
』って確認してたけど、今は全部自分で納得いく説明を“準備”しておかないといけない。
段取りが心の保険になるって、本当にその通りだったなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次からは、会議前に『話す内容』を3つだけでもメモるようにしてみようと思う。
そうすると、急な質問にも慌てず答えられるし、終わった後のモヤモヤ感も減りそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計の話、今日は朝から冷蔵庫在庫を点検。
さっこが『牛乳切れてるよ～』って言うから、スーパーのアプリをサッと開いて『今日は牛乳特売で1本178円！
2本買っとくか？
』って提案。
『うん、あと卵も安いね』って返されて、ついで買いモード発動……危ない危ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで支払いのとき、ふと『ポイント2倍デーです』ってPOPを見つけて『あ、PayPayで払うか！
』と即決。
390円分のポイントGET。
帰り道、手がかじかむくらい寒かったけど、買い物袋からふわっと牛乳の冷たい匂いがして、冬だなぁ、と実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリにレシートをパシャリ。
最近は、食費のグラフを見るのがちょっとクセになってて、先月より2,000円減ってると『オレもやればできるやん！
』と密かに自画自賛してる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近意識してるのは“ついで買い防止”のメモ戦法。
冷蔵庫に家族みんなが書き込める『買い物メモボード』を設置して、必要なものだけメモするルールにしたんだ。
メモに書いてないものは、原則買わない。
これだけで、余計なスナック菓子やドリンクに手が伸びる回数が激減。
子どもたちも『これ買ってきていい？
』って自分で書き込むようになって、地味に教育にもなってる気がする。
アナログだけど、家族参加型の節約術、けっこうおすすめだよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子が朝から主役。
学校の制服でバタバタしながら、『お父さん、今日部活あるから帰り遅い！
ご飯残しておいてね』と念押し。
『了解、カレーでいいか？
』って聞くと、『やったー！
カレー最高！
』って嬉しそうに出てった。
こういう瞬間、なんか元気もらえるんだよな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-19 日記 - 証券会社と受験、朝起きたら、窓がうっすら曇って…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/19/2026-02-19/</link><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/19/2026-02-19/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、窓がうっすら曇ってて外はどんより曇り空。
加湿器の水が残りわずかで『あちゃー、また水足りないパターンか』と。
喉が少しイガイガするけど、体調はまずまず。
今日は日雇いも学校行事もなし、普通のリモートワークで穏やかなスタートだった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は午前イチでオンライン部会。
『次の提案資料、進捗どうですか？
』って課長に聞かれて緊張したけど、落ち着いて画面共有。
資料のグラフを見て『ここの数値、根拠もう少し丁寧に説明できる？
』って突っ込まれた瞬間、一瞬背中に冷たい汗。
慌てて事前にまとめておいた下書きメモをちら見せて、『取引履歴の統計から抜き出してます』と返せたとき、内心ガッツポーズだったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、同僚の亀井さんがChatで『ぽん次郎さんの資料、読みやすいっすね。
どうやって作ってるんです？
』とチャットをくれた。
『前に聞かれた質問一覧から予想してQ&amp;amp;Aも資料の下に入れとくと安心ですよ』とコツを伝えたら、『なるほど、さすがです』と返されてちょっと嬉しかった。
午後は静かなもんで、BGM代わりに加湿器のシュコシュコ音を聞きながら、来週の証券会社向け定例に向けた原稿を地味に書き進めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、Teamsで『今日中に出せますか？
』と無茶ぶりされてヒヤッとしたけど、『19時までには送ります！
』と宣言。
なんとかギリギリ間に合って、送信ボタンを押した後、深く息を吐いた。
やっぱ冬の部屋は空気が重いなと感じる一日だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日、資料づくりで意識したのは『見る人がどこでつまずくか』を想像して、先回りして補足を入れること。
昨日の保護者会でも感じたんだが、人それぞれ着目点が違って、『え、そこ気になる？
』って想定外の質問が必ず出てくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから今朝の部会前に、過去の部内チャットや議事録をザーッと見返して、『毎回ここで詰まってるな』ってポイントをリストアップ。
その場しのぎじゃなく、根拠やデータ元まで明記したら、質問が減るし自信を持って説明できる。
こういう “先回りの一手間” が、資料提出後の自分をラクにするんだなーと実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔は『見やすく、分かりやすく』で精一杯だったけど、今は『相手の頭の中をシミュレート』までやると、会議中のドキドキがだいぶ減る。
年取ったなーと思いつつ、この地味な積み重ねが頼られる理由になると信じてる。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸。
不登校気味で家にいることが多い彼、午前中は珍しく自分からリビングにやってきて、『お父さん、今日一緒にRoblox触ってほしい』と声をかけてきた。
『おう、いいぞ！
どんなゲーム？
』と聞くと、『これ、新しく作った街なんだ』とタブレットで自作マップを見せてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;細かい家や道路が並んでて、キャラがピョンピョン跳ねる。
『すげぇな、こんなに作れるの？
』って驚いてたら、『昨日の夜、YouTubeで勉強した』って得意げ。
『じゃあここに公園作るのはどう？
』と提案すると、『それ面白いかも！
』とキラキラした目で返してくれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎに『お母さん、お昼ご飯なに？
』と来たので、さっこが『今日は焼きそばよ』って答えると、『やったー！
』と拍手。
小5なりに気分の波もあるけど、こんなふうにちょっとずつ家族に混じれる時間が増えたのが嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日は自室で受験勉強の合間に音楽を聴きながら休憩してたみたい。
蓮子は『部活の楽譜、ありがとう』とLINEを送ってきてくれた。
この『ありがとう』がオレにとって最高のご褒美だったな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は連次郎丸が『一緒にやって』と甘えてきたタイミングで、仕事の手を止めて『いいぞ』とすぐ応じた。
面倒な時もあるけど、『今しかない関わり方』だと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校に行けなくても、こういう小さな成功体験を積み重ねて『自分ってできる！
』『家族に認められてる！
』って思ってほしい。
そのためにはただ話を聞くだけじゃなく、一緒に何かを作ったり、気持ちを共有する時間を意識的に作るようにしてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って“見守り役”だと思ってたけど、時にはがっつり“参加者”になるのが大事だなと改めて感じた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-18 日記 - 在宅勤務と受験、朝から加湿器がシュコシュコ音を…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/18/2026-02-18/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/18/2026-02-18/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から加湿器がシュコシュコ音を立ててて、冬の乾燥が本気出してるな〜と改めて実感した日。
昨日ちゃんと水足しといてよかった。
今日は午後に中学校の保護者会、さっこに『忘れ物ない？
』と3回確認された。
体調はまあぼちぼち、喉だけちょっとカサつく感じ。
日雇いバイトも今日はなし、平和ってありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチの定例ミーティング、カメラONで入ったら同僚の田口さんの背景が急に変わってて『ぽん次郎さん、また模様替えですか？
』って突っ込まれた。
実は昨日、デスク脇の棚をリモート用に整理したばかりで、『いやいや、さっき加湿器動かしただけですよ』って返したけど、モニターの位置も微妙に変えたのバレてたっぽい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前中は証券システムのチケット消化に追われつつ、Slackで新人の伊藤くんが『Zoomのノイズキャンセリング導入したいんですけど』って聞いてきた。
オレも前に気になって調べてたから、『試しにやってみて、変化教えてくれ』って投げたら、『めっちゃ声クリアになりました！
』って返事。
ちょっと鼻が高い気分だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休み、キッチンからチキンラーメンの匂いがふわ〜っとしてきて、気持ちが一気にほぐれた。
午後は社内の資料レビュー会。
『ぽん次郎さん、このグラフ、どこを強調したいですか？
』って言われて一瞬考え込んだ。
『え、やっぱりコスト削減の波形ですかね？
』と答えつつ、心の中では“オレの家計もグラフで見せたいわ…”なんてぼやいてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合間に、小窓から差し込む冬の日差しがちょっとまぶしくて、目を細めながらメールを片付けたり。
リモートの部屋も、ちょっとずつ自分好みに育ってきた感じがして、地味にうれしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は会議で『伝えたいことは、まず一枚の図にまとめる』って大事さを改めて感じた。
午前の打ち合わせ、説明スライドを箇条書きだけで出したら、『イメージ湧きづらいですね』って指摘されてしまってさ。
悔しくて、昼休憩に手書きでフロー図描き直して再提案したら、『これなら一発で理解できます！
』ってリアクション。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結局、“伝わる形に落とし込む”って地道だけど、仕事の質も評価も一段上がるんだなって思った。
リモートだと特に、声や雰囲気だけじゃニュアンス伝わらないから、図解や一言キャッチコピーを添えるのは欠かせないな、と実感。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の出費ハイライトは、さっこから『加湿器のフィルター替えないと、もうカルキが…』と圧をかけられ、ドラッグストアまでダッシュ。
フィルター980円×2個、地味に痛い出費だが、喉カラカラ対策は背に腹は代えられん。
ついでに洗剤の特売を発見して、詰替用3パック入りが458円。
それと、つい買い忘れた牛乳も追加で298円。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『今日はポイント2倍デーですよ』って言われ、慌ててアプリのバーコード差し出した。
前にもらったクーポンも使えて、合計1,650円→実質1,380円。
家計簿アプリを開いて、ピコピコっと記録するとき、ちょっとだけ達成感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、聖太郎が『バイト代入ったから、今度みんなでマック行こう』って言い出して、さっこが『じゃあ、家計には入れなくていいよね？
』とニヤリ。
オレが『それとこれとは別問題だろ〜』って返して、家族でちょっとした小競り合い。
今日も財布のヒモはぎゅっと縛っといたぞ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;リモートワークで節約できるな〜と実感してるのが、移動に使ってたコーヒー代。
前は職場近くのカフェで1杯300円ついつい買ってたけど、今は自宅でドリップorインスタント。
お気に入りは業務用サイズのコーヒーパック（1杯あたり約30円）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、Pay系のバーコード決済は還元率ボーナスがつくキャンペーン週だけ使う。
一括管理できる家計簿アプリは細かい出費も自動で反映されるから、月末に『どこでこんなに使った!
?
』ってならずに済むのが地味に助かってる。
スーパーの特売日とポイントデーの組み合わせは見逃さないのが我が家流。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝食のとき、パンを片手に『お父さん、トロンボーンの新譜、ネットで探しといてくれない？
』と頼まれた。
『パート譜で合ってる？
』と聞いたら、『そう、それ！
変なミスプリじゃないやつね』って念を押される。
出勤前のひと仕事って思いつつ、部活に全力な姿を見るとつい甘やかしたくなる自分もいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後、保護者会の話をさっこと二人でシェア。
『蓮子ちゃん、部活のことで先生から褒められてたよ』って教えると、さっこがすごく嬉しそうな顔。
その後、蓮子が『来週また練習増えるかも』って申し訳なさそうに報告。
『体だけは壊すなよ、睡眠が一番大事だからな』ってオレも自然と親父モードに。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-17 日記 - 会議と受験、朝起きてリビングの床を踏んだ瞬…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/17/2026-02-17/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/17/2026-02-17/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングの床を踏んだ瞬間、床暖がまだ効ききってなくて思わず『う、冷たっ！
』って声が出た。
窓の外はうっすら霜が残ってて、今日も空気がダンと乾いてる。
体調はまあまあ、鼻が少しムズムズする程度。
予定は本業だけで、日雇いも学校行事もなし。
鍋の残りが冷蔵庫にあるのを思い出して、地味にうれしい朝。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝は9時半からの資料レビュー会議。
Teamsで『おはようございます』って打つ前にコーヒー淹れてる間に、『ぽん次郎さん、昨日のグラフ、再提出お願いできます？
』ってチャットがピロン。
出社モードに一気に引き戻されるわけよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会議中、部長が『KPIの根拠、もう一段深く説明できるといいね』なんて言い出して、オレは『具体的には、どの部分でしょうか？
』って食い気味に被せてみた。
心の中は『どこもかしこも深堀り案件じゃん…』と半分泣き笑い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、同僚のイシダくんとTeamsで1on1。
「ぽん次郎さん、最近目が死んでません？
」って言うから『いやいや、家計簿アプリの残高見てから元気半分だよ』って返したら、爆笑スタンプがポン。
ちょっと和んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前中はほぼ資料修正で終わり。
書類のPDF保存しようとしたら、またファイル名のルール忘れてて『えーっと、YYYYMMDD_プロジェクト名か…』って５秒フリーズ。
地味にこういうのがストレス溜まるんだよなー。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日学んだのは、『根拠や経緯を“日常の言葉”で語る力』の大事さ。
どうしても資料って専門用語や社内ワードで固めがちなんだけど、部長に『もっと現場の実感とか、具体的な変化を交えてみて！
』って言われたんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;確かに…って腹落ちした。
今の案件、証券会社の業務フローをデータで追いかけて数字にまとめてるんだけど、数字の山だけじゃ現場のリアルさが伝わらない。
『前は手計算してたバックオフィスさんが、今は朝イチでレポートを1クリックで作れるようになった』——こういう体感を織り交ぜた方が、説得力増すんだなと納得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、今日の修正で『プロジェクト導入後、担当者の朝のルーティンが何分短縮されたか』を具体例で書き足したら、『これこれ、わかりやすい！
』ってフィードバックもらえた。
何事も“誰がどう楽になったか”を想像しながら説明するって、大事だな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットのトレンドで見かけたのは“節分の恵方ロールケーキ”の話題。
『恵方巻きよりスイーツの方が嬉しいよな？
』ってさっこに振ったら、『来年はロールケーキデーにしよう！
』とノリノリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、某有名パン屋さんが今日から新作チョコパン発売ってニュース。
『近所のスーパーにも並ぶかな？
』とぽつり言ったら、蓮子が『明日放課後買って来ていい？
』って目キラキラ。
小さな流行ネタが家族のちょっとした話題になるの、やっぱりいいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『シャンプー切れたから、ネットでまとめ買いしていい？
』って連絡。
『ポイント10倍デー見つけたよ！
』って力説してくるので、『送料込みでいくら？
』と聞くと、『3本で1,750円、ポイント170円分つくから実質1,580円！
』と計算結果がすぐ返ってきた。
悪くない、と思いながら即OK。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのついでに、家計簿アプリに入力したら、今月の生活雑費がすでに予算の70％消化。
『これ、あと2週間どう凌ぐよ…』とちょっと冷や汗。
夕方、蓮子が『部活用リード買わないとダメなんだけど…』って小声で言ってきたので、『来月分で予備費から捻出しよう。
今回は応援するからな』と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーのレシートも財布に溜まってたので、まとめて家計簿アプリでバーコード読み取り。
『いつもありがとうね』ってさっこに声かけたら、『お父さんの小銭管理、神業だよ』って茶化されて、ちょっと照れた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日もバイトからの報告ナシ。
高校生って、そういうもんか…と、思いながら妙に納得してしまうオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;うちで最近地味に効果出てるのが『レシート溜めずに、即アプリ入力』ルール。
夜ご飯後に10分だけ“家族レシートタイム”を作って、みんなでビニール袋からレシート発掘大会。
蓮子も『バーコードピってやるの、ちょっと楽しい』って言ってる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-16 日記 - 会議と在宅勤務、朝起きてまず、リビングのカーテ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/16/2026-02-16/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/16/2026-02-16/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてまず、リビングのカーテンを開けたら外はどんより曇り空。
窓ガラスが結露でびっしょりで、指で『にこちゃんマーク』なんか描いたりしてな。
足元は例によって底冷え、加湿器のゴボゴボって音だけがやけに元気。
体調は悪くないけど、どうしても布団から出る瞬間が一番の勝負どころだと毎朝思う。
今日は日雇いも学校関係も予定なし、普通の月曜スタートだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日も定時少し前にパソコンを立ち上げて、頭を切り替える。
『おはようございます』ってTeamsに打ち込むと、同僚の佐伯くんがすぐ『おはようございます！
』って元気よく返してきた。
これだけでちょっと気持ちが和らぐ。
午前の定例会議は、証券システムの障害予防策について。
上司の千葉さんが『この前の事象、再発防止の観点で何か追加した方がよくない？
』って話を振ってきた。
オレ、ちょっと焦りつつも『追加の監視ログなら、〇〇ファイルを設定できます』ってすかさず提案。
『お、それは助かる！
』って言われて、思わず画面越しにニヤリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこが『冷凍ごはんチンしとくね』ってLINEをくれて、それ見て『あぁ、今日もしっかり生きてるなオレ』って変な実感わいた。
午後は資料修正がメイン。
お客さんから『表現が硬い、もう少し柔らかく』って要望で、句読点の位置から全部直し。
途中、聖太郎が『インスタントラーメン食べるけど、お湯使っていい？
』って部屋にひょこっと顔を出してきて、仕事の緊張がちょっとほどけた。
夕方は、部署チャットで『今日の進捗どう？
』と催促がきて一瞬ドキッとしたけど、『資料、あと10分でアップします！
』って返したら『よろしく！
』と軽い返事。
リモートの気楽さとプレッシャー、両方味わった一日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は『説明のニュアンス』がめちゃくちゃ大事だって痛感した。
午前の会議で監視ログの話を出した時、専門用語ばっかり使うと一部のメンバーは『ん？
』って微妙な顔になるのが画面越しにもわかった。
そこで急きょ、『つまり、エラーが起きた時に一目で何が起きたかわかる“付箋”をシステムに貼るようなもんです』って例え話を追加。
これが予想以上にウケて、千葉さんも『それいいね！
なるほど！
』って手を叩いてくれた。
自分が慣れてることほど、相手がピンと来てるかちゃんと確認しないと通じない。
次から資料を書くときも、『一歩引いて、相手の目線』をもっと意識しようと思った。
言葉の温度の大切さ、今日も小さな“学び”だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日、さっこが『洗濯用洗剤が切れそうだから、ついでに買ってきて』って言ってたのを朝思い出して、昼休みにネットスーパーをチェック。
ポイント還元が今週は1.5倍だから、詰め替え用の大容量を2つ注文。
1つ438円、2個で876円なり。
注文ボタンを押す時、なんか『この数百円で家族みんなのシャツがいい匂いになるなら安いもんだ』って謎の父性愛がじわじわ漏れてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、家計簿アプリを開いたら、2月の食費がすでに予算の75％に達してることに気づいてちょっと青ざめる。
ついお菓子とか、冷凍食品を追加しがちなのが原因かも。
聖太郎が冷蔵庫を開けながら『アイスもうないの？
』って聞いてきて、『そりゃ減るわけだ…』と苦笑い。
それでも、今週は無理せず、週末のまとめ買いで調整だなと気を引き締めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっことは夜に『今月、外食1回だけにする？
』って相談。
『えー…』と渋い顔をされたけど、『その分、おうちで鍋パーティーしようよ』と提案すると、『じゃあ、肉だけは奮発してね』って譲歩。
よし、今度の週末は鶏団子でも作るか～。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近の節約ワザは、“家計簿入力の見える化”だ。
スマホの家計簿アプリで、買い物したら必ずその場でパシャッとレシート撮影。
オレだけだと三日坊主だけど、『誰が何を買ったか』を家族ノート（なんて名前のLINEグループ）にもメモしてもらう。
『今日のおやつ、これ買った』って蓮子が写真を送ってきた時はちょっと嬉しかったし、『次はアイス禁止！
』って半分冗談で返して盛り上がる。
買い物＝“イベント”にして、家族で数字を共有するだけでも無駄遣いへの意識が変わる。
小さいことだけど、こういう積み重ねで“じわっと貯まる”気がするんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝は、連次郎丸がなかなか布団から出てこなくて、リビングにいるオレにさっこが『起こしてきてよ～』とSOSコール。
階段を抜き足差し足で上がって、『おーい、朝だぞー。
外、曇ってるけど今日は給食カレーだぞ？
』と声をかけてみた。
すると布団の中からチラッと目だけが見えて、『…カレーだけは食べたいな』とぼそっと返事。
『よし、じゃあ一緒にリビングまで行進してみっか？
』って手を差し出したら、渋々ながら小さな手が乗っかってきた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-15 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/15/2026-02-15/</link><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/15/2026-02-15/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたとき、リビングの床がまるで氷みたいに冷えてて、すぐにスリッパ探し。
加湿器の湯気が窓際でふわーっと踊ってるのを見て、『ああ、今日も冬真っ盛りだなぁ』って思わず手をすり合わせちまった。
日雇いバイトもないし、今日は家族でのんびり過ごそうって腹をくくる日曜日。
洗濯物を干してる手がヒリヒリしたけど、なんかそれもよかったりする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ニュースで『暖冬でも電気代高騰』が話題になってるのを見て、オレも『うちの電気代、先月より1割アップか…』とつい口に。
「節電せねば！
」と叫んだら、さっこが『加湿器消すのはやめて！
』と即クレーム。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜、蓮子がスマホを見ながら『今、炭酸水ブームなんだって』と教えてくれた。
『じゃあ今度スーパーで箱買いするか？
』と言ったら、『置き場所ないし！
』って笑われちゃった。
でも、こういう“家族でちょっと話題に乗っかる瞬間”がなんか嬉しいんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子と向き合う時間が多かった。
朝から『今日は部屋の片付けしない？
』って声をかけたら、『…ほんとにやるの？
』と珍しく乗り気。
まずはクローゼットの奥の教科書や部活道具を全部出すところから始めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『これ、1年生のプリントだけど、もう要らないよね？
』って聞かれて、『ま、迷ったら取っとくか、でも“絶対見返さない”やつは潔くゴミ袋な！
』と父親らしくアドバイス。
どんどん詰まってた棚がすっきりしていくのを見て、『うわ、これだけで気持ちいい！
』と蓮子もニコニコ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中、『父さん、昔使ってた参考書まだ残ってるけど、見る？
』って得意げに見せてきて、『ああ、父さんも昔は真面目だったんだぞ』って返したら、心の中でちょっとグッときた。
やっぱり、片付けってただの作業じゃなくて、思い出まで整頓していく作業なんだなってしみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は夕方からバイトに。
帰り際に『コンビニに寄ってく？
』と聞いたら、『いや、今日はまっすぐ帰る』と即答。
連次郎丸は相変わらず自室でゲーム三昧。
『片付け手伝わないの？
』と聞いたら『今いいとこ！
』と一言だけ返ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“片付けは一人で黙々とやらせない”って意識した。
蓮子と一緒に作業しながら、雑談もたくさんしてみた。
『このプリントの時、友達とケンカして…』とか、普段聞けない話がポロッと出てきて、思わずオレも真面目な顔で聞いてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちにとって、片付けって親が一緒だと意外と楽しさが増すんだなって気づいたよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の午後、さっこが『そろそろ家の掃除用シートがなくなる！
』と声を上げたので、みんなで近所のドラッグストアにお買い物。
入口のワゴンに“詰め替え用がお得！
”の札。
『3パック入りで598円……1パックあたり200円切るじゃん！
』と、その場で暗算してちょっとだけ得した気分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;お会計のとき、店員さんが『今日はポイント2倍デーですよ』って。
思わず『ほんとですか！
？
』ってテンション上がって、財布を探る手が早まった。
PayPay払いで、さっこが『またスタンプ貯まった！
』とニヤリ。
オレもつられてニヤニヤしちゃって、なんだかんだで“節約家族感”が出てた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、連次郎丸が『ウチはポイント貯めるのだけは強いよね〜』とぼそっと。
確かに、うちの家計はホント“塵も積もれば”精神が根付いてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;細かいけど、家計簿アプリを開いたら今月の日用品費、予算からギリギリ10％オーバー。
『あれ、またどこですり抜けた？
』って、レシートを確認してちょっと反省。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、家計簿アプリにレシートをパシャッと撮って自動仕分けするクセをつけてる。
手入力よりラクだし、買いすぎたものがすぐ分かる。
あと、店頭で“ポイント2倍デー”と“クーポン併用”を意識して、まとめ買いは極力そういう日にするようにしてるんだ。
おかげで、さっこも『今日は買う日？
買わない日？
』って聞くようになって、衝動買いがちょっと減った気もしてる。
いつも“買い物前にチラシアプリチェック”がうちの鉄則！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜になって布団にもぐりこみながら、ガンダムUCエンゲージをちょいプレイ。
今日はマリーダさんのイベントミッションに挑戦。
『あと一歩でクリアできたのに！
』と、スマホ抱えて悔しがったけど、寝る前のこの悔しさもまた楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-14 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えがすごくて、指先が…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/14/2026-02-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えがすごくて、指先が冷蔵庫の中みたいだった。
窓に結露がうっすら残ってて、リビングの加湿器が「しゅーっ」と湯気をたててるのを見ながら、『今日は日雇いで体動かす日だなぁ』って腹をくくる。
バレンタインだけど、甘い匂いよりもオレの靴下が乾かないほうが気になったりして…これも冬の味だよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、ガンダムUCエンゲージで“イベント限定機体”をゲットできて、思わずガッツポーズしそうになった。
通信エラーで一度やり直しになった時は心臓バクバクしたけど、『これがあるから辞めらんねぇんだよな…』ってひとりごと。
寝る前にはピッコマで『復讐の未亡人』の無料話を2話読んだ。
家族が寝静まった静けさの中、画面の青白い光だけが部屋に浮かんでて、“一人の時間”ってこういうのだなあと噛みしめた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
昼下がり、Robloxをやってるときにそーっと部屋に顔を出してみたら、ヘッドホンごしに『うわっビックリした！
』と飛び上がってた。
『ちょっと一緒に昼ごはん作らないか？
』って誘ったら、一瞬だけ渋い顔。
でも『スマホで食材クイズしながら作るなら…』って条件付きでOK。
冷蔵庫開けて、『これ何にできる？
』って訊いたら、『ウインナーで炒めもの？
でも味付けどうする？
』と真剣な表情。
だし醤油、マヨネーズ、ポン酢…いろいろ出して一緒に混ぜてみた。
『父さん、このマヨ＋ポン酢ってアリ？
』って言われて、『それ、サラダ感覚でいけるぞ！
』とチャレンジ。
食べてみたら意外と美味くて、２人して目を合わせて『うまっ！
』って笑った。
この「味付け実験」、他の子にも今度やってみたいな。
聖太郎は夕方バイトへ。
蓮子は部屋で吹奏楽の楽譜読んでて、『父さん、あとでパート聴いて！
』って可愛い声で呼ばれたり。
家の中、今日だけは暖かかった気がする。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『やったことない味付けでも、バカにしないでまず一緒に食べてみる』っていうのはパパとしてのポリシーだと思ってる。
失敗もしょっちゅうだけど、子どもと同じテーブルで『これ、イマイチだったな』って言える関係が嬉しい。
あと、連次郎丸には『もし学校行きたくなったときは、いつでもサポートするぞ』って伝えた。
本人が自分で考えて動き出すのを、背中で待つのも親父の仕事だよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、さっこと食費の話になって、『最近鍋の材料、野菜が高いよね…』って愚痴られた。
昨日のスーパーで白菜が1/4カットで168円、豚バラも少量パック400円とか見てため息。
『じゃあ、冷凍カット野菜とか豆腐でかさ増し作戦だな』って提案。
バイトの現場帰りにセブンで100円コーヒーと、ついでに見切り品のポテトサラダ（30％オフで104円）をゲット。
“自分へのご褒美”ってやつだけど、財布を開ける手がちょっとだけ重い。
家計簿アプリを寝る前に見返したら、今月はもう食費が7万円近く…バレンタインチョコ（さっこが自分用に2千円分）もちゃっかり入ってて、苦笑いするしかなかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近始めたのは、“レシート撮影貯金”。
レシートアプリで撮るだけで、月に200円分くらいポイントになる。
思ったよりチリツモで、さっこにも『これでちょっとでもお菓子代にできるよ』って教えたら意外と乗り気。
あと、冷凍庫の“残り物リスト”を紙に書いて貼っておくと、同じものを二重で買わなくなってちょっとだけ節約できる。
地味だけど、家族全員の胃袋にはこういう積み重ねが効くんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートワークは今日はお休み。
パソコンに触れない日ってだけでなんだか背中が軽い気がしたな。
休みの日はついメールチェックしたくなるクセを封印して、朝から家の雑用を片付けてた。
さっこが『今日、日雇いでしょ？
お弁当何入れてほしい？
』って聞いてきて、『冷凍唐揚げでいいよー。
あ、でもバレンタインだから…ハート型の卵焼きとか？
』って冗談言ったら、少しだけウケてくれて嬉しかった。
日雇いバイト先のオフィス移転現場では、久しぶりのメンバーと一緒になった。
『ぽん次郎さん、最近腰大丈夫っすか？
』って聞かれて、『腰より膝がやばい！
』って返したら、みんなで爆笑。
寒いからか、みんな動きがぎこちなくて、『冬の移転は効率半分だな』って心の中でつぶやいた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-13 日記 - 金曜日と会議、朝イチで窓ガラスに結露がびっし…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/13/2026-02-13/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/13/2026-02-13/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチで窓ガラスに結露がびっしり。
『また雑巾で拭かなきゃなぁ…』と思いながら指で“ぽん”っと水滴を弾く。
今日は学校の行事でスケジュールちょい詰め気味。
リビングには加湿器の湯気がふわふわ漂ってて、ちょっとだけあったかい気持ちになった。
足元は例によって底冷え…フリース靴下が手放せないぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝9時、Teamsに『おはようございます！
』と打った瞬間、『ぽん次郎さん、定例の証券システム進捗どうです？
』とチャットが飛んできて、まだコーヒー飲んでないのに背筋が伸びた。
思わず『すみません、10分ほどいただければ…』と返して、コーヒーメーカーのスイッチオン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10時からのオンライン会議で、『ここのバグ、再発してるみたいですが』と若手のタカキくんに突っ込まれて、内心『そこ来たか！
』と汗。
『昨日の修正バージョンで直ってるはずなんだけど…』と言いつつも、手元のログを確認。
チャットには『いま確認します！
』と返す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、妻のさっこが『洗濯物、もう一回回していい？
音うるさくない？
』とリビングに顔を出す。
『会議終わったから大丈夫！
』って言ったけど、洗濯機のゴウンって音が妙に心地いいBGMに。
フルリモートも悪くないけど、こういう小休憩タイムがないと、頭がガッチガチに固まりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料作りの単純作業。
『このままだと眠くなるな…』と思って、席を立ち、窓際でストレッチ。
背伸びしながら『オレ、あと何年この仕事続けるんだろうなぁ』なんて、うっかり遠くのマンションをぼーっと見つめてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は『こまめな息抜きが生産性を救う』って実感した一日。
うちの現場って、集中しすぎると逆に効率落ちることが多い。
午前中のバグ対応も、焦って画面見つめ続けてたら全然思い出せなかったのに、キッチンでお湯沸かしてる間に『あ、ここの条件式抜けてたんだ！
』って気付いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意識的に席を離れて深呼吸、手を温める、コーヒーを淹れる…この『小休憩の積み重ね』が、大きなトラブルを避けてくれるんだなって思った。
特にリモートだと誰にも見られてないぶん、逆に作業に没頭しすぎて消耗しがち。
それを防ぐためにも、“あえて休む”って大事なんだな、と痛感。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みにさっこと一緒に、スマホで家計簿アプリをチェック。
『今月、食費ちょっとオーバー気味だよ』って言ったら、『えー、でも野菜も高いんだもん！
』とさっこ。
確かに、小松菜が1束198円、トマトも1個120円。
『でもちょっと買いすぎてない？
冷蔵庫の奥に野菜干からびてるのあるよ…』と指摘すると、『ギクッ』とした顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、聖太郎からLINEで『バイト代入ったから、スマホ代自分で払っとくよ』と連絡。
おお、頼もしいじゃねぇか…！
と思わずニヤッとしちゃった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、スーパーのレジで『今日は卵が特売で1パック98円です！
』って声が聞こえてきて、即カゴに2つ追加。
ポイント2倍デーだったから、しっかりアプリ提示。
ちっちゃいけど、こういう積み重ねが大事なんだよなぁ、とオレは自分を励ます。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;『冷蔵庫パトロール』を週2回やるようにしてる。
火曜と金曜の夜、さっこと一緒に、使いかけの野菜や賞味期限が近いものをチェックして、ホワイトボードにメモ。
それを見ながら翌日の献立を簡単に決めちゃう。
これやるだけで、腐らせて無駄にする食品がかなり減った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、買い物は極力“現金じゃなくてポイント払い”にしてる。
クレカ、スマホ決済、ポイントカード…全部アプリにまとめて、週末に『今週はどれだけポイントで節約できたか』をチェック。
たまに、家族でポイント交換したお菓子パーティーやるのも密かな楽しみだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
朝、リビングでおにぎりを頬張りながら、『ねぇお父さん、今度の吹奏楽部の演奏会、“髪ちょっとだけ染めてもいい？
”』って聞いてきた。
『おいおい、吹奏楽部って黒髪じゃないのか？
』と返すと、『先生が派手すぎなければOKって言ったんだよ！
みんなやってるし…』と反論。
『じゃあ、“派手すぎNG”の範囲をまずは確認させてくれ』と言って、スマホで調べ始めたら、“インナーカラー”ってやつらしい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-12 日記 - 会議と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/12/2026-02-12/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/12/2026-02-12/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りたら、フローリングが氷みたいに冷えてて、思わず『うぅっ、足の裏がしびれる…』って声が出ちまった。
加湿器のスイッチを入れると、じゅわ～って白い蒸気が立ち上る。
今日は珍しく家族みんなバタバタせず、静かな平日スタート。
天気は晴れ、空気は乾燥してて、洗濯物もよく乾きそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチでSlackを開いたら、昨日の夜に入ってた『証券システムAPIで一部レスポンス遅延』のお知らせ。
『え、またか…』と内心ため息。
9時半のミーティングで、上司の田口さんが『ぽん次郎さん、昨日の障害、振り返り頼むよ』ってサクッと言うもんだから、心臓がドキドキしちまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まずは社内Wikiをざーっと読み直して、経緯を時系列で整理。
昼前に、開発チームの鈴木さんとZoomで顔合わせ。
『あのタイミングでAPサーバのメモリが急増したんですよね？
』って聞いたら、『実は自動バッチが重なって…』と正直に話してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は改善策のたたき台を作成。
『またやらかしたら嫌だなぁ』って思いながらも、ひとつひとつ箇条書きで。
最後の振り返り会議で『原因の見落としはなかったか？
』と聞かれて、頭の中で冷や汗。
でも、田口さんが『具体的な再発防止策、いいと思います』って言ってくれて、ホッとした。
仕事の合間のコーヒーが、今日はいつもよりちょっと美味く感じたな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日改めて感じたのは、“障害発生時はまず事実を時系列で整理する”って大事だってこと。
昨日のAPI遅延も、なんとなくみんな『夜間バッチのせいだろう』ってイメージがあったけど、ちゃんとサーバのメモリ使用状況とログを突き合わせてみたら、ピーク時間がズレてて。
『なんだ、思い込みで判断しちゃダメなんだな』と反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現場がバタバタしてると、つい“解決策”だけ急いで探しがちだけど、冷静に一歩ずつプロセスを踏むことで、『あ、ここに抜けがあったんだ』って気づける。
次にもし障害対応することになったら、焦らず“事実リストアップ→仮説→検証”の順を守ろうって決めた。
地味だけど、これが一番の近道かもな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットで話題になってたのが、“AI自動翻訳で動画字幕”ってやつ。
Twitter（今はXだっけ？
）で『海外アニメの日本語字幕が秒で付く』って流れてきて、『すごい時代になったなぁ』と感心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜ごはんのあと、さっこにその話をしたら『えー、じゃあ私も海外ドラマもっと気軽に見れる？
』と興味津々。
『これからは語学の壁がどんどんなくなるかもね』なんて会話で盛り上がった。
技術の進化は正直うらやましい反面、ちょっと追いつけるか心配にもなるなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みに、さっこからLINEで『ティッシュとトイレットペーパー、今セールだから帰りにお願い！
』とメッセージ。
オレは『OK、帰りにドラッグストア寄るよ』と返事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事終わりに立ち寄ったら、ちょうど“生活応援セール”でティッシュ5箱パックが278円。
トイレットペーパー12ロールは358円。
“会員デーでポイント3倍”の貼り紙を見て、『ラッキー！
』と心の中でガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに牛乳1本も買って、合計1,001円。
レジのおばちゃんが『今日はポイント39Pつきますよ～』って教えてくれて、なんかちょっと嬉しくなった。
最近、家計簿アプリでポイント管理もちゃんとチェック。
今月も地味～に節約、続けていこう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近やってる小技は『ドラッグストアのポイント3倍デーに、日用品をまとめ買い』ってやつ。
ティッシュとか洗剤みたいな絶対使うものは、通常価格でもポイントUP日に集中してまとめ買い。
アプリのクーポンも事前チェックして、使えそうなものは全部見逃さないようにしてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、家計簿アプリでは一週間ごとに“日用品”と“食費”を分けて集計。
そうすると、使いすぎが一発で分かるから、さっこにも『今週は日用品買いすぎだから来週は控えめに』って一緒に振り返りできる。
地味な工夫だけど、チリツモで結構変わるもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
朝からリビングのソファに丸くなって、タブレットでRobloxの動画を眺めてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『連次郎丸、そろそろ朝ごはん食べるか？
』って声をかけたら、『うーん、もうちょい…』と寝ぼけた声。
まあ、無理に急かして逆効果になるのもな…としばらく放っておいた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10時を過ぎてから、『お父さん、課題プリント一緒にやろっか？
』と声をかけてきた。
正直、こっちも嬉しくて『もちろん！
じゃあ、算数からやるか』って返したら、ちょっと照れくさそうに『うん…』と頷いた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-11 日記 - 受験と吹奏楽、朝イチでゴミ出しに外へ出たら、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/11/2026-02-11/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/11/2026-02-11/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチでゴミ出しに外へ出たら、空気が顔につんと刺さるくらい冷たかった。
アパートの廊下から外へ一歩踏み出すと、どこからか味噌汁みたいな温かい匂いがふわっとして、『誰のおうちの朝ごはんだろうな～』なんて思った。
今日は祝日だけど、午前中は連次郎丸の学校行事（授業参観）があるから、家はやや慌ただしい雰囲気。
祝日だけど、気分的にはちょっと平日寄りなスタートだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸の小学校の授業参観。
寒い体育館、机の間から子どもたちの声が響く。
連次郎丸は前よりクラスに溶け込んでいる様子で、お隣の子と何やらヒソヒソ話してて、ちょっと安心する。
授業で当てられたとき、うっすら小さい声で『お父さんも…ぼくの意見、どう思いますか？
』と言われて、びっくりしたけど『うん、ちゃんと考えてて偉いな』って返したら、連次郎丸がこっそりピースサイン。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、『今日、学校どうだった？
』と聞くと、『ちょっと疲れたけど、まあまあ楽しかったよ』って。
本人なりに頑張ってるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はバイト休みで、昼飯の弁当食べながら『センター模試の結果、来週返却だって』とぼそり。
プレッシャーで黙り込む時間も多いけど、目の前の唐揚げを一番に平らげてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は吹奏楽部の自主練に朝から出かけて、『弁当だけ持たせて』と部屋をバタバタしてた。
『きょう、ホールは寒かったよ～』と夜になってぐったり帰宅。
それぞれの冬の一日だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 参観の後、連次郎丸と帰りながら『学校、毎日じゃなくてもいいから、たまにはこうして顔見せてよ』って伝えた。
『うん、行けそうなときは行くよ』と返してくれて、ちょっとホッとした。
つい「頑張れ」って言いたくなるけど、最近は『無理しなくていい』を意識して言葉選びしてる。
どーんと構えて、見守るのも父ちゃんの役目かな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休みなんだけど、朝ごはんのあと、なんとなくSlackだけ覗いてみた。
『急ぎ案件流れてきてないかな…』なんて思いつつ、未読ゼロを確認してホッ。
ただ、プロジェクトのグループチャットで新人の神谷さんが『仕様書に書き足しておきます』と夜遅くまでコメントしてたのを見て、つい『無理しすぎないように…』って心の中で思った。
さっこに『休みなのにそこまで見なくていいんじゃない？
』なんて言われつつ、やっぱり気になっちゃうのはオレの性分だな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リビングでコーヒー飲みながら、ついPCをカチカチやってたら、連次郎丸が『パパ、今日さ、参観来てくれる？
』と聞いてきた。
『もちろん行くぞ！
』って返したら、ちょっとホッとした顔。
子どもって、いくつになっても親が来てくれると安心するんだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10時過ぎにそわそわし始めるさっこ。
『あれ、お弁当もう詰めたっけ？
』と冷蔵庫を開け閉めする音がリビングに響く。
なんだか平日よりバタバタな我が家の祝日だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は本業は休みだったけど、ちょっとだけ今後やりたいことについて考えてた。
案件の効率化のために、自分用のテンプレ資料をもう少し充実させようかなって。
最近、会議で『それ、前回と同じ流れですよね？
』とか『経緯の説明が分かりやすかった』って言われることが増えてきて、過去のメモや資料を使い回すのが上手くなってきた気がする。
だけど、いざという時に「あれ、どこだっけ？
」って探し回ることも多いから、来週からはカテゴリごとに分けてファイル管理してみる予定。
小さい工夫だけど、働き方をちょっとずつ楽にしていきたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;祝日だし、朝からさっこと『今日のお昼どうする？
』って相談タイム。
さっこが『またカップ麺でもいい？
』って聞いてきたけど、オレが『せっかくだから、たまには外で何か買ってこようか』と提案。
財布を覗いたら、先週のオフィス移転バイト代がちょうど5,000円残ってた。
近くのお惣菜屋さんの『日替わり弁当』（1つ480円）を5つ、家族分買ってくることに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商店街を歩いてると、揚げ物の匂いと、おばちゃんたちの談笑する声が混じって、なんだかホッとする。
『弁当5つください』ってオーダーすると、おかずが唐揚げときんぴら、大学芋までたっぷり。
合計2,400円。
ちょっと贅沢した気分だけど、子どもたちも『これ美味しい！
』とパクパクで、たまにはいいよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、家計簿アプリをポチポチ入力。
『あれ、今月の食費、外食・お惣菜多くない…？
』とちょっと反省しつつも、まぁ祝日だし今日くらいは…って自分に言い聞かせる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-10 日記 - 会議と受験、朝イチでリビングの窓を開けたら…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/10/2026-02-10/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/10/2026-02-10/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチでリビングの窓を開けたら、顔にピリッとくる冷気と一緒に白い息がもくもく。
加湿器の湯気が細ーくなってて、『また水足りてないじゃん…』ってさっこが小声でぼやく。
今日は小学校の個人面談が午後にあるから、昼は早めに切り上げる予定。
日雇いバイトは今週はお休み。
乾燥で喉がイガイガする季節、もうマスクが手放せないな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝の定例ミーティング、カメラをONにするか迷ったけど、顔が少しむくんでる気がして結局OFFに。
『ぽん次郎さん、昨日のレビュー資料、助かりました』ってYさんがチャットでメンション飛ばしてくれたとき、ちょっと嬉しかったな。
だけど、その直後にKリーダーから『ここの試算根拠はどこから持ってきた？
』って聞かれて、脳内で一瞬パニクるオレ。
手元のスプレッドシートをごそごそ探して、なんとか『過去3ヶ月の実績から割り出しました』って冷静を装って返答。
それで話が進んだけど、終わってから手汗びっしょり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は小学校の面談で中座する旨をチームチャットで伝えたら、『育メンですね！
』ってMさんからスタンプが飛んできた。
『ありがと、たまにはちゃんと父親しないと』と返したけど、ちょっと照れる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会議続きで頭がモヤモヤしたから、昼前にお湯沸かして白湯飲んでたら、窓の外でカラスが『カァカァ』と鳴く。
なんてことない音だけど、「あー、外は寒そうだな…」って妙に現実味を感じた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日一番の学びは『短時間でも集中したいなら、最初の5分の“準備運動”が命取り』ってことかな。
午前中、『この30分でレビュー観点だけ洗い出そう！
』と決めて、PCの前に座ったものの、ついメールチェックやチャットの新着をダラダラ見てしまった。
結局やるべきリストの半分も進まない。
強制的にスマホを裏返して、PCの通知も切って、『今やるのはこれ！
』って付箋に書いてディスプレイの端に貼ったら、ようやくエンジンかかった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集中力を分けて使うと全部が中途半端になる。
仕事中、雑音や他のタスクに手を出さずに、まずは“やるべきこと”を1個決めて、手を動かしはじめる。
これだけでも終わった後の達成感が全然違うんだよな。
今後も『とりあえず5分本気でやる』作戦を続けてみようと思う。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、レシートの山を前に家計簿アプリとにらめっこ。
さっこが『今月は食費が思ったよりかさむね…』ってこぼしてたので、スーパーの特売チラシを見比べ。
『この冷凍ピザ、3割引きのときまとめ買いしといてよかったなぁ』とポツリ。
先週は牛乳1本185円、今週は198円で、たかだか13円だけど、3本分だとちゃんと差になる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前に、さっこが『洗剤とティッシュ、底値じゃないけどそろそろ買っとく？
』って聞いてきて、二人でスマホ片手にポイントアプリと睨めっこ。
『ほら、今日はドラッグストアのポイント2倍デーだよ』って得意げな顔したさっこに、『じゃあ今ならいっとくか』と即決。
2,000円分で40ポイント、塵も積もればなんとやら。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもたちのおやつは最近は“お徳用”サイズが定番。
連次郎丸が『このビスケット、学校のと違っておいしい！
』って嬉しそうにボリボリ。
そう言われると、つい多めに買ってみたくなるオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近やってる小ワザは、『使うお金は全部“カテゴリごと”に予算を先取りして封筒に分けておく』ってやつ。
アプリ上でもやってるけど、現金管理のクセを体に覚えさせるには、一度“現物”で各項目ごとの封筒を用意。
食費、日用品、子どもの小遣い、それぞれ週単位で取り分けておくと、つい使いすぎそうな週も『今週はもう残りこれだけ！
』ってブレーキがかかる。
見える化、大事だなあと実感。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
午前中、オレが仕事部屋でカチャカチャやってたら、『お父さん、ちょっと一緒にRoblox見てよ』って珍しく誘われた。
『どんな世界？
』と聞くと、『最近新しい自分の基地作ったんだ』と画面を見せてくれる。
自作のマップで小さな家を建てて、知らない人と何やら協力してる様子。
『これ、全部自分で設計したの？
』と聞くと、『うん、でも途中で飽きちゃったとこは友達が手伝ってくれた』と照れくさそうに。
『やるじゃん、今度オレにも操作教えてよ』って返したら、目がちょっとだけキラッとして、『教えてあげるけど、お父さん下手だからなー』とツッコミ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人面談の時間が近づいて、連次郎丸もちょっとだけ緊張気味。
さっこが『今日の面談、どうする？
』と小声で聞いてきたから、『今日はオレが話すよ』と伝えた。
学校生活の話題になると、連次郎丸が『オンラインなら少しは出てもいいかな』ってポツリ。
前より一歩進んできてる感じがして、少し安心。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-09 日記 - 証券会社と受験、今朝はまだ暗いうちにトイレに起…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/09/2026-02-09/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/09/2026-02-09/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝はまだ暗いうちにトイレに起きたら、廊下の空気が刺さるくらい冷たくて思わず肩をすぼめちまった。
リビングの窓もうっすら結露で、加湿器の湯気だけが頼り。
さっこが『加湿器の水、もう切れてるよ』ってぼそっと言ってきて、大急ぎでタンクを満タンに。
今週は学校行事もバイトも予定なし、いつも通りフルリモートの1日だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチでSlackを開くと、いきなり証券会社の担当さんから『レビュー観点まとめておいて』ってDM。
「また急だな～」と心の中で呟きながら、慌ててNotionを開いた。
午前のチームミーティングでは、『レビューって、そもそも何を見ればいいかわからないって新人さんから質問が出てて…』とリーダーが話し始めた。
オレもつい、「あるあるですよねぇ、何となくで済ませがちっす」ってチャチャを入れたら、みんな苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、資料のサンプルをまとめて送ろうとしたら、同僚のヤスから『ぽん次郎さん、前に整理してたレビューリスト、あれ再掲できます？
』とチャットが飛んできた。
「懐かしいな。
あの時のオレ、頑張ってたな」と少しだけ誇らしくなったり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料を見直しつつ、『ここっている？
』『この観点は今の案件に合ってる？
』と自問自答の繰り返し。
でも、寡黙な自分がじわじわと意見を言えるようになってる気がして、ちょっとだけ自信が湧いてきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は『レビュー観点の棚卸し』という作業の重要性を改めて感じた。
最近、何となく“前例踏襲”でレビューしてる案件も多かったから、改めてゼロベースで「これは何をチェックしてるんだろう？
」「抜け漏れのパターンって毎回同じじゃないか？
」と問い直してみた。
特に『画面仕様とDB設計の齟齬』『シナリオテストの具体性』みたいな観点は、つい疎かにしがちだったなぁ、と反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、自分用のレビューリストを棚卸ししてみたら、案外『こういう具体的な気づきが、チームのクオリティを底上げするんだよな』って腹落ちした感じ。
今後は“なぜその観点が必要か”の理由（背景や失敗談）も一緒に付け加えて、他のメンバーとも共有しようと思う。
あと、昔の自分のミスを笑い話として混ぜると、案外みんなの食いつきが良い。
やっぱり恥は武器になるんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が珍しく『ちょっと相談があるんだけど…』と声を掛けてきた。
リビングでココアを飲んでると、『吹奏楽の部費が追加でちょっとかかるかも…』と遠慮がち。
『いくらぐらい？
』と聞くと、『1万円くらい…でも自分のバイト代から半分は出すつもり』って、顔を赤くしながら話してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「偉いじゃん、自分で半分出すなんて」と言うと、蓮子が小さくガッツポーズ。
『お父さん、ありがとう！
』って笑顔になったとき、こっちもなんだか胸がじんわり温かくなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに聖太郎は今日もスーパーのバイトで遅くなる予定で、『今週はテストだから、帰ったらすぐ勉強するわ』とLINEだけ。
連次郎丸は朝からタブレットばっかりだったけど、今日は一回『加湿器の水入れてくれてありがとう』と声をかけてみたら、『うん』とだけ返事。
まあ、これが成長かもな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は蓮子の相談を“否定せずに最後まで聞く”を意識した。
つい『またお金か…』と反射的に言いそうになったけど、グッとこらえてまずは話を受け止めた。
『自分でバイト代から出す』っていう成長が頼もしいし、“任せる・応援する”を上手く伝えられた気がする。
ちいさなことだけど、父親だからこそ口を挟みすぎないバランスをこれからも大事にしたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこが『今週の食費がもうピンチ…』とぼやきながら冷蔵庫の中を総チェックしていた。
『業スーで冷凍野菜198円、あと鶏むねも特売だったよ』って教えてくれたけど、その後スマホで家計簿アプリをにらめっこして、『あれ、今月もうポイント残り800pしかない…』と青ざめていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『じゃあ、オレが夕方業スー寄ってみるよ』と返しつつ、ふと買い物リストを見たら牛乳やトイレットペーパーなど必需品がズラリ。
昨日バイト代が振り込まれて少し余裕が出たはずなのに、毎週なぜか消える謎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『ポイント2倍デーですよ』と店員さんに言われてちょっと嬉しかった。
カードを差し出す手が、なぜかちょっとだけ誇らしい。
家に帰ると『あ、牛乳忘れてるじゃん！
』とさっこに突っ込まれて冷や汗。
こういうの、あるよなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;我が家の節約術で最近ハマってるのが、『買い物リストは冷蔵庫横のホワイトボードに全員が書き込む方式』。
こうすると、つい余計なものは買わず、本当に必要なものだけ残る。
帰宅して買い忘れが判明した時も、家族で『次は絶対これ！
』って声掛け合えるのが地味にありがたい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-08 日記 - 日曜日と日雇いバイト、朝起きてリビングに足を踏み入れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/08/2026-02-08/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに足を踏み入れた瞬間、床の冷たさに思わず『おおぅ！
』と声が漏れた。
窓の外は曇り空、洗濯物がパリッと乾く気配もない冬の日曜だ。
今日は日雇いのオフィス移転バイトの日。
玄関で軍手を出しながら、『寒さで指が動かなくなりそうだな…』なんて考えてたら、さっこが『カイロ持った？
風邪ひかないでね』と一声。
こういう小さな優しさ、ジンとくるよなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイト帰り、冷えた体で布団にもぐりながらガンダムUCエンゲージを起動。
今日のガシャ、ピックアップ狙いで10連回したら、なんとシナンジュ（赤）をゲット！
思わず『っしゃー！
』と小声でガッツポーズ。
やっぱりガンダム系は男のロマン。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;寝る前はLINEマンガの無料話『深夜食堂』を読み進める。
おでんの屋台の描写が出てきて、鼻の奥にだしの香りを感じた気分。
家で鍋したばっかりだから、妙にリアルに感じちゃって…なんか落ち着く夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午前中、リビングで横になってるオレにぴたっとくっついて『お父さん、Robloxで新しいマップ作ったから見て！
』とタブレットをぐいぐい押しつけてきた。
正直、オレはRobloxのすごさがよくわかってないんだけど、連次郎丸が夢中で画面を説明してるのを見ると『ああ、楽しいんだなあ』と感じる。
『ここ敵いっぱい出るでしょ？
でもオレ、爆弾で倒せるんだよ』って自慢げ。
『すごいな、プログラマーみたいだな！
』と本気で褒めたら、照れくさそうにニヤリ。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;さっこは横から『ゲームばっかりじゃだめだよ～』なんて言いつつも、嬉しそう。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;聖太郎は寝坊気味で午後から部屋で受験勉強。
リビングに下りてきた時、『あー今日も鍋？
』と聞いてきて、即『そうだよ、何味がいい？
』―チゲ鍋に決定。
蓮子は部活帰り、帰宅早々『やっとあったかい部屋だ！
』とホッとした顔。
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;家族全員でちょっとバタバタした一日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 連次郎丸が話しかけてきた時は、ちゃんと顔を見て『うん、教えて』とリアクションを返すよう心がけてる。
最近、子どもと目を合わせずに『へー』『うんうん』だけで済ませがちだったから、今日は意識してリアクション多め。
小5男子の自慢話って、大人から見たら“へぇ～”くらいだけど、本人にとっては大舞台なんだよな。
父親として、少しでも『認められた！
』って感じてくれたら、オレはそれで十分だ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕方、家族全員でリビングに集まって小さな『家計ミニ会議』をやった。
さっこがキッチンテーブルに家計簿アプリを開いて『来月はスマホ代と水道代が重なる月…大赤字の予感』と嘆きモード。
オレも財布から日雇いのバイト代（今日の分はまだだけど、前回の1万円）を出して、『これ、生活費にまわしておこうか？
』って相談した。
蓮子が『私、バイト代で自分の楽器小物買いたいから、今月はお小遣い据え置きでもいいよ』と申し出てくれて、ちょっと感動。
連次郎丸は『Robux買いたい…』とボソッ（即スルー）。
頭の中で計算してみると、食費が思ったより膨らんでる。
『冷凍野菜と業スー活用で行こう！
』と、みんなで作戦会議。
さっこが『ポイント10倍デー狙い撃ち！
』と気合入れてた。
この協力プレイ感…家族ってやっぱいいな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-07 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/07/2026-02-07/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチ、窓に手を当てたらヒヤッとした感触が指先まで染みて、『今朝も底冷えか…』とため息。
オレの吐いた息が白くなってるのを見て、さっこが『加湿器、もうひとつ出す？
』なんて提案してきた。
今日は土曜なんで本業はお休み、かわりに日雇いオフィス移転バイトが待ってる。
外に出るのはちょっと腰が重いけど、家にいると片付け当番が回ってくるから、これはこれで助かる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネットのニュースで『冷凍食品の値上げ』が話題になってた。
オレの日雇い仲間も『弁当に使う冷食が高くなって困る～』なんてぼやいてたっけ。
バイトの休憩中に、『じゃあ手作り冷凍おかず作戦だな』とオレが言ったら、意外と『やってみようかな』って前向きな声も。
外食続きじゃなくて、家の冷凍庫をもっと活用したくなってきた。
さっこにも『揚げ物とか作り置きして冷凍しとく？
』と相談してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土曜の昼、聖太郎が自分の部屋から出てきたタイミングで、『おーい、部屋の片付け手伝ってくれ～』と声をかけた。
受験勉強の合間で渋ってたけど、『10分だけ！
』って約束したらしぶしぶ承諾。
オレが本棚をガタガタ動かしてると、『その漫画、もう読まないでしょ？
』と指摘されてドキッ。
『いや、それは心のオアシスなんだよ…』と返したら、聖太郎がニヤっと笑って、『じゃあ2冊だけ、あっちの箱にまとめとくね』と。
父子で漫才みたいなやり取りしながら、思ったよりスムーズに片付いた。
蓮子は午後から吹奏楽部の練習に出かけてて、連次郎丸はコタツで静かにYouTubeを見てた。
さっこは『片付け進んでる！
？
』と巡回に来て、あれこれ指示を出していった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日心がけたのは、『親父が一方的に言う』じゃなくて、子どものペースに寄り添うってこと。
勉強中の聖太郎に無理やり片付けを押し付けず、『10分だけ』を約束にしたら、思ったより明るく手伝ってくれてびっくり。
やっぱり相手の予定や気分を尊重するって大事だな。
年頃の息子との距離を、ガンダムのシールドくらいの適度な間合いで保ちつつ、ツッコミも忘れずに。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、さっこが『トイレットペーパー無くなりそうだね』って言うもんだから、日雇いバイト前に近所のドラッグストアへ寄り道。
特売品コーナーで12ロール298円はなかなかの掘り出し物。
ついでに牛乳と食パンもカゴに入れて、レジで『今日はポイント5倍デーですよ！
』と店員さんに教えてもらい、ちょっと得した気分。
帰宅してから、家計簿アプリでレシートをパシャッと撮影。
金額が自動で入力されて『おぉ、便利だな』と感心。
ポイントアップの日だけ買い出しする癖、だんだん板についてきたかも。
あとでさっこに『3品で1000円以内クリアしたで！
』と報告したら、『えらい！
』って拍手してくれて、こっちまで嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近やってるのは“買い物リストアプリ活用術”。
スマホで共有リストを作って、家族みんなが思いついたときに追加できるやつ。
これで『また卵買い忘れた！
』っていう事件が減った。
ポイントデーやクーポンもリストにコメントして記録、『本日限定』タグで見落とし防止。
地味だけど、無駄買いと二重買い防止にはかなり効果あるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、バイトから帰ってきてから、スマホで『ガンダムUCエンゲージ』をちょっとだけ。
今日の無料ガシャは…相変わらず“☆2ジム”で肩透かし。
でも曜日クエストで“アムロの断片”が引けて、思わず小さくガッツポーズしそうになった。
寝る前はLINEマンガで『妻、小学生になる。
』の最新話をこっそりチェック。
家族絡みの漫画は、つい自分のこと重ねて読んじゃうんだよな。
ちょっと心が温まって、いい余韻で布団に入れる感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業の仕事はお休み。
朝ごはんを食べながら、昨日の会議のメモをぼんやり見返してたら、長女の蓮子が『パパ、パソコン触りすぎじゃない？
』とチクリ。
『いや、明日の準備だって！
』と返したけど、結局10分くらいメールチェックしてしまった。
普段はこの時間に“タスク整理”をしているんだけど、土曜日は家族の声が近くて、ちょっと贅沢な気分。
そういえば、常駐先の同僚からLINEで『レビュー資料ありがとう！
』ってメッセージが来てた。
日雇いバイトの集合時間まであと少し、コーヒー片手にぼんやり窓の外を眺めて心のスイッチを切り替える。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-06 日記 - 金曜日と受験、朝起きてリビングに降りたら、床…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/06/2026-02-06/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/06/2026-02-06/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きてリビングに降りたら、床がひんやりどころか冷蔵庫の棚板並みの冷たさで、思わず『これ、靴下二枚重ね必須だな…』って独り言。
窓越しに外を眺めたら、灰色の雲がもくもく。
加湿器の湯気がまだ部屋の隅っこで舞ってて、冬らしい静けさに包まれてた。
今日は学校行事も日雇いもなし、いつも通り家からリモートワーク。
体調は相変わらず喉がカラカラ。
ホットココアでも入れたい気分だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中のチームミーティング、リーダーの木村さんが『昨日の障害対応、振り返っておきましょうか』って切り出して、ちょっと身構えたオレ。
『ぽん次郎さん、最初の検知どうでした？
』って聞かれて、『ログ監視ツールからアラートが連打で来て、一瞬“通信量オーバーか？
”って焦りました』って正直に答えた。
実は、アラート音が通知ONのままで、裏で焚き火の動画流してたせいもあって、スマホとPCが同時にピコンピコン鳴りまくってたんだよな…あの時は心臓バクバクだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『夜中だったのに、すぐ対応できて助かりました』と木村さん。
『いやいや、家だったからパン一でパソコン向かってたんで、カメラOFFで良かったです』って冗談めかして返したら、みんな「ははは」って笑って、少し肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;復旧後のチェック作業で『ぽん次郎さん、SQL流した時の検証コメント、すごく分かりやすかったです』と後輩の佐藤くん。
妙に照れくさかったけど、こういう小さな所で役立ててるのがオレのモチベーションだな、と改めて実感。
ミーティングが終わる頃には、外の灰色の雲がちょっとだけ薄くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今回の障害対応で思ったのは、『何が起きたかを書き出すだけでも、頭が整理される』ってこと。
アラート飛んだ瞬間、どうしても“早く直さなきゃ”でテンパっちゃうけど、ログや監視画面を眺めながら『何が正常で、何が異常か』『どの手順で何を確認したのか』をメモに口調そのまま書く。
これをやると、あとになって『あ、この時はこう思ってたんだな』って振り返りやすい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回も深夜2時に『アラート：通信断』『確認：DB接続NG』ってメモったおかげで、朝イチの報告もすぐにまとめられたし、会議で振り返る時も「どの手順からやったか」が自分でも思い出しやすかった。
緊急時だからこそ“記録”が自分の頭の整理にもなるし、周りにも伝わりやすい。
これ、今後も続けていきたいなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日ネットでちらっと見たのは、『AIで家計簿自動化』みたいなサービスがまた話題になってたこと。
『これ、うちでも使えたら家計管理もっとラクじゃね？
』ってリビングで話題にしたら、さっこが『でもAIにお金の流れ全部見られるの、怖くない？
』って一言。
たしかになぁ、と妙に納得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は『AIが勝手にゲームやってくれないかな』って夢みたいなことを言い出して大笑い。
AIは便利だけど、任せすぎも考えものだなってオレも思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼前、さっこが『今日、牛乳と卵が切れそう！
ちょっとスーパー寄ってきていい？
』と声をかけてきた。
『あ、ポイント3倍デーだったはずだからカード持ってって』とオレ。
さっこは『やった！
お菓子も見るかも』とにっこり。
いや、それは想定内…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後、レシートを見ながら家計簿アプリに入力。
牛乳178円、卵238円、ついでにさっこお気に入りのプリンが2割引で132円。
オレもつい『ポイントついたし、いっか』なんて思ったりしたけど、合計は1,305円。
小さな支出も、こうして積み重なる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今週は食材まとめ買いが多かったね』と話しかけると、さっこが『でも蓮子のお弁当用冷凍食品はストックできたから…』と、ちょっと誇らしげ。
確かに、ちょっとは節約意識が上向いてきたのかもしれない。
レシートを眺めつつ、こうやって家計が回ってるんだなあと実感した午後だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが最近意識してるのは、買い物に行く前に“家にあるものメモ”をスマホでチェックすること。
冷蔵庫のドアポケットに入ってる調味料とか、卵や牛乳の残量。
これをさっこと二人でLINE共有しておくと、ダブリ買いも減るし、無駄遣いも抑えられる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、電子レシートや家計簿アプリに写真を撮るだけで自動入力される機能も使い始めた。
細かい集計はアプリ任せで、月末には『今月はどうだった？
』を家族で振り返るようにしている。
“見える化”ってやつ、意外と効くよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午前中、コタツにうずくまってタブレットをポチポチやってたから、『おーい、朝ごはんちゃんと食べたか？
』と声をかけると、『うん…あとでパン食べる』と小さな声。
正直、最近は学校に行き渋る日も増えてて、オレもついイライラしたくなる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-05 日記 - 会議と在宅勤務、朝、窓の結露を吹こうとしたら雑…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/05/2026-02-05/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/05/2026-02-05/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、窓の結露を吹こうとしたら雑巾がカチカチに冷たくて、思わず『うおっ、冬ってこういうトラップもあるんだよな』って一人ごと。
外は乾いた風がビューと鳴いてるし、加湿器つけっぱなしでもまだ喉がイガイガする。
今日は午前中にオンラインで学校行事に参加したから、昼飯はさっこと二人で冷蔵庫の残り物をつついた。
あー、極寒でもやっぱり家の中が一番落ち着くな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中のチーム会議、また証券側のリーダーが『この進捗、どこまで具体的に出せる？
』って聞いてきた。
画面共有してガントチャートを説明してたら、突然『この作業の「あと5%」って、何をもって5%なんです？
』と深堀が入り、一瞬『あ、オレ大雑把に書きすぎたか』と頭の中で冷や汗。
『具体的にはテストケースのうち残り2件と、レビュー1回分です』って返すと、『そうそう、そういうのを積み上げて話してくれると助かる』とニコリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここで一安心……かと思ったら、チャットですかさず同僚の木村さんから『さっきのところ、数字の裏取り頼む』とDM。
『はーい、後でデータまとめて送ります』と返したけど、午前中ずっと進捗の言語化に気を回し続ける羽目に。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会議終わり、コーヒーを淹れながら『ひとつ進捗説明で詰まると、全部見直しになるんだよなぁ』と小声でぼやく。
そうこうしてると、リモートの画面越しに部長が『ぽん次郎さん、今日も言葉が具体的になってて分かりやすかった』って褒めてくれて、思わずちょっとガッツポーズしたくなった。
やっぱり地味でも、伝え方って大事なんだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは『作業進捗は主観じゃなくて“具体的な残項目と作業量”で言語化すること』。
今までは『この作業はあと少しかな』みたいなふんわりした言い方しちゃってたんだけど、いざ根拠を突っ込まれると慌てる羽目になる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券系の現場は特にリスク回避が大事だし、数字や明確なタスクを積み上げて説明しておくと質問されたときも応えやすい。
木村さんがよく『“あと何件”って言っておくと、みんなの腹落ち感が全然違うよ』って言ってたのを思い出した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の頭の中だけで進捗を消化しないで、誰が聞いても分かるように細切れにして伝える——これ、地味だけどチーム全体の安心感にもつながるから明日からも徹底しようと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;さっこが『卵が底値よ！
』とLINEをくれたので、昼休みに近所のスーパーにダッシュ。
10個入りで138円、今週はこれが最安値。
レジで『ポイント10倍デーですよ』って耳打ちされて、慌ててアプリを立ち上げてバーコード見せた。
いつもギリギリで落ち着かない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『ついでに牛乳も安かったよ』とさっこ。
牛乳1本148円、合計286円也。
帰宅すると、『午後は何か卵料理にしようかな』とさっこがうれしそうに冷蔵庫へ。
オレはスマホで家計簿アプリにぱちぱち入力しながら、『チリも積もれば山、だけど…この小さな節約が三人分の教育費につながってるんだよな』としみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに聖太郎のバイト代も昨日振り込まれてたらしい。
夜、そっと口座残高を見てたら、『もうちょっと貯めてからゲーム買う』ってニヤリ。
ほほう、計画性…ちょっと成長したな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近実践してるのは“レシート即家計簿入力”と“買い物前に冷蔵庫＆パントリーの在庫チェック”。
つい『あ、安いから買っとこ』をやっちゃいがちだけど、買い置きがダブると結局食費がかさむ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;買い物前にスマホで冷蔵庫の写真を撮ってから出る——これだけで『あ、牛乳はまだ残ってるな』『卵は本当に足りないな』ってのが一目瞭然。
特売に釣られて、つい陳列棚の誘惑に負けそうになったら『本当に必要か？
』って自問自答するクセもついてきた。
夫婦で家計簿アプリを同期して、『今日の出費』を即共有すると、さっこの浪費も不思議とおさまる…気がする。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子。
夕方、キッチンからまな板をトントン叩く音——『パパ、今日さ、部活でクラリネットの新しいパート割りがあったんだけど…』と不意に話しかけてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『お？
どうだった？
』と、お茶を片手に近づくと『なんかね、難しいソロの部分もらっちゃってさ～最初ちょっとビビった』。
練習のとき、先生に『できそう？
』って聞かれて『え、私でいいんですか…？
』って一瞬間が空いたらしい。
でも、『“今のままでも十分うまいけど、もっと伸びると思ってるよ”って背中押されちゃった』って、困った顔半分・嬉しさ半分な表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『先生がそう言うなら、チャレンジすりゃ良いじゃん。
失敗したら夕飯の皿洗い担当交代で』って軽口を返したら、蓮子も『それは困るぅ！
』と大笑い。
ああ、ティーンの葛藤って、こうやって親に“ちょっとだけ”見せてくれる瞬間が一番うれしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は『明日はバイト夜だけだから、朝ちょっと寝坊するわ』と宣言。
連次郎丸は今日は夕飯前にリビングでマンガ読んで静かに過ごしてた。
たまには兄弟全員静かな夜も悪くないな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日蓮子の話を聞いてて思ったのは、『子どもの“できるか不安”を否定しすぎない』って大事だなってこと。
無理やり『大丈夫大丈夫！
』ばかりじゃ逆にプレッシャーになるし、本人の“自分で乗り越える力”を見守る余裕も必要。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-04 日記 - 受験と吹奏楽、今朝はベランダの外気温計が3度…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/04/2026-02-04/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/04/2026-02-04/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝はベランダの外気温計が3度を指してて、窓際に置いてた洗濯物もなんだか冷た〜く湿気てた。
手で触ると指先がじんわりジンジンして、冬ってやつを全身で受け止めた感じだ。
今日は学校の保護者懇談会にオンラインで参加するから、昼休みがちょっとバタバタ。
日雇いの現場はお休みだけど、仕事の合間に家の中も冬の底冷え対策に追われる1日になりそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中はJIRAの進捗報告会。
『ぽん次郎さん、今のタスク、全体のどの辺まで進んでます？
』ってリーダーの渡辺さんが聞いてきて、『えーっと…実装自体は7割ですけど、テストがまだ手付かずですね』って正直に返した。
渡辺さんが『なるほど。
テストの見積もりどれくらい？
』と続けてくるから、『ざっくり2日ですけど、仕様追加があると厳しいかもっす』って言ったら、『じゃあ先にどの辺が不安か書き出してみて』って。
うーん、進捗って“数字”だけじゃなくて、気になることもちゃんと言わないと伝わんないもんだな…と再認識。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前に聖太郎が『今日、冷蔵庫の牛乳もう切れそう』って部屋の前までひょっこり言いに来た。
ちょうどTeamsで軽い雑談タイムだったし、『あとで買い物リスト入れとくわ』って返したら、向こうからも『ありがとう』と。
ちょっとだけ家族のやりとりで気が抜ける瞬間だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はバグ改修。
黙々とソースコードの差分を見てたら、『ぽん次郎さん、APIの仕様書、どこにアップしました？
』って新人の古川くんからチャット。
『Googleドライブの“証券API”フォルダにあるよ』とリンクを送りつつ、“やっぱり資料はひとこと添えて掲示しないとな…”と深く反省。
つい自分だけ分かってるつもりになっちゃうんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは『進捗を“自分の言葉”で細かく伝えることの大切さ』だな。
今朝の進捗報告で、単に『7割進んでます』って言うだけだと、相手からすると『で、どこまで出来てて、あと何が不安？
』って部分が全然見えない。
特にリモートワークだと、顔色や雰囲気が伝わらないぶん、“言語化力”が命綱になるなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんかここ最近、周囲も“見える化・言語化”をやたら重視してきてるから、なおさら実感。
自分の手が止まるポイントとか、どこが迷いどころか、恥ずかしがらずに伝えることが、意外と全体のリズムを良くしてる気がする。
次からは『何が済んで、何に詰まってるか』『不安なことがあれば一言添える』の2点を意識してみようと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みにさっこと一緒に、近所のスーパーのネットチラシチェック。
『白菜1/4カット98円だって！
』とさっこがスマホ片手に叫んでて、思わず『よし、鍋だな。
今夜は寄せ鍋でいこう』って返したら、『でも豚肉は高いのよね～』とぼやき顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の合間に、家計簿アプリ“Zaim”をポチポチ入力。
今月は光熱費がじわっと高めで、電気代が先月比＋1,200円。
乾燥に耐えきれず加湿器もフル稼働だから、仕方ないか…なんて自分を納得させる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰宅した連次郎丸が『Robloxのギフトカードほしい』とポツリ。
『お年玉でやりくりしてるんだよな？
』『うん。
でも今月は少し…』と申し訳なさそうな顔。
『じゃあ、月末まで“ガマンできたら”500円だけ追加な』と約束し、お互いニヤリ。
家のお金、使い道のルールを少しずつ覚えてもらうのも育児だなと実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに今月のバイト代の半分は、先週買った“蓄熱式湯たんぽ”で消えた。
あれ、寝る前に足を入れると天国みたいな気持ちになれるんだ。
これだけは無駄遣いじゃないと胸を張って言いたい！&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 毎月の家計簿、項目ごとに『先月との差』を必ずメモってる。
『食費＋2,000円→特売のまとめ買いが多かった』『光熱費＋1,200円→加湿器を増やした』みたいに書くと、何が原因か“理由”が見えてくるから、単なる数字よりずっと納得感があるんだ。
それから、使いすぎた時は“翌月どこで挽回するか”も付箋にメモ。
さっこにも見せて、『じゃあ今月はお菓子控えめね』なんて会話のタネにもなる。
家族でお金の『見える化』、意外と揉めごと防止に効くぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
朝イチで『学校行く？
』と聞いたら、ちょっと布団の中で顔だけ出して『うーん…今日はちょっと無理かも』と。
無理強いしても逆効果と分かってるから、『じゃあ、お昼に一緒に温かいラーメン食おう。
野菜も入れるぞ』と声をかけた。
昼になってようやくリビングに出てきて、ラーメンに白菜・ウインナー入りの即席鍋風。
箸を持って『これ、最近の野菜高い？
』と聞いてきたので、『まぁな。
けど身体温まるなら安いもんだ』と返したら、ちょっとニヤっと笑ってくれた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-03 日記 - 会議と受験、朝起きたら台所の窓がうっすら結…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/03/2026-02-03/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/03/2026-02-03/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら台所の窓がうっすら結露してて、指でなぞるとひんやり。
顔を洗いに行ったら、給湯器の立ち上がりが遅くて『お湯、早く出ろ〜！
』って心の中で叫んでた。
今日は特別な行事もなく通常運転。
加湿器はフル稼働中、冬の乾燥で喉がイガイガする朝だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前は定例の朝会。
カメラ越しに『今日は寒いですね〜』ってチームみんなで挨拶し合うと、画面の向こうでも小さく肩をすくめてる先輩がいて、なんかほっこりした。
資料説明の番が回ってきて、『この数値の根拠なんですが…』って説明してたら、若手の山本くんが『ぽん次郎さん、それってこないだの集計と違いません？
』って鋭いツッコミ。
頭ん中で『来た来た…！
』と冷や汗かきながらも、『お、さすが山本くん。
実は新しい条件で集計し直したんだよ』って返したら、『なるほどです！
』って画面の向こうで親指立ててた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前にちょっとした雑談タイム。
『最近、どハマりしてるお菓子ってあります？
』って話になって、先輩の佐々木さんがドヤ顔で『ブラックサンダーは神』って言い切るもんだから爆笑。
俺は『最近はビッグカツかなぁ。
酒のつまみにもなるし』って言ったら、『それ子どもと取り合いじゃないですか？
』と山本くんに突っ込まれた。
確かに…家じゃ取り合い必至だし、隠してもバレるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の会議ではちょっと眠気に負けかけて、画面の右下の自分の顔が微妙に虚ろ。
『ぽん次郎さん、どう思います？
』っていきなりふられたとき、一瞬頭が真っ白になって『あ、えっと…前回の対応方針で進めて、問題なさそうです』ってちょっとだけ汗かいた。
でも『じゃあ、その方向で！
』ってまとめてもらえて、ほっとした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は『雑談の大切さ』を改めて実感した日だった。
リモートワークだと、余計な話を省きがちだけど、朝会やお昼の合間の雑談があることでチームの空気が柔らかくなる。
特に新入メンバーが入ったとき、雑談で『最近何食べた？
』みたいな話題を振ると、途端にみんな笑顔になる。
コミュニケーションって、業務の潤滑油だなと痛感。
最近、堅い場面が続いてたからこそ、雑談の場の雰囲気作り、意識していこうと思った。
ちょっとした一言が、意外と仕事のやりやすさにつながるんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子と、夕飯の片付けを一緒にやったんだ。
食器を洗いながら『部活どう？
』って聞いたら、『今度の定期演奏会、クラリネットのパートソロもらえたんだ』って誇らしげに言うから、思わず『おー！
やるじゃん！
』って大げさに拍手しちまった。
『でも緊張しそう…』って照れ笑いしてるの見て、『蓮子ならできるって。
家じゃ誰にも負けない音量だしな』って冗談交じりに返したら、顔を赤くして『それ褒めてる？
』とツッコミ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は部屋で単語帳とにらめっこしながら、たまに寝っ転がってうーんと唸ってる。
さっこが『たまには甘いものでも差し入れしてあげなきゃね』って、冷凍のたい焼きをレンチンして持って行ってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日は静かめ。
朝だけ短く『おはよう』って言って、あとはリビングで黙々と本を読んでた。
昨日の懇談のフォローを意識して、『無理せんでいいよ』って頭をポンとしたら、ちょっとだけ頷いてた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 蓮子のクラリネットソロの話を聞いたとき、『本番で失敗しないかな』と一瞬だけ心配になった。
でも『チャレンジする姿勢を応援するのが親父の役目だよな』って気持ちを切り替えて、『家族みんなで応援するから！
』って励ました。
あと、聖太郎に『無理し過ぎんなよ』って声かけも忘れず。
子どもたちがそれぞれ違う道で頑張ってるの、本当に誇りだな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の家計簿アプリを開いたら、食費のグラフが思ったより右肩上がり。
昨日作ったカレーの材料費、つい安売りに釣られていつもより多めに買っちゃってたみたい。
『今月ちょっと食費ペース早いなぁ…』って独り言言ってたら、さっこが『えー、でも今週お鍋用の野菜安かったから大丈夫だよ！
』ってのんびり構えてる。
その分、今夜は冷蔵庫整理メニューにしようと心に決める。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-02 日記 - 会議と証券会社、朝起きた瞬間、鼻の奥がツンとす…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/02/2026-02-02/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/02/2026-02-02/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きた瞬間、鼻の奥がツンとするくらい家の中が冷え冷え。
加湿器の湯気もまだ追いつかない。
今日は小学校の個人懇談で連次郎丸のことを先生と話す日。
リモートワークの合間にスーツのズボンだけ履き替えて行ってきた。
月曜の朝はバタバタするけど、まあ冬ってこんなもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の朝イチは、証券会社のシステム保守ミーティング。
『ぽん次郎さん、このエラーの再現手順もう一回説明してもらえます？
』とチャットが飛んでくる。
『えーと、まずこの画面でログインして…あ、そこは管理者権限じゃないと動かないんですよ』って返したら、少し空気が和んだ感じ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会議の途中、窓の外でカラスがゴミ袋つつく音が聞こえて、『うちのゴミもちゃんと出したっけ？
』なんて、仕事と家事が頭の中で混線。
小休憩中にさっこにLINEしたら、『今日の分もう出してるよ！
』と即レス。
…さすが、うちの主婦大臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、後輩の青野くんが『ぽん次郎さん、ここのSQLの書き方って、FROMの前にWITH句置いた方がいいんですか？
』って聞いてきたから、『最近のバージョンだとその書き方が主流っぽいよ』と軽くレクチャー。
自分も最初は「何だよWITH句って…」と思ってたの、ちょっと懐かしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、やっぱり“伝え方はシンプルが一番”ってこと。
会議でエラー報告する時、思わず『ここまで細かく要るか？
』ってくらい説明しそうになったけど、相手の知りたいのは『なぜ起きて・どうすれば直るのか』なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔は全部逐一説明しないと心配だったけど、今日『要するに、セッションタイムアウト後のリトライ処理に問題があるんです』って一言添えたら、すんなり話が進んだ。
自分で説明しすぎて、相手を混乱させてたこと、地味に反省。
伝えたいことは3行以内！
を毎日意識しようと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事終わってすぐ、家計簿アプリをポチポチ。
昨日の買い出し分、思ったより野菜が高くて、ブロッコリー298円、もやしが38円……差がすごい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕飯は節約も兼ねて豚バラ白菜鍋。
『今夜はまた鍋？
』って蓮子がぼやいてたけど、冷蔵庫に残ってる野菜を一気に消費できるのはやっぱ助かる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食後、さっこが『やっぱり子ども3人分の食材費、月4万円台で収めるのはキツいね…』とため息。
『まあ、弁当用の冷食ストックも増えてるしなぁ』って返しつつ、来月はもうちょい底値情報を集めようと心に誓うオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近は“まとめ買い×冷凍で死蔵させない”パターンを徹底。
買ってきた肉は100gずつ小分け、カット野菜もジップロックで冷凍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、家計簿アプリで“1週間ごとの食費”グラフを夫婦で共有。
LINEにスクリーンショット送り合って、『今週はちょっとオーバーしたな』『特売狙い成功！
』みたいな小さな達成感を家族で分け合うようにしてる。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
朝ごはん時、食卓に座ったはいいけど、学校の話題になると露骨に暗い顔に。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今日は先生とパパが話す日なんだ』って言うと、『うーん…なんか言われちゃう？
』ってぼそっと聞いてくる。
『大丈夫、連次郎丸の好きなことも先生に伝えておくから』って頭をなでたら、ちょっと安心した顔になった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人懇談、先生は『最近はオンライン教材だけでも提出できてます』と前向きな報告。
『家でRobloxやってる時間も、プログラミングに興味を持った証拠なんですね』って話したら、先生も『お父さんがわかってくれてるんですね』と笑っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は相変わらずバイト疲れで朝ごはんはパン一枚だけ。
蓮子は吹奏楽の楽譜抱えて出発、『雪降ると楽器が冷える～』とぼやいてた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;連次郎丸のことで先生とじっくり話す時、『本人の得意なこと・好きなゲームの話』を真っ先に持ち出すよう意識してる。
否定よりも“認める・伸ばす”方にベクトルを持っていきたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子どもが話しやすいように、面談中もなるべくゆっくりした口調で、『正直、僕も子どもの頃は朝がすごく苦手で…』なんて自分の失敗談も1つ入れてみた。
思春期の子って、叱るより“共感”の方が刺さる気がして。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-02-01 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/01/2026-02-01/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/02/01/2026-02-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、窓の外にうっすら霜。
フローリングに裸足で立ったら、氷の板みたいにひんやりして思わず『うおっ…冷たっ！
』って声が出ちまった。
今日は日雇いバイトもないし、家族でじっくり家計会議。
乾燥でのどもゴロゴロするし、加湿器の湯気が頼もしく見える冬の日曜だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝、ネットニュースで『節分豆まきの“落花生派”が増加中』ってのを見た。
東北や北国では昔から落花生を投げるのが定番らしい。
『ウチも今年は落花生にしていい？
掃除楽そうだし…』とさっこが提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『鬼役、誰がやるかジャンケンで決めよっか？
』って蓮子が言い出して、家族イベントの準備がじわじわ始まり出した。
こういう小ネタから会話が増えるの、オレ的にすごくありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長男・聖太郎が主役。
受験シーズンでピリピリしてると思いきや、昼ごはん後『パパ、家計会議さ、俺も参加していい？
』と自分から参戦。
『頼もしいな…大人になったなぁ』と感心しつつ、『じゃあ聖太郎のバイト代運用についても聞かせてくれ』と振ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『スーパーのバイト、時給1080円だけど、今月は週3回ペースだったから…』と電卓叩きながら計算報告。
『スマホ代は自分で出すし、あと履歴書用の証明写真も自腹でいいよ』って、意外と堅実な答えが返ってきた。
『偉いじゃん、昔の俺よりしっかりしてるぞ』って伝えたら、ちょっと照れくさそうな顔してた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次男の連次郎丸は、今日は朝からゲーム機いじったあと、リビングで静かに本を読んでた。
『チョコレートの作り方の本だって』とさっこ情報。
バレンタインに向けて、何か考えてるのかもな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は洗濯物たたみながら、吹奏楽部のメンバーと電話でゲラゲラ…部活も友達付き合いも順調らしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は家計会議で、親の目線だけで押し付けず、子どもたちの意見もじっくり聞くように意識した。
『これどう思う？
』って聖太郎や蓮子に問いかけると、意外と自分なりの考えが返ってくる。
自分もそうだったけど、“お金の判断力”って早めに身につけてほしいものだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偉そうに言うだけじゃなく、うまく任せてみる、これも父親の“我慢と信頼”の修行だって実感した日曜日。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎ、さっこが『そろそろ受験シーズンだから、進学費用どうするか話し合いたい』って真顔で切り出してきた。
パジャマ姿だったオレも急きょ着替えて、ダイニングテーブルに“家計ミニ会議”セッティング。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこが家計簿アプリ（たぶん“マネーフォワード”）を指でスクロールしながら、『1月は光熱費が2万2000円、食費が3万8000円、外食が1万4000円…外食やっぱ多いよねぇ』とチクリ。
“またお前か”って顔をした聖太郎、『俺、バイト代からスマホ代も出すからさ…』と遠慮がち。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『吹奏楽の遠征も春から増えそう』と蓮子。
『ウチも金策会議やる歳になったか～』なんて心の中で苦笑いしながら、『少なくとも来月は一回外食減らしてみようか』って言ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に“子どもたちのバイト代は好きにしていいけど、大きな買い物は親に相談”と一応の線引き。
うまくまわるといいけど、予感は…まあ五分五分って感じかな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;うちの裏ワザは、とにかくポイントの“二重・三重取り”。
例えば、スーパーで買い物するときは、クレカ＋スマホ決済＋店独自アプリでトリプルポイントを狙う。
その日のレシートはぜんぶ撮影して家計簿アプリに即アップロード。
あと、家族LINEグループで『〇〇買ったよ！
』ってシェアして、“重複買い”を防いでる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月一の家計ミーティングも、家族に『お金の話＝ケンカじゃなくて作戦タイム』と印象付けるのが大事。
子どもたちが少しでも自分ゴトに感じてくれたら御の字だな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;寝る前に、ガンダムUCエンゲージで久々にイベントミッションに挑戦。
土曜から新ステージ解放されてたみたいで、『マリーダさんのバンシィ…やっぱりカッコいいなぁ』と思いながら、ガシャも一回だけ回してみたけど撃沈。
『まあ、無料分で当たればラッキーだよなぁ』と前向き（負け惜しみ？
）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近LINEマンガで読んでるのは『転生したらスライムだった件』の無料話。
昨夜、蓮子が『パパ、その漫画まだ読んでるの？
』と呆れ顔だったけど、地味に楽しみにしてる。
スマホ片手の小さな楽しみ、これがないと寝付きが悪くなるオレです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土日は本業お休みだから、パソコンの電源にも触らず、仕事メールの通知も全部オフ。
だけど、さっこがリビングで『ぽん次郎、またWi-Fi調子悪いんだけど何とかしてよ！
』って呼ぶから、つい“社内SE気質”でルーターを再起動しちゃうのは悲しい性だな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-31 日記 - 土曜日と日雇いバイト、朝から底冷えする寒さで、フロー…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/31/2026-01-31/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えする寒さで、フローリングに裸足で降り立った瞬間『もう勘弁してくれよ…』と凍えた。
外は曇り、窓越しに白い息がほんのり見える。
今日は日雇いバイトでオフィス移転の現場直行だから、カイロをポケットにねじ込んで気合い入れ直したぞ。
ついでに、昨夜から喉が少しイガイガ…冬本番って体にくるなぁ。
行事もイベントもなし、でもこの日常がありがたいっちゃありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕飯後、コタツにもぐってガンダムUCエンゲージをいじる。
今日のイベントは“ユニコーンガンダム（NT-D）ピックアップガシャ”。
もちろん無課金チャレンジで単発ガチャ。
結果は…お約束の“グフ・カスタム”！
『またお前かよ！
』とスマホにツッコミつつ、でも妙に愛着が湧いてきたりするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ピッコマで最近ハマってるのは『復讐のペット』。
無料話がちょうど一区切りして、『次の更新、待ち遠しいなぁ』と思いながら寝落ち寸前まで読書。
毎日ちまちま読むのも、庶民のささやかな贅沢ってやつだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男・連次郎丸。
最近、不登校気味で家にいる時間が増えていたけど、今日は『パパ、夕飯の“味付け係”やってみたい！
』と自分からキッチンに来た。
正直、これは嬉しいサプライズ。
『お？
やる気でた？
』と声をかけると、『YouTubeで“プロの味噌鍋”の動画見たんだよ』とタブレットを見せながらどや顔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこと三人で鍋の準備。
連次郎丸が『味見していい？
』と慎重にレンゲを持ち上げ、しばらく口をモゴモゴ、『これ…もうちょい味噌足したほうがいいかも！
』と自信満々。
『それじゃ、パパも味見させてくれ』と少し啜ってみると、なるほど、ちょっと薄いかな。
でも、『うん、これなら聖太郎も蓮子も食べやすそうだな！
』と褒めたら、頬がゆるんでた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来上がった鍋は、見た目も湯気がもくもくで、『いただきます！
』の声もなんだか特別に聞こえた。
みんなで食べながら『今日の味付けどう？
』と連次郎丸が何度も確かめてて、さっこが『やればできる子だね～』と背中をポン。
オレも心の中で思わずガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はバイトから帰宅して『あれ、今日の鍋は和風か？
』『うちの味とちょっと違う気が…』とニヤニヤ。
長女・蓮子は『たまには変化球もいいじゃん』とおかわりしてくれて、家族の団欒に“新しい味”が加わった夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どものチャレンジに口を出しすぎない”を意識。
連次郎丸の味付けも、つい『こうした方が…』と助言したくなったけど、グッと我慢して『どうしたい？
』『やってみ？
』と見守り役に徹した。
結果、本人が自信を持った顔を見せてくれたのが一番の収穫。
父親の『つい口出し』は、成長の芽をつまないように注意したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイトの収入、今日は7,500円。
現場から帰宅して、玄関で靴を脱ぎながら『ありがたや…』と心の中で呟いた。
汗だくの割にこの金額…と一瞬思いつつも、時給で働くありがたみを感じる。
さっこが『お疲れ～』と声をかけつつ、『そのバイト代、夕飯の材料費に充当していい？
』ときた。
『いいけど、無駄遣いしないでくれよ～？
』と返したら、『今日こそ“節約鍋”で腕を振るう！
』と謎の宣言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の買い出しはオレが担当。
スーパーで白菜1/4カット78円、鶏団子300円、もやし38円、豆腐68円、うどん2玉で96円。
レジでポイントカード差し出したら、『あ、今日はポイント5倍デーですよ』と店員さん。
思わず『よっしゃ！
』と小さくガッツポーズ。
家計簿アプリに入力しながら『出ていく金より戻ってくるポイント…大事だなぁ』とつくづく思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代の残りは教育費貯金へ回す予定。
聖太郎の受験用参考書と、連次郎丸のRoblox用アイテム課金（ご褒美用）でなかなか貯まらないが、細かい積み重ねしか勝たんって感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; うちの節約術のひとつは“まとめ買いより小まめなチェック”。
ついつい大量買いで『安く済ませたぞ～』って気分になるけど、結局腐らせたり家族が飽きたりで損することが多い。
だから、必要最小限を頻繁に見直して買い足す。
とくに冬は野菜が高いけど、カット野菜やもやし、冷凍うどんを軸にすれば、いくらでも鍋・炒め物・おじやに応用可。
あと、レシートをすぐ家計簿アプリ（簡単なやつ）に写すのも習慣化。
どこにお金が消えてるか見えると、浪費も抑えやすい。
さっこにも『アプリのグラフだけは見てくれ』って頼んで、意識だけは家族みんなで共有してるぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いやぁ、今日は本業のSESはお休み！
ってことでPCも最低限しか立ち上げず、メインは日雇い作業員モードだ。
現場の控室に入ると、いつもの顔ぶれが『お疲れっす』って缶コーヒー片手に集結。
オレも自販機でホットの“微糖”を選んで、手を温めながら『今日もデスク運びですかね？
』と軽口を叩いたら、年配のリーダーの小林さんが『ぽん次郎くん、棚組みもあるかもよ～』ってニヤリ。
『まじか…』『頼むぞ若手！
』。
褒められてんだかパシられてんだか。
でも、体動かすのは嫌いじゃない。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-30 日記 - 金曜日と会議、朝起きて、足元が床の冷たさでピ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/30/2026-01-30/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/30/2026-01-30/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きて、足元が床の冷たさでピシッと目が覚めたぞ。
窓の結露がキラキラ光ってて、『今日も冬本番だな…』と実感。
ホットコーヒーをすする横で、加湿器の蒸気がふんわり漂ってる。
体調はまずまずだけど、乾燥のせいか鼻の奥がちょっとムズムズ。
今日は特にイベントも用事もない、ゆるっと通常運転の金曜日だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金曜の朝イチ会議、例によってカメラオフで『はいはい』と聞き流しつつも、チャットで資料の共有を担当。
『ぽん次郎さん、今週の進捗お願いします』ってリーダーに振られて、『今週は××の集計見直しと、お問い合わせの対応に時間食われました』と正直に報告したら、同僚の山本さんが『細かいミスなくて助かってます！
』ってフォロー入れてくれて、内心ちょっとホッとした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前には個別ミーティングで、『仕様変更の件、クライアント先と調整どうでした？
』と聞かれて一瞬ドキッ。
『いやー、担当者さんが“分かりづらい”ってぶっちゃけてて……説明し直しました』と正直に打ち明けたら、リーダーが『正直な報告、ありがたいです』って言ってくれて、また胸をなでおろす。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事の合間、Slackで『このSQL、どこ直せばいいですか？
』って若手の片山くんからメンションが飛んでくる。
『WHERE句の条件抜けてるぞー』って返信したあと、心の中で『オレも昔は同じミスしたなあ』ってちょっと懐かしい気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料のレビュー作業。
資料の小さなミスを発見して、赤字コメントで『このグラフ、凡例抜けてるぞ！
』と修正依頼。
地味だけど、こういう地道な作業が意外と大事なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日あらためて感じたのが、“わかりやすく説明する力”の大切さ。
仕様変更についてクライアントと話した時、オレが説明に使った言い回しがちょっと専門用語まみれだったみたいで、『なんか難しいですね…』と恐縮そうに返されてしまった。
思えば自分も新人の頃、横文字や業界用語が飛び交うと全然イメージできず、余計に混乱してたな、って気づいた。
だから今日は、説明を具体的な例え話――『要するに、この部分って“スーパーのレジ袋のサイズを大きくするイメージです”みたいな…』って言い直したら、『それなら分かりやすい』と笑顔に。
難しい話ほど砕けた言葉で、相手の目線に合わせるのがポイントだな、と実感。
その後、会話がスムーズになったのも嬉しかった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子と二人きりの“お茶タイム”。
バイトがない日で珍しくリビングに降りてきて、『パパ、最近部活きついんだよ～！
』って愚痴りモード。
『何が大変なんだ？
』と聞くと、『新しい曲、サックスのソロあるし、先生のダメ出しが止まらない』と、ため息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『まあ、オレも昔“体育祭の応援練習”で顧問に怒られっぱなしだったぞ～』って冗談を言ったら、ちょっとだけ笑ってくれて、『でもやるしかないか…』とココアをひと口。
『やること多すぎて逃げたくなる時ない？
』と聞かれて、『しょっちゅうだ。
だけどね、最後に“やって良かった”って思えるのは、本気でやった時だけだぞ』とだけ返した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、ふと『そういえば聖太郎くん、最近バイト減らしてる？
』と聞いたら、『受験勉強でしょ。
お兄ちゃん、夜遅くまで机に向かってるよ』と教えてくれた。
連次郎丸はロブロックスで遊んでたみたいだけど、今日は静かだったな。
さっこは『蓮子が二階から降りてくると、声が明るくなる気がする』ってポツリ。
やっぱり家族の雰囲気って、子どもの小さな変化に左右されるんだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“聞き役”に徹するって決めて、蓮子の話をうんうんと聞いた。
自分がアドバイスしすぎると“お説教タイム”になっちまうからな。
『大変だったな』と一言添えたら、蓮子の顔がちょっとほぐれたのが嬉しかった。
父親って、ガミガミ言うより“ちょっと余白を残して見守る”のが正解なのかも。
これ、歳を重ねてようやく分かってきたコツだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝、さっこが冷蔵庫の前で『今日、お肉安い日かなあ？
』って独り言。
『チラシチェックしてみたら？
』って声かけたら、スマホでポチポチ検索開始。
結局、近所のスーパーが“豚バラ100g98円”の日で、LINEで『帰りに寄ってきて♪』と指令が飛んできた（オレは今日も家から一歩も出ないんだけど…）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休憩中、家計簿アプリを開いたら、今月の食費が既に“予算ピッタリ”の黄色信号。
『給食ない日だし、麺類で節約コースかな』ってつぶやきつつ、レトルトカレーのストックを確認。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、レシート整理をしながら、先週バイトした分の日雇い給料がPayカードに振り込まれてるのを発見。
『おっ、臨時収入！
』とテンション上がるも、さっこに『今月、子どもたちの部活費で飛んでくから』と笑顔で釘を刺された。
はあ、うちの家計に“ボーナスタイム”はないらしい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-29 日記 - 在宅勤務と証券会社、疲労。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/29/2026-01-29/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/29/2026-01-29/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、リビングのカーテン開けた瞬間、外はどんより曇り空。
テレビからは『乾燥注意報』のテロップ。
加湿器つけても喉がカラカラで、コップ1杯の白湯を一気飲みしたオレ。
日雇いバイトも学校行事もない、まったくの通常運転だけど、指先のカサカサが冬を実感させるなあ…と思いながら、本業のリモート開始。
体調はまあまあ、なんとなく疲れが抜けきらない感じ。
とりあえず、今日も“家の中だけで完結”の一日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日もリモートで証券会社のシステム運用監視。
午前中、Slackで『障害発生時のログ追いが遅れた件、今後どうするか話し合いたいです』ってメッセージが来て、イヤな予感。
11時からチームミーティング開始。
画面越しにリーダーの小野さんが開口一番、『ぽん次郎さん、この前の障害時の対応、どんな流れだったか改めて説明してもらっていいですか？
』。
オレ、内心ドキドキしながら『まず、アラートメールが来て…サーバのステータスみたら異常検知で…』と時系列で説明。
途中『ここ、もう少し早く動けたかも？
』とつっこまれ、『たしかに、直前のエラーログ見落としちゃってました…』と正直に白状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は障害マニュアルの見直しタイム。
『ここ、もっと具体的に書いておかないと、再現性ないよな…』と心の中でブツブツ言いながら修正。
途中で新人の松本くんが『ぽんさん、何かおすすめの記述例あります？
』とチャット。
『たとえば“エラー内容: 接続不可→原因: ログオン試行失敗→対処: サービス再起動手順参照”って感じで、流れが見える方がいいかも』と返答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事終わり際、『今日は色々振り返りできて、ちょっとスッキリしたかも』なんて思いながら、Slackの通知切ってデスク横の加湿器を強モードに。
冬の空気にやられて声がカスカス。
『たまにはこういう反省会も必要だな』って、ちょっとだけ前向きになったオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今回の障害対応を通じて痛感したのは、『情報の整理と共有の大切さ』。
障害って、どうしてもバタバタしちゃうから、頭の中がパンクしがちなんだよな。
オレ、アラートメールとシステムログを行ったり来たりして、気づけば焦って“何が起きたかの記録”がごちゃごちゃに。
小野さんに『タイムラインを箇条書きで残しておくと、再発時にすぐ原因追えるよ』と言われて、なるほど…と納得。
たしかに後から振り返ると、『あの時どう動いたっけ？
』が曖昧になるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後は『何時にどのアラートが来て、誰がどう動いたか』みたいなメモを、リアルタイムでSlackの障害チャンネルに流すようにしようと思った。
“慌てて動く前に、一言メモ”を癖にできれば、みんなで振り返る時もスムーズで助かるはず。
こういう地味な仕込みが、いざって時にチーム力になるんだなと痛感した。
オレ自身も、次はもう少し落ち着いて対処できる…はず！&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ネット見てたら『AIイラストで卒業アルバム制作』の記事が流れてきて、びっくり。
さっこに『学校のアルバムも、将来こうなるんかね？
』と聞いたら、『ちょっと味気ない気がするけど、修正はキレイそう』と複雑そうな顔。
オレも『昔のピンボケ集合写真もいい思い出だったけどなぁ』としみじみ。
子どもたちにも『お父さん、卒アル見せて～』と言われそうだから、どこかにしまったままのアルバム、今度探しておこう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ついでに、今日のニュースで“光熱費高騰”の話も話題に。
家計的には戦々恐々…。
節電モードで冬を乗り切らなきゃな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこが『今日の夕飯、鍋だけじゃ物足りないって長男が言うんだけど、ついでに〆用のうどんも買ってきてほしいなあ』とLINE。
オレ、『よし、午後の休憩でスーパー寄るか』。
ついでに家計簿アプリで今月の食費をチェック。
案の定、月末なのに残りがピンチ。
うどん3玉パックと卵、カットネギをカゴに。
レジで『ポイント5倍デーですよ』と言われて、思わず『ラッキー！
』と心の中でガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支払いは楽天ペイ。
合計478円。
こういう日常のちょっとした買い足しが、じわじわお財布を圧迫するんだよなぁ…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰宅後、さっこが『ありがとう、ポイントついた？
』と笑顔。
オレも『今日の買い物は全部ポイント狙いで攻めたぜ』ってドヤ顔。
地味だけど、ちょっとした勝利感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、今週はガス代の請求も来てて、冬場の暖房・鍋ブームで先月より1,500円アップ。
『まあ、家族で鍋つつく幸せには代えられないな…』と、半分あきらめ気味に明細を眺めるオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計簿アプリには“残り予算”をスマホのホーム画面にウィジェット化して表示。
これ、意外と効く。
朝イチで残り金額がパッと目に入るから、買い物の判断が早くなる…『今月あと◯千円しか使えない』って、地味にブレーキがかかるんだよな。
あとは、スーパーで“ポイント5倍デー”だけは事前にチェックして、毎回まとめ買い。
頻繁なちょこちょこ買いより、ポイント狙いの『1回どかん』がオレ流の節約ワザ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
午後、仕事の合間にリビングに顔を出したら、テーブルで何やら紙にごにょごにょと書き込んでる。
『何やってるんだ？
』と声をかけると『んー…Robloxのゲーム案。
マップのスケッチ描いてるの』。
不登校気味だけど、こういう創作にはちゃんと集中してるんだよな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-28 日記 - 受験と吹奏楽、朝起きたら窓に水滴がびっしりで…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/28/2026-01-28/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/28/2026-01-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら窓に水滴がびっしりで、息を吐くと白くなるくらい家の中が冷えてた。
オレ、手足の先が冷たすぎて指先でスマホのロック解除に苦戦。
予定どおり今日もリモート勤務だけど、足元のヒーターつけっぱなし。
学校イベントも日雇いもないから、今日はじっくり家仕事に向き合うぞ…って思ってたけど、なんだか朝から体が重い感じ。
まあ冬はこんなもんか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いつものリビングでノートPCを開くと、Slackの未読が19件。
『はいはい、みんな朝から元気だなー』って思いながらチェックしてたら、『ぽん次郎さん、先週の分析資料もう一度使いたいんですが、最新データで更新できます？
』って後輩の武田くんからチャット。
心の中で『またかよ…あの資料、つぎはぎ修正ばっかで原型ないぞ…』とつぶやきつつ、『OK！
15時までにアップするから少し待ってて』って返事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資料を開いたら案の定、ひと月前のグラフが残ってて、『これじゃ今の数字とごっちゃになるな』とちょっとイラッと…。
けど、自分の手抜きが原因なんだよな。
昼前にはオンラインミーティングもあって、開発リーダーの佐野さんが『再利用しやすい資料はありがたいです』なんて言ってて、胸がチクリとした。
内心『次回は誰が触っても迷子にならないように直しとこう』って反省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は細かい修正作業。
Excelのセルがごちゃごちゃで、『おーい、どれが最新版だこれ…』と何度も頭を抱えた。
ただ、最後はなんとか間に合わせてアップロード。
小さくガッツポーズした瞬間、Slackで『助かります！
』のスタンプ返ってきて、なんだか救われた気分だったな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“資料の再利用”の大事さを痛感した日だった。
オレ、正直『使い回すって言ってもコピペすりゃいいだろ』くらいに思ってたけど、実際やると更新忘れや命名ルールのバラバラでめちゃくちゃ混乱。
『なんでこうなった…』って感じ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景には、急ぎ仕事のたび場当たり的にシート増やしてそのまま放置、ってクセがあったんだよな。
今回みたいに後輩や別チームの人が参照するとなると、“誰でもわかる”ことが大事だって実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次は、『どこをどう修正したらいいか一目で分かる注釈』と『日付ごとの管理シート』を付けていこうってメモ。
やっぱり、未来のオレが困らないように「自分への親切」も忘れちゃいけないなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子が珍しく『お父さん、音楽室にスマホ忘れたかも…』ってしょんぼり顔で帰宅。
『え、学校に？
大丈夫なのか？
』と聞くと、『部活の片付けで慌てて…明日、先生に言うしかない…』と落ち込んでる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『なるほど。
で、今は落ち着いてる？
』『うーん…ちょっと不安』。
飴でも渡そうかと迷ったけど、『まあ、忘れ物って誰にでもあるし、先生にちゃんと伝えれば大丈夫だよ』と励ます。
さっこも『スマホのロックはちゃんとしてる？
』と心配そうに聞いてて、蓮子は『大丈夫、指紋認証しか無理』と答えてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は自室で受験モード。
夕飯時に『今日は生物の問題集がやばい…』とため息ついてたけど、『一問一答ならオレでも手伝えるぞ！
』って言ったら、『それはちょっと…』と苦笑いされて終了。
連次郎丸は今日は静かにRobloxで遊んでた。
『今日は実験やんないの？
』って聞いたら、『また今度』とのこと。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“まず話をちゃんと聞くこと”を意識したな。
蓮子が不安そうにしてるとき、つい『大丈夫だろ』って言いたくなったけど、ぐっとこらえて本人のペースで話させてみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのあと、背中をちょんと押す感じでヒントを出す。
正直、こっちも不安だったけど、いざって時にすぐ怒らず、『困ったときこそ頼っていい』って姿勢でいよう、と改めて思った。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;お昼休みに、さっこが『牛乳とトイレットペーパー切れそうなんだけど、ついでにポイント5倍デーだから一緒に行かない？
』って誘ってきた。
オレ、午前中の仕事で脳みそカラカラだったし、外の冷たい空気で少しリフレッシュできるか…と重い腰を上げて近所のスーパーへ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;買い物カゴを持つ手が静電気でピリッと来て、『冬だなぁ…』と苦笑い。
牛乳2本と12ロールのペーパー、あと特売のサバ缶も追加。
『これで合わせて1,700円ね』とレジで言われて、PayPayでピッと支払い。
『今月はちょっと使いすぎだから…』とさっこが小声でつぶやいてて、オレもちょっとドキッ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、『最近ホントに物価上がったよね』と二人でぼやきながらも、『やっぱり買いだめしとくと安心だな』なんて前向きに切り替え。
家計簿アプリを帰宅後に開くと、先月より2千円オーバー。
とほほ…でも日用品は外せないからなぁ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-27 日記 - 在宅勤務と証券会社、朝から寒さが骨にしみる一日。窓…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/27/2026-01-27/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/27/2026-01-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から寒さが骨にしみる一日。
窓の外はどんより曇り空で、ベランダのタオルがパリパリに凍ってた。
加湿器の湯気がリビングにふわりと漂って、なんだか温泉旅館の気分…とまではいかないけど、ちょっとホッとする。
今日は特別な予定もなく、いつもの日常に戻った感じ。
こういう日は、ほっとする反面、ちょっと物足りなかったりするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いつものリモートワーク。
パソコンのディスプレイ越しに、朝イチでチームの雑談タイムが始まった。
『昨日、久々にカップ麺食べたんですけど、冬はやっぱりスープ飲み干しちゃいますよねー』って山中さんが話すと、『うちも！
カレー味とか、つい買いだめしちゃうんですよ』と誰かが続く。
オレもつい『ウチ、袋麺まとめ買いして“非常食”にしてるけど、子どもたちが勝手に夜食にしてて、全然減らない日がないですよ』って返した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、いざ証券会社さんとの定例ミーティング。
『この業務ロジック、どこのドキュメントにまとまってましたっけ？
』って質問されて、ちょっと焦った。
頭の中で『あれ、やばい…この辺、まとめ直し必要だったか？
』って冷や汗かきながら、『○○フォルダの“仕様書_2025冬改定版”に今朝追記したんですけど、もし見づらければZoomで画面共有しますね』と返答。
先輩の佐伯さんに『ナイスカバー！
』ってチャットが飛んできて、思わずホッとした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後もSlackで『ここの処理、もう少し効率良くできないかなあ』って、川添さんとダラダラ雑談。
『家で仕事してると、こういう気軽なやりとりが少し救いですよね』って、ポロっとチャットに書いたら、『リモート勢あるあるっすね！
夜は雑炊がうまいです』という謎の返事。
そういう小ネタで和まされる今日この頃。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は雑談からも仕事の大事なヒントがもらえるって再認識した日だった。
リモート会議ってつい本題だけ話して、用が済んだら即解散になりがちだけど、ふとした一言から『それ、うちでも同じ課題あるんですよ』って話が広がることがある。
たとえば今日も、Slackの雑談スレで処理速度の話になって、川添さんが『この部分、SQLじゃなくてバッチで寄せちゃう方がミス少ないかも』って話してた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前に“黙々作業”だけしてた時期は、逆に効率悪かったなと思い出した。
ちょっとした雑談があることで、オレ自身も『自分だけじゃない、みんなも悩んでるし、もっと気楽に意見出していいんだな』って思えた。
これからは意図的に雑談タイムとるようにしてみよう…と心のメモ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;メインは連次郎丸。
今日は朝から、ゲームじゃなくて突然『お父さん、なんか家でできる実験とかないかな？
』って聞いてきた。
『理科の授業でな、簡単なやつ今度発表するんだって』と、珍しく前向き。
『お、なら“水と塩で氷を早く溶かす実験”とかどう？
』って提案したら、『おー、じゃあやってみる！
』と、キッチンへ直行。
氷をコップに入れて、塩振って『うわ、ほんとに早い…！
』と目を丸くしてた。
横でさっこも『YouTubeで“メントスコーラ”の動画見てたけど、家の中じゃ絶対やめてよ？
』と釘を刺してたな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はひと言『今日は塾で模試だよ』と朝バタバタ出発。
蓮子は『部活終わってから友達とココア飲み行く』とか言ってた。
やっぱり今は下の子と向き合う時間が多いなと感じた日。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸が『実験やってみたい』って言い出した時、すぐに“ああ、また何かYouTubeの影響か？
”とか決めつけず、一緒にアイデアを考えるようにした。
『どうせ無理』『また途中で飽きる』って思いがちだけど、子どもが前向きな時に否定しない姿勢、大事だな～と実感。
お手軽な実験だったけど、『オレも小5の時は理科好きだったかもな』と懐かしみながら、親子でわちゃわちゃしてる時間がちょっと嬉しかった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休みにキッチンで『ちょっと寒いから、インスタント味噌汁でも作ろうかな』とつぶやいたら、さっこが『スーパーで安売りしてたから10袋買っちゃった！
』と、あのドヤ顔。
『また多めに…？
』って聞いたら、『だって、冬はすぐ無くなるじゃん！
』だと。
まあ、一袋58円だったから1週間で消えそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はトイレ掃除ついでに、家計簿アプリで先月の出費チェック。
食費がギリ予算内だったものの、クリーニング代と電気代が微妙にオーバー。
『うーん、1月の電気代…やっぱり加湿器とエアコン両方は贅沢だったか？
』とちょっと反省。
ポイントが貯まってた楽天で、洗剤とトイレットペーパーを2割引でゲットしたのは、ちょっとした勝利感。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-26 日記 - 会議と在宅勤務、朝から加湿器の水を足す音が、コ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/26/2026-01-26/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/26/2026-01-26/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から加湿器の水を足す音が、コポコポ…とうるさいくらい響く冬の朝。
フローリングの冷たさに『なんでこの家、床暖房じゃないんだ…』と毎年一度は恨めしく思う。
今日はサッコが『連次郎丸の学校行事あるから』って張り切って弁当準備開始。
その横でオレは“朝の段取り力”を全開にして、新聞のチラシチェックとゴミ出しタイムをこなした。
あぁ、月曜ってなんでこう慌ただしいんだろうな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;『ぽん次郎さん、例のレポート、午前中に投げてもらえます？
』ってチャットで元気よく頼まれて、思わずコーヒーを吹きそうになった。
リモートワークの朝イチはだいたい、メッセージ通知とにらめっこだ。
会議は9時半から、画面越しに『この表、どこ直せばいい感じですかね』と後輩くんに聞かれて、『えーっと、ここの棒グラフ、もうちょい色分けてみようか？
』なんて、まるで美術の先生気取り。
ボスはいつも通り『お、ぽん次郎くん、今週もたのむよー』とカメラ越しに半笑い。
内心『給料もうちょい上げてくれてもいいんだけどな…』と思いつつ、『お任せください！
』と返しておいた。
家の隣の家からカレーの香りが流れてきて、ぐぬぬ…と腹が鳴ったのはここだけの話。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は“朝の段取り”を本気で意識した。
タスクを細かく5分刻みで並べてみたら、意外と『これ、同時進行できるじゃん』って気付きがあったな。
たとえば、データ集計の裏でメール返信を済ませたり、資料集めとグラフ修正をセットにしたり。
前は順番通りにきちんとやろうとしてたけど、『多少ミックスしても意外と回る』って分かってちょっと楽になった。
理由は、家でも仕事でも“あれもこれも”で頭がいっぱいになるからこそ、手をつけやすいものから動かすのが、オレには合ってるみたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝、牛乳が切れてることに気づいて、ゴミ出しついでにコンビニまでダッシュ。
ついでに“特売コーナー”を覗いたら、パンとヨーグルトで200円。
サッコに『また無駄遣い…？
』って指摘されるかと思いつつ、レシートのポイント2倍表示にちょっとだけニヤリ。
家計簿アプリをつけながら、『今月は連次郎丸の靴と、長女の吹奏楽部費が重なって、出費スパイラルや…』と天を仰ぐ。
そういえば、先週バイト代が入ってた聖太郎が『受験本、Amazonでポチった』って報告。
『お前もちゃんとポイント付くやつで買いなよ…』と小言を言いそうになって、グッとこらえたオレは偉い（自画自賛）。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 朝一で家計簿アプリを開いて、先月分と今月の出費を必ずチェックしてる。
やり方はシンプルで、『固定費』と『今日の変動費』を分けて入れるだけ。
特にコンビニやスーパーのレシートは、即スマホで写真をパシャ→自動登録。
とにかく“記録し忘れゼロ作戦”。
たとえばサッコや子どもに『これ使ったよ』ってレシートだけ机に置かれることも多いから、“まとめて夜入力”はしない、必ずその場で入力…がコツ。
これで後から『どこに消えたこの1,000円』って悩むことが減ったな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸の学校行事（いわゆる『保護者参加型の読み聞かせ会』）で、朝から家の中がそわそわムード。
『行きたくない…』って布団から動かない彼に、『たまにはお父さんと一緒に本読み係やらないか？
』と持ちかけてみた。
『うーん…でも、みんなの前で読むの苦手なんだよな』とションボリ顔。
『大丈夫、父ちゃんもド緊張派だぞ？
かみかみでもいいから、一文ずつ交代で読もうか』と提案。
意外にも『…じゃあ、やってみる』と返ってきて、思わず内心ガッツポーズ。
現地では、読み終わった後に先生から『今日は親子でほっこりの時間をありがとうございました』なんて言われたもんだから、こっちが照れくさくなる始末。
蓮子は自分の弁当を早々に用意して部活へ行き、聖太郎は『今日はバイトなし』と念押しして二度寝。
月曜朝の家族模様、なんだかんだ悪くない。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日の“お父さんポイント”は、連次郎丸の行事の付き添いで“緊張してる彼を止めずに、一緒にやってみた”こと。
『勇気を持ってみる』『失敗しても楽しい思い出になる』っていうのを、言葉じゃなくて行動で見せてやれたかな…なんて自分で勝手に思ってる。
『大人も恥ずかしいし、ドキドキするし、でもやってみようぜ』って背中を押せたのは、我ながら悪くなかったな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日寝る前にガンダムUCエンゲージでイベントクエストを2回だけ挑戦。
『くっ…あと一歩で撃墜できたのに！
』と枕に顔をうずめて悔しがるオレ。
最近は無課金で地道に☆３機体を育てるのが楽しい。
ピッコマでは『社畜と少女の1800日』の最新話を無料で読んだ。
主人公の“ちょっとズレてるけど、根は優しいところ”に妙に共感してしまって、『あー、オレも家族に優しくしたいな…』なんて思いながら眠りについた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-25 日記 - 日曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/25/2026-01-25/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/25/2026-01-25/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝も例によって、底冷え。
足元のフローリングがまるで冷蔵庫の棚みたいで、スリッパなしじゃ一歩も動けやしない。
家の窓にはうっすらと結露、指でなぞると『あ、今日も冬らしいな』ってしみじみ思った。
さて、今日は日曜。
午前中に家族で大掃除、午後は連次郎丸の学校関係のちょっとした集落会がある。
少し忙しいけど、みんなでやれば怖くない…はず！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝から『家の片付け手順会議』を家族で開催。
おれが『よーし、今日は家族全員で大掃除デー！
まずはリビングと各自の机周りな！
』と号令をかけると、長女の蓮子が『え～、部活の楽譜整理もあるんだけど』と少しむくれ顔。
『じゃ、順番決めて30分ずつエリア交代しよう』と提案したら『まぁ、いいか』と渋々合意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メインのターゲットは連次郎丸のロボットおもちゃゾーン。
『これ、もう遊ばない？
』と声をかけると、『…でも、たまにパーツいるから…』と捨て渋り。
『じゃあ“使うパーツ箱”と“ぜったい使わない箱”作りな』と促してみた。
最初は「どっちも要る！
」の一点張りだったが、だんだん「あ、それはいらないかも」とパーツを分け始める。
『ほら、思いきって整理できたな！
』とほめると、連次郎丸は『ちょっとスッキリしたかも…』とニヤリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は朝だけ手伝って、すぐ受験勉強モードへ戻った。
『手伝ったし、あとは勉強ね』という言い訳を背に去っていったけど、机の下のごみをまとめてくれたのは地味にありがたい。
義務感じゃなく、ちょっとでも“自分ごと”にしてくれるようになったのは成長だなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は『父親として場を回す係』って意識が強かったな。
片付けでみんなのやる気が落ちそうなタイミングでは、『ここまで終わったら、休憩がてらみんなでチョコ食べようぜ！
』と提案。
すると、さっこも『じゃあココア入れる！
』とノリノリになった。
大人も子どもも、メリハリつけないとダラけるし、小さいご褒美があると“あとひと踏ん張り”できるもんだ。
『がんばったら“ちょっと良いこと”がある』を家族で体感できる時間を意識したオレ、まぁ父親としてはまずまずじゃないかと自分を褒めてやりたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業のシステム案件は今日は完全オフ。
珍しくSlackもTeamsも通知が鳴らず、『静かだな～』とコーヒーをすする余裕が嬉しい。
朝食のパンを焼きながら、ふと前回の案件のレビューを思い出す。
『この条件分岐、ちょっと無理してない？
』ってリーダーに言われたシーン、頭から離れなくて。
『やっぱ、手順見直さなきゃな』なんてぼんやり考える休日。
家の片付け中も、ふと『仕事メールは来てないよな？
』とスマホに目が行きがちな自分がいて、ちょっと苦笑い。
結局、仕事も家事も“段取り”が７割だよな、と床を拭きながら妙に納得してしまったオレ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 休みの日だけど、次にやりたいことをちょっと整理。
オフィスの移転バイトで、書類や什器を処分する手順を現場のリーダーが超細かく説明してた。
『先に“捨てる・残す”で分けて、それから“重要・普通”を分けるとミスが減るぞ！
』って現場ハックを教わったんだよな。
そういや仕事の資料整理も“最初のふるい”がキーだなって思った。
月曜からは、タスクもまず『やる・やらない』でざっくり分けてから順番決める方式にしてみようと思ってる。
自分で“余計な荷物”抱え込みすぎてモヤモヤすることが多いオレには、意外とハマりそうな予感。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家の片付けを始めると、なぜか毎回サイフのヒモがゆるみそうになる。
今日はさっこが『この掃除機、フィルター詰まってるかも。
新しいフィルター、買ってもいい？
』と近寄ってくる。
値段を調べたら純正で2,000円、『高っ…』と思わず声に出ちゃった。
でも、家の埃アレルギーも気になるし、ここは投資と割り切って注文。
仕方ないので楽天ポイントもフル動員。
『今月、食費はちょっと締めよう』と小声でつぶやくオレに、さっこが『うん、レトルトカレー活用する！
』とやけに張り切っていた。
…いや、ちょっとだけでいいぞ？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-24 日記 - 土曜日とバイト、今朝、窓際で手を伸ばした瞬間、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/24/2026-01-24/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/24/2026-01-24/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝、窓際で手を伸ばした瞬間、指先がキンと冷えて『やっぱ冬の朝はしみるな〜』って思わずひとりごと。
底冷えするせいか、家の中でも息がほんのり白いんだよな。
今日は土曜だけど、学校行事で連次郎丸の授業参観がある上に、日雇いのオフィス移転バイトも入れてしまったオレ。
『体、２つ欲しいわ…』ってつい本音が漏れた朝だった。
けど、こういう詰め込み週末も案外悪くない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸の授業参観。
朝から『学校行きたくない…』と布団にくるまる連次郎丸に、『今日はパパも行くから、30分だけでも一緒に教室入ってみるのはどう？
』って優しく声をかけてみた。
分厚い毛布の中から、小さな声で『うん…』って返事が聞こえてきて、ちょっとホッとしたオレ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教室では、先生が『今日は親子で工作の時間にしましょう』と説明。
ダンボールと折り紙で簡単な貯金箱を作る企画だった。
連次郎丸は最初ドキドキした様子で教室の隅の席に座ったままだったけど、隣にいて作業を手伝ったら、段ボールカッターを持つ手が少しずつ伸びてきた。
『ここの色、どうする？
』と聞いたら、小さい声で『青がいい…』とポツリ。
『いいね、オレも青好きだ』って返したら、連次郎丸がちょっとだけ笑顔を見せてくれて。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来上がった貯金箱を見て『パパ、これ家で使う？
』と聞かれた時、なんか胸がじんわり温かくなった。
『もちろん、パパも使う！
じゃんじゃん貯めて、今度は二人でゲーム買おうぜ』なんて冗談を言ったら、連次郎丸がうれしそうにコクリとうなずいてた。
聖太郎は今日もバイトで、夕食後『受験が近づくとバイトのシフト減りそう』ってぼやきながらも、家族のためにバイト代でアイスを買って帰宅。
蓮子はキッチンで『今度、パートリーダーやることにした！
』って元気よく宣言してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日の授業参観みたいな日は、父親として“ただ見てるだけ”じゃなくて、一緒に参加する姿勢を大事にしたいと思った。
連次郎丸が不安がってる時は、目線を合わせて『パパも緊張するけど、一緒なら大丈夫だよ』ってちゃんと言葉にするようにしてる。
オレ自身が子どもの頃、親から『大丈夫』って言ってもらえると安心できた記憶があるから、『今度は自分の番だな』って実感した日だった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休み。
でも完全オフってわけにはいかないのが社会人のサガってやつで、朝イチにSlackをチラ見。
『何か急ぎの連絡来てないかな？
』って、つい開いちゃう。
案の定、夜中にインドのエンジニアから『APIの接続エラーが解消しました。
念のためご確認を』ってDM来てて、一瞬『いや、時差よ…』って苦笑い。
でも、週明けに爆発しないために、ちゃっかりブラウザからポチポチ状況だけチェック。
妻のさっこが『また仕事？
今日はバイトでしょ！
』と呆れ顔で覗き込んでくるから、『いや、これは通勤の代わりのルーチンなんだよ』って返したら、鼻で笑われた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たまには休日っぽく、とスマホを閉じようとしたけど、ちょっとクセで普段の“会社の朝メール確認”を再現してしまうオレ。
もう体に染み付いてるらしい。
バイトの前に、会社用PCにうっかり手を伸ばしそうになって『今日はこっちじゃなくて軍手でしょ』って自分にツッコミ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事仲間とはやりとりゼロの静かな土曜。
オフィス移転バイトの集合場所に向かう途中で、『あー、今日は粛々と体を動かす日だな』って気分を切り替える。
ラジオ体操みたいに、心をゆるめていこう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;本業は休みなので新しい学びは無いけど、日雇いのオフィス移転バイトで“現場の効率”についてちょっと考えさせられた。
作業開始前にリーダー格の兄ちゃんが『荷物は小さいのから大きいのへ流れるように並べて、通路をひとつ作るから、絶対ふさがないで！
』って指示してて、なるほどな～って感心。
オレもつい、でかい書庫の後ろで人だまりになりがちだったから、『これって、社内プロジェクトでも同じで、動線作りが一番大事なんだよな』って実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普段も、オンライン会議で「席の順番」「発言の通し方」みたいな“情報の流れ”をきれいに作ると効率よく動くんだよなぁ。
バイトの現場も本業の現場も、やっぱり“段取り8割”だってしみじみ思った。
次の週はプロジェクトの朝会をもうちょいサクサクに進行したいから、今日の気づきを活かして「最初に全体の流れを宣言する」ってのを試してみよう。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日の在庫チェック作戦は、思いのほか功を奏した。
朝いち、さっこと一緒にリビングのホワイトボードに『冷蔵庫：卵・4個』『牛乳・切れそう』みたいにメモを書き出しながら、『これで今週の買い出しも時短できるわね～』なんて、さっこの機嫌も上々。
ついでに『食パン、底値のスーパーで110円だったから4つ買い溜めたら？
』ってアドバイスももらったけど、オレ的には冷凍庫パンパンは避けたい派で、『2つで様子見させて』と交渉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして今日のバイト代は8,000円也。
現場で渡される茶封筒の重みって、何回経験しても嬉しいんだよな。
『小遣いはいつ増やすの？
』なんて長男・聖太郎に冷やかされるけど、『パパのバイト代は主にユンケル代とみんなの外食費だ！
』って返したら、『じゃあ焼き肉ね』と全員即決。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-23 日記 - 金曜日と会議、朝、寝室のカーテンを開けた瞬間…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/23/2026-01-23/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/23/2026-01-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、寝室のカーテンを開けた瞬間、外に白い息がふわっと広がるのが見えて『今日も冷えるな〜』って思わずつぶやいたオレ。
加湿器をMAXにしてても、リビングの空気がカサカサで、ソファから立ち上がっただけでバチッと静電気。
予定は本業オンリー、学校行事もなけりゃ日雇いもなし—でも逆に「何もしなくていい日」のはずが、なぜか心とタスクがパンパンなんだよな。
冬って肌も気持ちも乾く…。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチ、Teamsで『今週の進捗、みんな大丈夫？
』ってプロジェクトリーダーの杉下さんからチャットが飛んできた。
オレは思わず“既読”にして、3秒だけ深呼吸。
今週は証券会社の新システムのタスク振り分けがギューギューで、タスク一覧を見るだけでちょっとクラッとしたぜ。
『ぽん次郎さん、例のバッチ処理タスク、いつ目処立ちそうですか？
』って若手の坂井くんにも聞かれて、『あー、今日中に手放せるようにまとめるから、午後ちょっとだけもらえない？
』って返事。
ぶっちゃけ、一人で抱え込んで“責任感”ドヤ顔してる自分、ちょっと恥ずかしいなって思った。
午後の会議で『ここのデータ検証、坂井くんと橋本さんに割り振ります！
』って言ったら、『え、僕ですか？
』『やってみます！
』って返事が返ってきて。
何だか肩の荷がすっと軽くなった。
リモートなのに背中伸ばしてガッツポーズしそうになっちまったよ。
でもその直後、『すみません、作業手順ちゃんとまとめておいてください！
』と橋本さん。
内心『すまん…言い出しっぺが一番準備いるやつじゃん…』と苦笑いだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、『タスクを手放すときは、丁寧な引き継ぎが最大の誠意』ってこと。
今まで『自分がやった方が早い』とか『説明が面倒』とか理由つけて抱え込むクセがあったんだけど、今日手順をきっちりまとめてみて気付いたんだ。
“誰でもこれ見れば同じように動ける”って安心感を作るのは、自分のためでもあるんだなって。
引き継ぎ資料を書きながら、『もしオレが突然休んでも、現場が止まらないように』と考えると、逆に仕事への信頼も厚くなる気がした。
負担が軽くなるぶん、他のことにも集中できるし、これからは“タスクを抱えて苦しむヒーローごっこ”は卒業したいな、と思ったオレ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日たまたまネットで話題になってたのが『AIで自動生成される料理レシピ』ってやつ。
『鍋の残り食材を全部入力したら、余りもので創作レシピが出てきた！
』ってツイート見て、オレもやってみたくなった。
さっこに『冷蔵庫の在庫、いまAIに聞いたら何作れるって出てくるかな？
』って聞いたら、『たぶん“カレーうどん風鍋”か“卵雑炊”だね…』と即答。
結局、家の定番は人間の知恵と経験が一番かも？
ちょっと進化した時代の息吹を感じつつ、でも家の味は変わらず大切にしたいなと思ったオレ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『シャンプーとボディーソープ、どっちもあと1回分しかないよ！
』と悲鳴のような通知。
ちょうどPayPayのポイント5倍デーだったから、近所のドラッグストアのネット注文でポチッと。
シャンプー特売698円、ボディーソープ498円、両方で1,196円なり。
『ついでに洗剤も…』とお願いされて、気づけばカゴが2,000円オーバー。
家計簿アプリ開いたら、今月の生活費項目がすでに予算ギリギリ。
「今週のオレ、節約しないとピンチだぞ…」って、ひとりでレジ袋の重さと心の重さ両方感じてた。
聖太郎が昨日スーパーのバイトから帰るなり『今日ポテチ2袋で300円だったから買ってきたよ』と自慢げで、ちょっと羨ましくなった。
高校生の財布の方が今は潤ってるかも？
とほほ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近実践してる家計防衛術は、日用品の『残り1回分ルール』だ。
無くなってから慌てて買いに走ると、つい他のモノまでカゴに入れてしまうから、さっこにも『あと1回使ったらストックチェック』してもらってる。
これで無駄な“つい買い”が減ったし、買いどきをポイントデーやセールに合わせやすい。
あと、家計簿アプリの明細は週末にまとめて見直すと、細かい出費の“隠れ太り”も気付ける。
この地道さが後で効いてくる…はず！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子。
夕食後、キッチンで洗い物してたら『ねえパパ、部活のパートリーダー決まるんだけどさ…私、やってもいいと思う？
』と珍しく真剣な顔。
『自分がやりたいなら、やってみたらどうだ？
』と返したら、『でも先輩たち厳しいし、失敗したら怖いなぁって…』とうつむき加減。
オレも高校の部活で“役割押し付けられ”体験あったから、『失敗しても、蓮子ならまた立て直せるってオレは思うけどな』と背中押した。
少し黙った後で、『じゃあ、やるって言ってみる』と小さくガッツポーズ。
こっちまで嬉しくなって、思わず皿から大きい“カラン”って音が出たよ。
聖太郎は『バイト、週末はまたシフト増やされた〜』とぼやき気味で、連次郎丸はリビングでRobloxの動画を黙々と見てた。
今日の夕飯はみんな静かめだったけど、蓮子の『やってみる！
』の一言が温かかった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-22 日記 - 在宅勤務と受験、朝起きた瞬間、窓際の空気がピリ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/22/2026-01-22/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/22/2026-01-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きた瞬間、窓際の空気がピリッと冷たくて『これぞ底冷えってやつか…』ってつぶやいちまったオレ。
加湿器からもくもく湯気がのぼってるのに、喉カラ〜カラで白湯がうまい。
今日は昼前から連次郎丸の学校で三者面談だってさっこに言われて、いつもとちょっと違う平日。
仕事と親業、二刀流の日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝は朝イチでチームの進捗ミーティング。
Zoomのカメラ越しに『ぽん次郎さん、例の証券システムのバグ、昨日の対応どうでした？
』って後輩のユミちゃんに聞かれた。
『うん、夜中のログ見直して、SQL一文追加でなんとかなったよ』と返したら、『神です！
』ってリアクション。
ま、ちょっとドヤ顔しそうになったけど、画面越しにしか伝わらないのがリモートの惜しいとこ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中、Slackで上司から『今日三者面談でしょ？
時間ずらしても大丈夫だから、気にせず行っておいで』ってDMがきた。
こういう時、リモート勤務のありがたさをしみじみ感じるオレ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はごそごそと配線を整理しはじめた。
椅子の下に絡みそうになってた充電ケーブルをひっぺがして、100均のケーブルクリップをぺたぺた貼り付け。
『これで足に絡まなくなるかな…』なんて独り言つぶやきながら、ちょっとしたDIY気分。
その間もチャットで資料依頼が飛び交ってて、『あー、同時に来るなよ〜』って心の中で弱音を吐いてた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、リモート環境を甘く見ちゃいけないってこと。
椅子の高さとかPCスタンドの角度、USBハブの位置ひとつで、夕方の肩こりや疲れが全然違うって痛感した。
前に『座りっぱなしは腰に悪いよ』って同僚が言ってたのを思い出して、こまめに立ち上がるようタイマーかけてみたら、思ったより頭もスッキリ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家でやるからこそ“ちょっと面倒”を後回しにしないで、環境を整えるのが、結局いちばんの節約と効率化だなって気付いた。
配線ひとつの整理が、思ったより仕事の気分転換になるのは新鮮。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼前、さっこが『連次郎丸の三者面談、ついでにイオンで晩ごはんの買い出し寄ろうか』って言い出した。
最近、野菜の値段が地味に高いんだよなぁ…。
キャベツ1玉348円、白菜もひんやりコーナーで400円超え。
『冬は鍋にしたいけど、これじゃ贅沢鍋だな』ってついぼやいたら、さっこも苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『今日はポイント5倍DAYですよ』と店員さんが教えてくれた。
つい『じゃあお菓子も…』って手が伸びかけたけど、連次郎丸が『これ、パパに！
』とおつまみコーナーのイカを手渡してきて、思わず「お、オレのツボついてくるな」とニヤリ。
結果、税込3,280円也。
家計簿アプリに入力しながら、『今月はこれでギリだな』なんて自戒モード。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近は買い物前に、家計簿アプリの『残り予算』を必ずチェックしてから出発するようにしてる。
見える化ってやっぱ大事。
あと、イオンのアプリでその日のポイントアップ情報を確認して、絶対に“今日は多めデー”しか一週間分まとめ買いしない。
ポイント5倍の日はパスタ麺や調味料のデカパックを優先して、日持ち食材を多めに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現金払いよりも、チャージした電子マネーでピッと支払い。
意外と『今月ここまで使った』って実感できて無駄買いセーブにつながってる。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は連次郎丸。
正直、ここ最近あんまり学校に行きたがらない日が増えてきてて。
ちょっと心配だな…と思ってた矢先の三者面談。
体育館の入り口で、連次郎丸が小声で『パパ、あんまり先生に怒らんといてね…』って。
『おう、味方だぞ？
』って肩ポンしたら、ほんのちょっとだけ笑顔になったのが救い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先生は『最近、体調どう？
』と優しく質問してくれて、連次郎丸も『うーん…ゲームしたい日は元気』と正直な返答。
先生爆笑で、『じゃあ好きなことの話を授業で発表してみない？
』と提案してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、さっこが『なんだか今日は前より話してくれた感じしたね』って。
連次郎丸も『パパと一緒なら、また行ってもいいかも』ってぽつり。
ちょっと胸の奥が温かくなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、今日も夕方塾バイトへダッシュ。
蓮子は部屋でリードのネット注文の最終チェック中。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;連次郎丸のことで、『学校に行きたくない』って気持ちを責めずに、一緒に向き合うスタンスを貫きたかった。
三者面談でも『何が好き？
どんな時が楽しい？
』って質問を先生と一緒にしてみて、無理に“普通”を押し付けなかったのは、ちょっと父親として成長したかなって思う。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-21 日記 - 会議と証券会社、朝から加湿器がぶおーって唸って…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/21/2026-01-21/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/21/2026-01-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から加湿器がぶおーって唸ってたんだけど、窓の結露はガッツリ。
『また拭いておいてね』ってさっこに言われて、地味に面倒な家事トップ3だな、とか思いながら雑巾握ったオレ。
体調はまあまあ、喉カラカラで白湯ゴクリ。
今日も特に予定なしで通常運転、静かなスタートってやつだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事は9時前にいつものTeamsにログイン。
カレンダー見ると、朝イチで証券会社側のシステム担当・須藤さんとの進捗確認MTG。
『先週お願いしたエラーログの解析、進んでます？
』って訊かれてドキッ。
正直、昨日は集中できなくて元気が出なかったんだよな。
『すみません、あと2割くらい残ってまして…』って正直に返したら、須藤さんが『あ、全然大丈夫ですよ！
ムリせずで。
』って即返事。
ちょっと救われる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前はそのまま、山のようなデータの仕分け作業に取りかかる。
途中、チャットで同じSESの後輩・松本くんから『ぽん次郎さん、ここのバッチ処理ってどう優先度つけてます？
今パニクりかけてて…』ってヘルプが飛んできた。
『とりあえず、エラー多めのやつから先に潰してくと精神的にラクだぞ』って返したら、『ですよね、もう目が回ります』ってグッタリスタンプ。
逆に気持ちわかるなあってほんのり笑った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼の会議でも珍しく『タスク、全部自分で抱えすぎじゃない？
』って指摘された。
つい『いえ、まだ大丈夫っすよ！
』って強がっちゃったけど、実際ちょっと目の下クマ増し増し。
自分って手放し下手だな、と反省した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日あらためて感じたのは、タスクを『全部やらなきゃ』って思い込むと、逆に生産性が下がるってこと。
ミーティングで『手が足りなかったら遠慮なく割り振ってください』ってチームリーダーが言ってくれたけど、つい自分で抱え込みがちなのがオレの悪いクセ。
何でそうなるか考えたら、『人に振ると、その後の説明や確認が面倒』とか『せっかく振ったのに進まなかったら怖い』みたいなチキン心なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも今日、エラーログの一部を松本くんと分担してみたら、思ったよりあっさり終わって、すごくホッとするというか、肩がちょっと軽くなった感覚があった。
頼るって、別にサボりじゃなくて、結果的にみんなのためにもなるんだなって実感。
明日からは『これ、お願いできませんか？
』をちょっと増やしてみるのも悪くないな、と心にメモ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日のネットニュースで『宅配ボックス急増』ってのを見かけた。
『一戸建てにも宅配ボックス置く家、増えてるらしいよ』って夕飯のときに話したら、蓮子が『それあったらAmazon受け取りラクだね！
』って速攻反応。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも『最近配達員さんの“置き配”が普通になってきてるし、盗難もちょっと心配だよな～』ってつぶやいたら、さっこが『でも宅配ボックスって案外高いんだよね』と現実的なコメント。
節約と便利さ、どっちを取るか家族会議になりそうな予感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;お昼前、さっこからLINEで『牛乳と卵もうないから、帰りに買っといてほしい』って連絡。
あーまたか、とつぶやきつつ、家計簿アプリをチラリ。
今月も既に食費がギリギリ。
『牛乳、最近高いよね…』ってLINEで返したら、『生協のポイント溜まってたよ』って意外な返答。
なるほど、こういう時のポイ活だな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、スーパーで牛乳2本と卵1パック、ついでに見切り品のヨーグルトもゲット。
レジで『今日はポイント3倍デーですよ』って言われて、心の中でガッツポーズ。
合計845円、うちポイント使って実質支払は500円ちょい。
これで明日の朝ごはんピンチ回避なり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『少しでも安いとこで買う努力、地味に続けてるなオレ…』って思いながら、帰宅後レシートを冷蔵庫にペタリ。
さっこが『ヨーグルトは嬉しい！
』ってニコッとしてくれて、節約の小さな満足感がじんわり。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;家計簿アプリ（シンプル家計簿）で、絶対に“ざっくり管理”だけど、1週間ごとの食費合計だけは必ずチェックしてる。
月単位だと誤魔化せるけど、週単位だと『今週ちょっとオーバー…』って早めに軌道修正できるのがいいんだよな。
あと、牛乳や卵みたいな必需品は“底値チェックリスト”をGoogle Keepにメモしておいて、スーパーのチラシ見てから買うか決めてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ポイントカードも徹底活用で、アプリ経由のバーコード提示はルーティン化。
『ポイント◯倍デー』を家族カレンダーに書いておいて、できるだけその日にまとめ買いする。
さっこにも『今日は◯倍デーだぞ』って声かけると、ちょっとした“節約バトル仲間”みたいな空気になって地味に楽しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-20 日記 - 会議と在宅勤務、朝イチでキッチンに立つと、昨日…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/20/2026-01-20/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/20/2026-01-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチでキッチンに立つと、昨日より明らかに冷え込んでて、床が足の裏からジンジン冷たい。
『ちゃんと靴下履きなよ』ってさっこに小さく突っ込まれたけど、つい裸足でウロウロしちゃうんだよな。
今日は体調はまあまあ、喉の乾きが気になるけど熱はなし。
平日で特に大きな予定もなく、学校行事もバイトもなし。
こういう地味な日が一番ホッとするオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日のリモート会議、朝10時から定例ミーティングだったんだけど、画面越しにプロジェクトリーダーの井本さんが『例の仕様書、昨日と何が変わってる？
』って矢継ぎ早に聞いてきて、ちょっと心拍数上がった。
『コア部分を3点だけ修正しました、修正履歴もまとめてます』って即答できて、内心ホッと一息。
チームチャットでは新入社員の山口くんが『ここのエラーチェック、ifでいいんですか？
』って質問してきたから、『ここはtry-catchの方が安全だぞ』って具体例添えて返したら、『なるほどです！
』ってリアクションスタンプが飛んできて、なんかちょっと嬉しかったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は資料作りに集中しようとした矢先、さっこが『連次郎丸の給食費の紙、パパに見せてって言ってるよ』とリビングから呼ばれる。
勤務中だから…と一瞬思ったけど、『今だけ休憩！
』と割り切って対応。
こういう瞬間に在宅ワークの難しさとありがたさ、両方感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結局、日中はぽこぽことチャットの通知が飛んでくるから、完全な無音の時間はほとんどナシ。
正直、集中したい時ほど細々した問い合わせが重なるんだよなぁ、とぼやきつつも、『返事が早いと頼りになるオーラが出るぞ』ってどこかで読んだのを思い出して、とりあえずポジティブに返してみた。
終業間際、リーダーから『このまま順調ならリリース週も余裕出そう』って言われて、思わず肩の力が抜けた。
よし、あともう一日乗り切ろう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は短時間集中、つまり“スプリント集中”の重要さを改めて実感した。
午前中の会議が終わったあと、タスク整理アプリで『30分』タイマーをかけて、資料作りだけに専念。
最初は『30分で足りるのか？
』って不安しかなかったけど、意外とタスクがグイグイ進む。
結局、複雑な資料も“とりあえずラフ案を30分で全部書く”→“10分休憩”→“ブラッシュアップをもう30分”とパート分けしたら、だらだら続けるよりも圧倒的に早く終わった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この方法、集中力の持続が苦手なオレみたいなタイプには向いてる。
背景として、家族が在宅にいるとどうしても『ちょっと待って』が増えたり、生活音が聞こえてくるぶん集中が途切れがちなんだけど、30分だけなら『今は絶対自分の時間！
』って決めて割り切れるのがポイント。
仕事の合間の“切り替えタイム”を意識するだけで、夕方の疲れ具合もかなり変わってた。
明日もこのやり方、続けてみるつもり。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はネットで『節分恵方巻きの早期予約』が少し話題になってた。
スーパーでも既に特設コーナーができてて、『予約しないと絶対品切れになるよ！
』ってレジ横のおばちゃんが力説してた。
さっこも『今年はどっちの方向？
』ってぐぐってたけど、オレは“どうせ当日安売りを狙う派”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎に『恵方巻きって、本当に願い叶うのかな？
』と聞かれて、『食べてる時しゃべらなきゃOKらしいぞ』ってテキトーに返しておいた。
季節のイベント、流されすぎず“ちょっと楽しむ”くらいがちょうどいいなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夕方、さっこが『近所のスーパー、玉ねぎ29円だったよ！
』と嬉しそうに戦利品を報告。
『すごい戦果だな～』ってオレも大げさに返したら、連次郎丸が『玉ねぎはカレーがいい！
』ってすかさずリクエスト。
家計簿アプリを開いてみると、今月の食費、思ったより“あと一息”で予算オーバー。
よく見ると、今週はつい冷凍食品が増えてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『ポイント2倍デー』って言われて、思わず冷凍うどん3袋まとめ買いしたってさっこが言うから、『その気持ちわかるけど、まとめ買いはほどほどにな』ってやんわり釘刺し。
会計後にレシートをチラ見したら、今日だけで200円分ポイントがついていて、ウチの“ちりつも精神”もまんざらじゃない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はスーパーのバイト終わり、今日も疲れ顔で『今月分の給料、スマホ代と受験模試に消えるな…』とため息。
でも『来月もシフト入れてくる』と自分から言い出したのはちょっと成長。
お金絡みは学びが多いなと、しみじみ感じる夜だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計管理は、家計簿アプリの『週間サマリー』機能を毎週月曜に家族でチラ見するのが地味に効いてる。
それぞれが『自分が無駄遣いしたかも』って気付きやすくなるし、特にさっこや蓮子に“今週課題”を一言添えてシェアするのも、無言の圧力になりすぎずちょうどいい。
つい面倒で記録をサボりがちな時は、『現金をお札で払ったらレシート即撮影』を徹底。
これだけで記録忘れが半分以下に減った。
思い出せない出費が減るだけで、家計の見通しがガラッと変わるぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
朝ごはんの時、いつものようにぼーっと牛乳飲んでたから、『今日、何か楽しみある？
』って聞いたら『給食デザートが好きなの…だけ』とポツリ。
学校自体は相変わらず乗り気じゃないけど、『午後から図書室だけ行こうか』とは自分から言ってきた。
オレもリモート会議の合間に『じゃあ帰りに好きなおやつ買って帰ろうな』って約束したら、ほんの少しだけニヤッとする顔。
こういうわずかな変化が、ほんとに嬉しい。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-19 日記 - 在宅勤務と証券会社、朝、キッチンに立った瞬間、加湿…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/19/2026-01-19/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/19/2026-01-19/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝、キッチンに立った瞬間、加湿器の湯気がモワッと顔に当たって『今日は湿度高めか？
』って思ったけど、実際は窓からの冷気で指先がジンジンするくらい寒い。
体調はまあまあ、ちょっと喉がカサつくかな。
日雇いも学校行事もなし、今日は静かな平日だ。
カレンダーが真っ白だと逆に落ち着くオレ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝イチで証券会社の定例進捗MTG。
Teamsで資料を映しながら、『ぽん次郎さん、このバグ修正の優先度はどっちが上ですか？
』っていきなり指名されてさ、一瞬頭の中で『どっち…いや、そりゃAだけど、Bも今週中だし…』とグルグル。
『Aを優先、Bは明日中に着手します！
』って返したけど、正直、内心は冷や汗ダラダラよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;お昼前、チャットで若手の佐々木くんから『ぽん次郎さん、今これ対応できます？
』ってメンション来て、『ごめん、今はA案件の対応中。
16時以降ならいける！
』と返信。
最近、頼まれ事がパラパラ来て、“優先度＝オレの心の余裕”みたいになってる気がする。
順番決めて処理しないと、あとで自爆しそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はひたすらバグ対応。
エラー内容を見て、『またこのパターンか…』と舌打ちしつつも、『ここはコピペできそう』とひそかにほくそ笑む。
そんなとき、隣の部屋からドア越しに「ピッ」という給湯器の音が聞こえてきて、『ああ、さっこが茶でも沸かしてるんだな』と気分転換。
リモートは家族の生活音がBGMみたいで、地味に励みになるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日あらためて痛感したのは、『自分で優先順位を明確に伝えること』の大事さ。
依頼が多い日は、とにかく順番を自分の中で整理しつつ、それを相手にもオープンにしないと誤解やイライラの元になる。
実は前に優先度を曖昧に返して、佐々木くんに余計な待ち時間を作っちゃったことがあった。
今日みたいに『今どれに集中してるか』『次はいつから動けるか』を正直に伝えると、向こうも『了解です！
』とすぐ納得してくれる。
自分ひとりじゃない現場では、こういう“見える化”本当に大事だな、としみじみ思わされたぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女の蓮子。
帰宅後、制服のままソファにダイブしながら、『今日、部活で今まで一番むずかしい曲配られたんだよ～』と愚痴モード全開。
『どんな曲？
』と聞くと、スマホでYouTube流し始めて、『これ、3分30秒あたりのフルートパートがすごい難しい』と真剣顔。
『音外したら怒られそう…』ってふて腐れてるから、『プロも最初は外すさ、焦るなよ』ってオレもフォロー。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕飯前、さっこが『蓮子、楽譜代いるんだよね？
』とそっと聞いてきて、蓮子は黙ってうなずくだけ。
『パパが出すから、心配しなくていいよ』と声かけたら、『…ありがとう』って小さく返事。
こういう何気ないやりとり、なんかこっちまでほっこりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は晩メシ前に塾へ。
今日はバイト休みらしい。
『今夜は煮込みうどんね』と伝えたら、小さくガッツポーズしてたのをオレは見逃さなかったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は、午後ずっとRobloxで何やら建築してた様子。
時々『パパ、見て！
』と画面を見せてくれるんだけど、正直よく分からない。
でも、『よくできてるな！
』って全力で褒めておいた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 忙しい時でも、『まず子どもの話を最後まで聞く』を意識した。
蓮子の“できない・苦手”って本音も、あえて否定せずに聞いてからフォローした。
父親って、家族のメンタルの受け皿でもあるんだなと実感。
仕事も子育ても『優先順位づけ』が大事だとしみじみ思った一日だった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リビングでレシートの山と格闘。
今朝、さっこが『この前買った加湿器のフィルター、2千円もしたんだけどポイントついてたよ！
』って報告してきて、『いや、ポイントは嬉しいけど思ったより高いな…』って正直心の声。
家計簿アプリを見ると、ジワジワ生活費が増えていて、特に光熱費が去年の同時期より1割アップ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その流れで、聖太郎が『バイト代、今月は少し家にも入れるよ』って照れくさそうに言ってきた。
『おお、それはありがたいな！
』って思いっきり笑顔で返したけど、息子の成長にちょっとグッときた。
千円でも二千円でも、自分から言ってきたのが嬉しかったな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-18 日記 - 日曜日と受験、今日は朝から底冷えして、起きた…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/18/2026-01-18/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/18/2026-01-18/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は朝から底冷えして、起きた瞬間、足の裏が床にペタッと貼りつくあの冷たさにビクッとしたぞ。
リビングの加湿器もいつもの倍ゴボゴボ音を立ててるし、窓の外は相変わらず灰色の空。
日雇いバイトが入ってない久々のまったり日曜、何か忘れてることないかと身構えたけど…特別な予定なし。
こういう日の嬉しさ、じんわり沁みるなあ。
体調は相変わらず風邪一歩手前で踏ん張ってる感じ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ニュースで“花粉シーズン入り”の話題がちらほら出てて、『いや、冬なのにもう？
』とびっくり。
夕飯時、さっこが『マスクの買い置き、そろそろ必要かな…？
』と呟く横で、聖太郎は『受験と花粉、どっちもヤダ…』と涙目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『今年は花粉少なめって予報だぞ』と励ましたけど、例年通りなら家族みんなで“鼻ズルズル地獄”になる予感。
ドラッグストアでマスクと目薬、今週中に仕込まねぇとな…オレも含めて、早めの備えが吉だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男、連次郎丸。
昼過ぎ、『パパ、国語の宿題の“感想文”、全然書けない…』と珍しくSOSを出してきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『何について書くんだ？
』と聞くと、『“冬の思い出”って言うけど、別に何も思い出せない』と机に突っ伏す始末。
オレも昔そうだったな、と苦笑しつつ、『じゃあ、この前の工作クラブ発表会は？
パパ、こっそり見に行ったぞ』と話を振ってみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『あれは…緊張したけど』とぽつぽつ話し始め、『でも、終わったあと、変な安心した』って言葉が出てきた途端、表情が一気に和らいだ。
『じゃあ、その“安心した”ってどんな気持ちだった？
』と更に問いかけると、『心臓がバクバクしてたのが、急に静かになった…みたいな』って、面白い表現。
『それ、いいな！
今のまま書いてみようぜ』と励ましたら、やっと鉛筆が走り出した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中、さっこが『集中してる？
おやついる？
』と声をかけてきて、『今はそっとしといてやって』とジェスチャー。
親子で静かに、でもちょっとずつ前に進めた午前だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、聖太郎は受験勉強で自室にこもりきり、蓮子は『部活の課題曲、YouTubeで何度も聴かなきゃ！
』とイヤホンで爆音。
3人3様、それぞれの“冬”を過ごしてる感じだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日意識したのは、“子どもの『できない』にすぐ口出しせず、まず気持ちを聴く”ってこと。
つい『こうやれば？
』『こう書けば？
』って先回りしたくなるけど、連次郎丸の『心臓が静かになった』って表現を聞いて、『あ、子どもなりにちゃんと感じてるんだな』と思えてハッとした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒に机に向かいながら、あえて“お手伝い”じゃなく“見守り役”でいたつもり。
そのおかげか、書き終えたあとの『やっと終わったー！
』の一言に、こっちまでほんのり達成感。
こういう小さな進歩を見逃さずに拾っていきたいもんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、『朝ごはん何もない！
』とさっこが騒ぎ出して、近所のスーパーまでダッシュ。
外は凍える寒さだったけど、鮮魚コーナーに寄ると、湯気が立ちのぼる惣菜“カニ入り鍋セット”が特売で698円。
思わずカゴにIN。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジ前で『今日はポイント10倍デーですよ～』って言われて、2千円分まとめ買い。
PayPayでピッと支払ったら、『今月の食費、気をつけてよ！
』と隣のさっこから小声の釘刺し。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼過ぎには、家計簿アプリを開きながら、最近じわじわ上がってる電気代のグラフに溜息。
『この“暖房費爆増”ゾーン、本気で何とかしないと』とつぶやいたら、蓮子が『こたつで全員過ごせば省エネじゃない？
』と名案…いや、こたつから誰も出てこなくなりそうで怖い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト代はまだ手付かず。
受験が近い聖太郎の参考書代にちょっとサポートする約束したんで、それも忘れず計上。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近やってる節約ワザは、“家計簿アプリの自動連携”に全力依存。
クレカもPayPayも、全部連携しておけば、毎月の固定費の推移がバッチリ見える。
特に電気代と食費は1週間単位でチェック。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに“週末前に冷蔵庫チェック→使い切り鍋”ってサイクルを家族で徹底。
“残り物鍋”は見た目も楽しいし、買い物が1回減るだけでだいぶ助かってる。
『1食分ストックが減った！
』ってだけで、オレ、ちょっとした勝利感なんだよな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-17 日記 - 土曜日とバイト、今朝は窓の外が白く霞んでて、外…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/17/2026-01-17/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/17/2026-01-17/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は窓の外が白く霞んでて、外の空気が一段と冷たく感じたな。
キッチンでお湯を沸かしてると、やかんの湯気がやたら頼もしく見える。
今日は連次郎丸の学校で行事があって、いつもより早く動き出し。
土曜だけど日雇いバイトも入れてるんで、こりゃバタバタな一日になる予感だ。
体調はやや寝不足気味だけど、気合で乗り切るしかないっしょ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が学校の『工作クラブ発表会』にちょっと顔を出そうかと。
『パパ、来る？
恥ずかしいから目立たないでね』って言われて、『分かった、壁の花になってるから安心しな！
』と返事。
でも、会場で自分の作品を説明する連次郎丸をこっそり見てたら、めちゃ真剣な顔で説明してて、思わず胸が熱くなった。
終わったあと、本人は『変なこと言ってないか心配だった…』ってソワソワしてたけど、『堂々としてて格好よかったぞ』って言ったら、ちょっと照れくさそうにしてた。
この一瞬でも成長を感じて、こっちも励まされたな。
蓮子は部屋に籠ってYouTubeで吹奏楽の演奏動画をチェックしてたし、聖太郎はスーパーのバイト後はずっとスマホで何か調べてた。
みんなそれぞれの土曜日だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸の前で、どれだけ『応援してる』ってオーラを出さずに寄り添えるかチャレンジ。
親がガンガン前に出ると逆にプレッシャーになることもあるから、壁の花を演出した。
発表後に『気づかれなかった？
』って聞いたら、『うん、ちょうど良かった』って。
子どもの“見てほしい”“でも恥ずかしい”バランス、大事にしたいなーって思ったよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は今日はお休み。
だけど朝イチで同僚の岸本さんから『来週の資料、確認済み？
』ってLINEが。
『まだ途中っす、週明けにはまとめます！
』って返したら、『休みの日にすまん、気にしないで』って。
こっちも気がせくけど、オレのペースで切り替えていこうと思った。
普段は土曜でもちょっとメール確認するクセが抜けなくて、つい開いちゃうけど、今日はバイトもあるし家族優先だなと心に決めた。
コタツで蓮子が『父ちゃん、週末くらいスマホ置きなよ』なんて言ってくるもんだから、苦笑いで『…ごもっとも』って返すしかなかったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 会社のリモートワークがなじんできたおかげで、効率的に作業するには『強制的な小休憩』を入れるのが大事だなと最近感じてる。
特に冬場は座りっぱなしで体が冷えて、集中力も持たなくなる。
そこでコーヒーを淹れるタイミングとか、加湿器の水を入れるついでに伸びをするようにしてる。
来週は、タスクごとにミニ休憩を挟んで『リフレッシュ→集中』のリズムをはっきり作ってみる予定。
なんだかんだ、無理に詰めるより、スキマでリセットかけた方がパフォーマンス上がる気がするんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中のうちに、さっこから買い物リストを手渡された。
『洗濯洗剤と卵、それと牛乳が安い日だからお願い』って。
スーパーに行ったら、ちょうど卵がひとパック168円。
『よし、ラッキー』って心の中でガッツポーズ。
レジで『ポイント10倍デーですよ』って教えてもらい、アプリを見せたら、地味に嬉しくて二重にガッツポーズしたくなった。
最近、家計簿アプリも再チェックしてて、食費が微妙にオーバー気味で冷や汗。
特に連次郎丸の好きな冷凍ピザとか、地味に積み重なるのよ…。
バイト代が入ったらちょびっとでも教育費に回すか悩みどころだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 買い物はついつい無駄遣いしがちだから、リスト化して絶対に『リスト外の物』は一品だけって決めてる。
オレは大体、子どもか自分用のアイスを一個だけカゴに入れて満足する作戦。
あとは、スマホの家計簿アプリでレシート撮影して、週ごとに予算を見直し。
『1週間で使える金額』を見える化しておくと、さっこにも『あと○円まで！
』って具体的に言えるから、ブレーキ役も強化しやすい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いバイトの帰りは、駅前のベンチでガンダムUCエンゲージを少しだけ。
今日のイベントは“リディ特攻ミッション”。
相変わらず星3でしかクリアできなくて、『くぅ～無課金の限界かな』なんてニヤリ。
寝る前にLINEマンガで『おじさまと猫』の最新無料話。
おじさんの地味な日常に癒されつつ、ウチの家計も地味に癒されたい…とぼやき。
マンガって、ちょっとしたスキマに心がほぐれるな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-16 日記 - 金曜日と会議、今朝は空気がピリッと冷えてて、…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/16/2026-01-16/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/16/2026-01-16/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は空気がピリッと冷えてて、足元のフローリングがやけに冷たい。
『ひゃっ…！
』って思わず声が出て、慌ててスリッパ履いたよ。
体調はまあまあだけど、唇が乾いてリップ必須。
今日は学校からプリント返却って話があったから、いつもよりちょっと早めに朝ごはん用意。
日雇いは予定なし、週末は子どもたちそれぞれの予定がもりもりで、オレの出番はなさそうな予感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事中、小休憩のタイミングでついスマホをいじっちまう癖があるんだけど、今日は意識して『お湯を入れたマグを両手で持ってホッとする』作戦に切り替えてみた。
チームのチャットで『ちょっと5分リフレッシュ入れます』って書いたら、若手の田村くんが『あ、じゃあ自分も！
』って返してきて、なんか嬉しい。
午後イチの定例会議では、プロジェクトリーダーが『さっき田村さんの資料、別ファイルが混じってました』と突っ込まれて、オレも『気づけなくてすみません』ってすかさずフォロー。
頭の中で“こういう時こそチームワーク”って思いながら、チャットでひっそり励ましスタンプを送っといた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午前中、システムの動作確認をしてたら、証券会社の担当さんから『この注文API、たまに反応が遅くなるんですよね』との相談。
『レスポンスのログ見直してみます』って即返したけど、内心“また原因探しパズルか～”とちょいウンザリ。
でも、この地味な積み重ねが評価に繋がるって信じてる。
集中しすぎて肩こりそうになったんで、椅子から立って背伸びしたら骨がポキポキ鳴って、おっさんを実感した午後だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は『小休憩の質』についてちょっと考えてみた。
今まではタスクの区切りごとに、ただぼんやりスマホ見たり、コーヒーを飲んだりしてたけど、それだと休憩したつもりでも結局脳が休めてない感じがする。
思い切って“目を閉じて深呼吸するだけ”とか、“窓の外を1分見る”だけでも、頭がふっと軽くなるのが分かった。
なんでそう感じるのか自分なりに考えたら、『情報を詰め込みすぎて脳がパンパンになると、集中力のガス欠が起きやすい』んだな。
だから余計な情報を入れず、文字通り“何もしない時間”とセットで休む。
これ、案外効くという発見だった。
今後も午前・午後1回ずつ、意識してみようと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の買い物はドラッグストアで日用品まとめ買い。
さっこが『トイレットペーパーとティッシュ、あとハンドクリームも切れそう』と朝イチでメモを渡してきて、オレがお昼休みに買い出し担当。
レジで合計2,180円。
PayPay払いでポイントは12円分。
店員さんが『金曜はポイント2倍ですよ～』って言ってて、ちょっと得した気分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家に帰ると、冷蔵庫の前でさっこが『今日から冷凍うどん10円値上げだって』とぼやいていた。
『たまには鍋にしよっか？
』って提案したら、『お、野菜炒め用のカット野菜なら安いかも』と乗ってきた。
家計簿アプリは朝に新しく入力。
最近はチラシアプリで底値チェックする習慣がついてきて、さっこも『これなら損しないかも』と一緒に画面をのぞいてくれて、夫婦の小さな共同作業感。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; うちの節約ミニTipsは『買い出しを必ずリスト化』『底値をLINEで家族にシェア』の2点セット。
特に、スマホアプリで金曜とか土曜の特売にリマインダーを設定しておくと、ついで買いの無駄が減る。
実際に『LINEで今日の特売はこれ！
』って送ると、さっこが『これ安いね！
明日まとめて買おう』とリアクションしてくれるので、家族で“節約モードの連携プレー”。
ポイント倍デーを狙う＆まとめ買いで、ちりつも節約。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子がメイン。
学校から『吹奏楽の自主練記録』のプリントを持ち帰ってきた。
『父ちゃん、これ提出しなきゃいけないんだけど、正直全部書いたらまずいかな？
』って、ちょっと困った顔で聞いてきた。
『正直？
どこがまずいんだ？
』って尋ねると、『週2しかちゃんと練習してない…みんなもっとやってるっぽい』とショボン。
『でもウソはダメだぞ。
頑張ってるとこはちゃんと書きな』『うん…“自宅では短時間でも集中してやってます”ってアピールする』と、ちょっと前向きになった様子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その会話を見ていたさっこが『蓮子は不器用だけど曲がったこと嫌なタイプだね』と言い、オレも『それ、長所だよ』とフォロー。
蓮子が『部活の先輩も“無理して盛らなくていい”って言ってた』と話してくれて、こっちまで温かい気持ちになった。
連次郎丸は今日は家で静かに読書。
『Robloxは？
』と聞いたら『今日は気分じゃない』ってポツリ。
聖太郎は帰宅後、ダイニングで英単語帳を開きっぱなし。
その姿を見て『それぞれ頑張ってるなぁ…』としみじみ思った。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-15 日記 - 会議と在宅勤務、今朝は窓のサッシに結露がうっす…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/15/2026-01-15/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/15/2026-01-15/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は窓のサッシに結露がうっすら。
カーテンを開けた瞬間、冷気が足元からしんしん伝わってきて、一瞬『今日は靴下二枚重ねだな』って思わず呟いちまった。
体調はまあまあ、ちょっと手がカサついてるけど、加湿器の優しい湯気を見ながら、コーヒーで一息入れてスタート。
特別なイベントも日雇いバイトもないけど、そんな普通の朝に妙な安心感がある。
おい、オレの冬はこういう日常でできてるんだなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート会議が朝イチから2本立て。
最初の会議、『前回のログ集計、早めに出せますか？
』ってPMの木下さんに詰め寄られて、『スクリプトの不具合が…』って正直に伝えたら、『甘えんなよ～ぽん次郎さん、君の脚本だけに！
』と寒いギャグで場を和ませてくれた。
正直ホッとしたけど、内心『これ…もうちょいで動くんだよなぁ』と心臓バクバク。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前にチャットで河合くんから『証券のバッチ監視、今夜だけ代わってもらえません？
』って相談。
『娘の発表会なんですよ！
』と切羽詰まった声で、つい『おう、オレに任せとけ』と即レスしたけど、夜の自分の時間がちょっと惜しくなったのはここだけの話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は仕様の手直し依頼。
Excelに赤字がガンガン入ってて、『マジかよこれ全部直しなのか』と頭抱えた。
でも、『ぽん次郎さんの説明だとここが曖昧で…』って若手の坂本くんから突っ込まれて、『ごめん、資料直したから見て』って自分からリンク貼っておいた。
正直、相手が若手でも教えてくれるのは助かるなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは『説明の順序』の大切さ。
バッチ処理の説明資料を直してる時、『何が先かわからない』って指摘が続出してさ。
オレ、自分じゃわかりやすく書いたつもりだったけど、坂本くんに『最初のアウトラインがあった方が読みやすいです』って言われて、ハッとした。
技術より伝え方で詰まることもあるんだな、って痛感。
だから、今後は『まず全体像→細部』って順番を絶対意識しようと決意。
こういう指摘、若い子からもらえるのありがたいよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は聖太郎が主役。
朝、自分で弁当詰めながら『なぁ父ちゃん、今度模試の帰りに吉牛寄ってもいい？
』と聞いてきた。
『バイト代残ってるの？
』って聞くと、『うん、昨日の分で千円はある』『じゃあ、好きにしな』って言ったら『やった！
友達と約束したんだ』と満面の笑み。
なんだか成長したな～としみじみ。
受験期のストレスもあるみたいだけど、最近は机に向かう時間も増えてきてて、頑張り始めた感がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこが『聖太郎のシャツ穴開いてるって！
買い替えなきゃ』と騒いでたら、『別にこのままでいいよ～』と本人。
男兄弟あるあるだよな、こういうの。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子はクラリネットのリードのお礼を言いに来て、『父ちゃん、あのリード音いい感じ！
』とニコニコ。
連次郎丸は今日は静かめで、リビングでRobloxの動画だけチラ見してた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『好きにしな』って言いながら、実は聖太郎の小遣いの使い方をちょっと気にしてた。
けど、自分でバイトした金をどう使うかも経験だと思うから、あえて細かくは聞かずに任せた。
あと、蓮子には『物を大切に』と口うるさく言わず、使い心地を聞くだけにした。
子ども達が自分で選択したり失敗できる余白、なるべく確保したいな…って密かに思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;さっこが『今週トイレットペーパーと洗剤安いって！
』と朝イチから家計簿アプリ片手に張り切ってた。
『ポイント5倍の日だし、まとめ買いしよ～』ってノリノリ。
近所のドラッグストアで、トイレットペーパー12ロール298円、洗剤も特売で208円。
レジで『今日はLINE Payも10%還元ですよ』って教えてもらって、思わず『やった！
』と心の中で拳を握った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰り道、さっこが『ついでにお菓子も…』とカゴにポテチとチョコを追加。
内心「またか」と思いながらも、まぁたまには…と黙認。
家計簿アプリに買った分すぐ入力したら、予算オーバーがピコンと赤字。
『ちょっと来週は引き締めようね』ってさっこに伝えたら、『うん…来週はお菓子控える！
』ってやや反省モード。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-14 日記 - 会議と在宅勤務、今朝も底冷えで、布団から出るの…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/14/2026-01-14/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/14/2026-01-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝も底冷えで、布団から出るのに3分は葛藤したオレ。
リビングの窓が白く曇ってて、『今日も乾燥してるなぁ』って思いながら加湿器のスイッチON。
湯気がふわっと立ちのぼるのを見て、ようやく一息。
特にイベントも日雇いもない普通の平日だけど、こういう何もない朝にしみじみありがたみを感じたりする。
体調はのどがちょっとカサつくくらいで、概ね元気。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、証券会社の人たちとリモート会議。
『先月の運用レポート、ここの集計ミスじゃない？
』って指摘されて、一瞬ギクッとした。
『あ、すみません。
ここの範囲指定がズレてました…』って正直に認めて、その場で修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのあと『このピボットの設定、便利ですね』って先輩の松井さんがコメントしてくれて、『あ、そこ昨日YouTubeで知った小技なんです』って軽く自慢しつつ、実は汗がじんわり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『ぽん次郎さん、最近Excel強くなってません？
』なんて言われたんだけど、内心『ああ、それ全部ネットの受け売りですよ…』と心でツッコミ。
昼休み前には『今日も何とかバレずに乗り切ったな…』と小さな安堵感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は静かにデータ整理。
LINE会議でカチャカチャ打鍵音しか聞こえない静けさに、なんとも言えない孤独感。
でも、時々Slackで『ここ、二重集計してません？
』なんてメッセージが飛んできて、『おっと、ナイス指摘！
』と即レス。
こんなやりとりもリモートならではだな、としみじみ思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日拾った小技は、Excelのピボットテーブルで『値フィールドの表示形式』をあらかじめ設定しておく技。
会議中、松井さんが『毎回小数点いじるの面倒で…』って嘆いてたから、『ここから右クリックで“値フィールドの設定”に入ると一発です！
』って実演したら、『え、知らなかった！
』ってちょっと感心された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレ自身も最近まで全然知らなくて、ちょっと前にYouTubeで『Excel時短神業10選！
』みたいな動画を見て覚えたばっかり。
こういう“即戦力系”は、同僚との会話の中で初めて気づくことも多いんだよなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ感心されたかっていうと、意外と“みんな知ってるようで知らない”地味テクって多い。
『ドヤ顔しすぎてもいけないけど、シェアし合える雰囲気は大事だな』って今日改めて思った。
こういう細かい技が積み重なると、いつの間にか“仕事できる人”感が出てくる…気がする！&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は食品のネットスーパーが届く日。
さっこが『牛乳と卵、また値上げしてる…』ってスマホ片手にため息。
『ポイント5倍デーだったから、ラップとティッシュも買っといたよ』って言われて、“また余計なモン…”と思ったけど、オレもストック切れると困る派なんで何も言えず。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注文金額は合計4980円。
『5千円超えると送料タダだったのに…』ってさっこがブツブツ。
『まぁ、無駄買いが減ったと思えばいいじゃん』って返したら、『うーん、そうだけど…』と納得半分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリをチェックしたら、今月まだ食費で2万行ってない。
『意外と抑えられてるね』って伝えたら、『お菓子系もっと欲しいよ～』と子どもたち。
『今週末、バイト代入ったら好きなお菓子買いに行こうか』って言ったら、連次郎丸が『やったー！
』ってジャンプしてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちょっと前まで毎日レシート入力面倒だったけど、最近は自動読み取りが便利すぎて助かる。
細かい出費も可視化できて、こうやって家族で節約トークできるのも地味に良い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近やってる節約術のひとつは“ネットスーパーのポイント5倍デーしか頼まない”こと。
つい買いすぎ防止にもなるし、『今日は5倍の日だからガマン！
』って家族で意識できるのが大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、家計簿アプリに各社の自動連携を全部登録して、スマホで残高や支出を一元管理。
レシート撮影も子どもたちに『ゲーム感覚でやってみ？
』って手伝わせると、意外とノリノリでやってくれる。
小さな積み重ねだけど、コツコツがうちの家計防衛ライン。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がメイン。
朝、リビングでうずくまってSwitch持ってたから、『お、何してんの？
』って声をかけたら、『…きょうがっこう、いかなくていい？
』って小さな声。
内心ちょっとドキッとするけど、『体調悪い？
外寒いしなぁ』って様子を見る。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-13 日記 - 在宅勤務と受験、朝からリビングの空気がパリッと…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/13/2026-01-13/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/13/2026-01-13/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝からリビングの空気がパリッと乾いてて、喉がイガイガ…。
寝ぼけ眼のまま加湿器の水を補充したんだけど、タンクを持ち上げる手が冷たくて思わず『うぉっ…』って声が出ちまった。
今日は平日、特にイベントも日雇いもなし。
外は曇り空、聖太郎が『今日寒いな、バイト行きたくねぇ』って小声でボヤいてたのが朝イチのBGMだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今朝は9時ちょい前にパソコン起動。
Zoomの通知がピコピコ光ってるのを見て、『今日もまたあの数字の話か…』ってちょっと憂鬱に。
案の定、午前の定例会で上司の樋口さんが、『ぽん次郎さん、あの集計レポート、グラフもう一段階細かくできる？
』って聞いてきた。
『できなくはないですけど、どの視点を重視しますか？
』って返したら、『証券部門の動きを軸にしてほしい』って追加リクエスト祭り。
内心、“また仕事増えた…”って思ったけど、まあ、いつものことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進捗確認の後はチャットで後輩のタケダくんから『SQLのWHERE句、複数条件つけても合ってます？
』って相談が。
『条件がORになってるから想定外のデータ拾ってるんじゃない？
』って伝えたら、『やっぱりですか！
』って言われて、ちょっと頼られてる感に悪い気はしなかったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前に、さっこが『コーヒー淹れたよ』ってそっとマグカップを持ってきてくれた。
画面越しにカチカチ聞こえるキーボードの音と、漂ってくるコーヒーの香りが混ざって、なんか家と仕事の境目が曖昧になってる気分になった。
やっぱ在宅ワークって、不思議な距離感だなぁってしみじみ思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日はSQLの条件式で“ANDとORを組み合わせる時のグルーピング”に改めて気を付けないとって再確認した。
タケダくんの質問でも思ったんだけど、複数条件をつなげる時、ちゃんとカッコで括らないと意図しないデータがごっそり出てきたりする。
たとえば『(A AND B) OR C』と『A AND (B OR C)』じゃ全然違う結果になるから、油断できない。
過去にも『データ合わない！
』って焦った経験が何度かあって、そのたびにカッコの位置を見直してきた。
今日も後輩に説明しながら、改めて“初歩こそ大事”って思い知らされたよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は蓮子が主役。
朝から『クラリネットのリード割れちゃった…』って泣きそうな声で起こされた。
『そんな急に言われても！
』って思いながら、『今日部活後に楽器屋寄って帰る？
』って聞いたら、『バイトの前に間に合えば…』って。
んで、『必要ならお父さん、予備のリード買っといてあげようか？
』って言ったら、ちょっとホッとした顔になってる。
こういう小さな“困った”を察知して先回りできると、父親としてはちょっと嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リード代って地味に高いんだよな…昔、自分の時代はもっと安かった気がするけど、物価高の波がこんなとこまで来てるのか。
『お年玉から少し出す！
』って蓮子が自主的に言い出したのもエラいなと思った。
聖太郎は今日も塾、帰り道で『スマホ充電ないから迎え無理！
』ってだけLINEきてた。
連次郎丸は“朝起きるのちょっとしんどい”モードで、布団にもぐりっぱなし。
『今日は学校どうする？
』って聞いたら、うつ伏せで『明日は行けるかも』って。
無理しなくていいぞ、連次郎丸。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 朝イチで蓮子のリードトラブルに気付けたこと、これぞ父親ポイントだと思ってる。
『部活のこと、気にしててくれてありがと』って言われたとき、思わず『オレ、ちゃんと見てるぞ！
』って心の中でガッツポーズ。
あと、連次郎丸には“無理しないでいい”って念押ししてやるのも大事。
プレッシャーじゃなくて、見守る空気を作るのが自分の役割だなって最近特に思うよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日の鍋の残りで雑炊にしたおかげで、今朝の朝食は卵とごはんの追加だけで済んだ。
さっこが『節約になったね』って言いながら鍋をかき回してたけど、レンジの上で鍋がカタカタ鳴る音が、なんか妙に“生活感”あってほっとする。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-12 日記 - バイトと受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/12/2026-01-12/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/12/2026-01-12/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 連休最後の日。
朝、窓開けたら外の空気がピリッと冷たくて、思わず鼻の奥がツンとした。
遠くでカラスが『カーカー』鳴いてる声が、冷えた空に響いてこっちの耳まで染みる感じ。
今日は本業休み、ほっと一息だけど、連次郎丸が『ちょっとコンビニ行きたい』って言うから、久しぶりに外に連れ出してみた。
学校行事も落ち着いて、家族それぞれゆるーく過ごす一日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸がやけに機嫌よさそうで、朝から『パパ、外の空気嗅ぎに行こうよ』だって。
たぶん昨日の学校行事がちょっとだけ自信になったんだろうな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外に出ると、町内の落ち葉がカサカサ音を立てるのが耳に気持ちよくて、連次郎丸も『この音、Robloxに入れたいな』とか真剣な顔で言いだした。
『じゃあ、スマホ録音してみる？
』って提案したら、『え、いいの！
？
』って目を丸くして、落ち葉の山に突っ込んでいった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;録音した音を再生しながら、『これ家でも聴けるね』ってはしゃぐ姿に、こっちまで嬉しくなった。
『外の匂いも録れたらいいのに』って言ったのはオレのほう。
連次郎丸が『パパ、鼻で録音して！
』って笑うから、『そんな高性能じゃねぇよ～』って、二人でくだらないことで爆笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はさすがに疲れ気味で部屋にこもりがちだけど、リビングに降りてきては『おやつまだー？
』とだけ言い残して去っていくスタイル。
蓮子は友達とLINEで盛り上がってて、家にいるのに家にいない現象発生中。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 『子どもに外の世界をめいっぱい感じさせたい』って思った。
今日は連次郎丸とリアルの音を一緒に録音するって“ミッション”を作れたのが、父ちゃんらしいなってちょっと満足。
相手の“やりたい”をちゃんとキャッチして、少しだけ背中押してやる──それがオレ流の関わり方。
『やれよ』じゃなくて『一緒にやろう』って言うのが大切だなって、今日あらためて感じた。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は祝日なんで完全オフ。
とはいえ、仕事脳ってやつはスイッチ切り替えが下手で、つい朝イチでSlackだけチェックしちゃうクセは抜けないな。
『あれ、このタスク、週明けにはみんな気づくかな…』なんて、余計な心配しそうになったけど、さっこに『パパ、またPCつけてる！
今日は休みでしょ』って突っ込まれて、しぶしぶ閉じた。
ゆるふわに“会社の空気”忘れようとしたんだけど、ふとリビングのすみっこに置いてある会社支給のノートPC見るだけで、お腹の奥がちょっとキュッとするから不思議。
『あー、今は父ちゃんでいよう』って、自分に強く言い聞かせた午前中だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は、聖太郎がバイトから帰ってきて、『コロッケ半額だったから買ってきたわ』って、ちょっとドヤ顔しながら袋ぶら下げて帰ってきたのが妙にうれしかった。
仕事で認められるのもいいけど、こういう家の中の“おつかれさま”も、なかなか悪くないね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこはキッチンで『今日はレジ袋有料日だって知らなくて3円払っちゃった～損したぁ』ってブーブー言いながら先にコロッケ開けてて、なんとなく仕事のメールよりこっちのやりとりのほうが自分は好きかもしれないと思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は仕事からちょっと離れて、でも頭のスミで『なんか次の業務に活かせることないかな？
』って自動反射が動いてた。
特に最近、リモートワーク中心になってから“音”に注目することが増えた。
会議の時、誰かの生活音（洗濯機の回る音とか、お子さんのはしゃぐ声とか）が聞こえてくると、イラッとするどころか逆にホッとしたりすることがあるんだよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから今度の会議では、オレも自分の生活音をちょっと隠さず出してみようかなって思った。
例えば、愛用の加湿器の『シューッ』ていう音や、ポットから注ぐお湯の音をミュートしないでおくとか。
それが“人間っぽさ”になって、会議の空気が少しやわらかくなるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これ、意外とチームの関係性に効く気がしてる。
次はためらわずに、背景に“リアル”を混ぜていこう。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;いやー、正直この時期は出費もかさむね。
連休だとついつい家族でおやつ買ったり、普段手を出さない新作アイスとかもカゴに入れちゃう。
今日も連次郎丸が『限定のチョコパイ食べてみたい』って言いだして、コンビニで一緒に買ったら、1個200円超えてて思わず『高っ！
』って声出しちまった。
でも“学校頑張ったご褒美”ってことでまあ許す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで『dポイント貯まりますか？
』って聞かれて『はい、お願いします』って答えたけど、たまってたの全部使っちゃったから、残高ゼロでちょっと寂しい気持ちに。
こういう時こそ家計簿アプリをチラ見して、“おやつ費”が今月ピンチゾーン突入してるのを再認識。
さっこ曰く『ご褒美は大事！
』らしいけど、財布の紐はオレしか締める人いないからなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういえば、聖太郎のバイト代は来月からしっかり受験関連に消えていく予感。
『オレも働かなきゃ～』って、ほぼ本気で思った夜。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計簿アプリ入力は、いつもレシートもらったその場でスマホにパシャ。
後回しにすると100％忘れるから、コンビニの駐車場とか、スーパーの出口とか、とにかく歩きながらでも即記録。
さっこにも『家計簿アプリだけは絶対見てね』とパスワードごと共有して、月イチは一緒に“おやつ費”と“外食費”を振り返る。
恥ずかしいやりとりもネタにして笑い飛ばすのが、続くコツだと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜、リビングのこたつで『ガンダムUCエンゲージ』をつい開いちゃって、イベントガシャを1回だけ回したら、まさかの☆4バナージが出て思わず『うぉ！
』って変な声出た。
連次郎丸に『何その声～』って突っ込まれつつ、いやこれはアガるだろ、と内心ドヤ顔でいる自分。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-11 日記 - 日曜日とバイト、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/11/2026-01-11/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/11/2026-01-11/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えするくらい寒い日で、リビングのフローリングに足をついた瞬間、『おお…冷てぇ！
』と思わず声が出た。
窓ガラスはうっすら曇ってて、加湿器からもくもくと湯気が立ち上るのが妙に頼もしく見える。
今日は連次郎丸の学校行事が午前中にあって、家族みんなでちょっと緊張しながら準備してた。
午後は家の片付け、夜はみんなで近所の温泉に行けたらいいなって、ぽわんと計画中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸が主役。
学校行事の朝、『パパ、体育館寒いかな？
』って聞いてきたから、『パパの超あったかモコモコ靴下貸してやるよ』とドヤ顔してみたら、『…それ、ゆるくてズレるからイヤ』と即答されて撃沈。
でもその後、『パパと行きたいし、手だけはつないでね』と小声で言ってくれた。
体育館の入り口で、手をぎゅっと握ってくる小さな手の温かさが嬉しくて、“親ってこういう時にしみじみするんだよな”って思った。
帰り道、『頑張ったね』って頭を撫でたら、『ふつうだった…でも一緒がよかった』と照れた顔。
聖太郎はバイトの後、一瞬だけリビングに顔を出して『なんか鍋食いてぇ』と呟き、蓮子は部活帰りに『あ、温泉行くならみんなでタオル準備しとくよ』と家族モードに。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は“子どもと一緒に行事に参加する”って、一見当たり前のことだけど、手をつないだり、声をかけたり、ほんの少し『寄り添う』ことを意識した。
体育館で他の親御さんがそわそわしてるのを見て、オレもつい『うちの子は大丈夫かな？
』って気になって。
でも終わった後、連次郎丸が『来てよかった』ってポツリと言った瞬間、“この一日って一生忘れない気がする”と思った。
小さな時間でも、家族と向き合うってやっぱり大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は日曜日だから本業はお休み。
だけど、やっぱり完全オフってわけにもいかないな〜と頭の片隅で仕事のことを考えていた。
朝、聖太郎がスマホでバイト先のシフト表を見ている横で、つい自分のカレンダーアプリを開いて確認してしまったオレ。
『パパ、また仕事のこと考えてるでしょ？
』って蓮子に突っ込まれて、『いやいや今日は完全OFF！
…たぶん』とごまかす。
なかなか切り替え下手だよなあ、とちょっと苦笑。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 仕事のことは抜き、と言いつつ、最近気になっているのはリモートワーク中の『小さなタスク整理』。
前にSlackで『このタスク、手が空いてたら進めといてください』って依頼されたことがあって、スプレッドシートに自分用のタスク一覧を作ったらめちゃくちゃ見通しがよくなった。
次の平日にはチーム用の『見える化リスト』をもっと工夫してみようと思ってる。
みんなの“今手が空いてる感”が分かる仕組み、これが地味に大事なのよね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、さっこが『ティッシュとトイペ、もうすぐ切れそう』って家計簿アプリを見ながら言うから、近所のドラッグストアに2人で買い出し。
ティッシュ5箱パックが398円、トイレットペーパー12ロールは358円、どっちも特売だったんで思わず『ラッキー！
』と心の中でガッツポーズ。
ついでに長女のリクエストでお菓子コーナーに寄ると、ポテチが“今だけ20％増量”で、これも2袋カゴへ。
レジでPayPay払いにしたら、『ポイント今月5倍ですよ』と店員さんが教えてくれた。
電子レシート見たら合計1,111円、ちょっとゾロ目でテンション上がった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近続けてるのは“レシート撮影で家計管理”。
PayPay使った時も、アプリの履歴に即反映されるから、あとで家計簿アプリに転記する手間が減る。
ドラッグストアで特売品を見かけたら、普段の価格と比べて『本当にお得か？
』を頭の中で3秒ジャッジ。
安物買いの銭失いにならないよう、『これ在庫何日もつ？
』『誰がどれだけ使う？
』ってさっこと小声で確認。
使い方をみんなと共有して、変な無駄遣いも防げるし、なんだか“ちょっとだけチーム感”出てくるのが地味に良い。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜は久しぶりにガンダムUCエンゲージを20分だけ起動。
今は“リディVSバナージ”イベント中で、ユニコーンガンダムのカットイン演出にうっとり。
チケットガチャは惜しくも☆2止まりだったけど、やっぱりガンダム世界はオレのリセットタイム。
寝る前はピッコマで『俺だけレベルアップな件』無料話を読み進める。
主人公が一気に強くなるところ、つい『俺も明日こそはレベルアップしたいもんだ…』と心の中で呟いてしまう。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-10 日記 - 土曜日と受験、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/10/2026-01-10/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/10/2026-01-10/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きたら、窓の外は白く霞んでて、近所のアパートから干した布団がふんわり揺れてた。
息を吐くたびに湯気みたいに白くなるし、なんだか冬の空気って肌にピリピリくるな。
今日は連次郎丸の学校行事が午後イチであるから、家族みんなちょっとそわそわ。
日雇いバイトも重なって、オレの土曜はバタバタ確定コースだわ。
手の甲が乾燥でヒリヒリするから、加湿器のスイッチは忘れずに入れた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸。
午前中、『今日は学校の行事あるから一緒に行こう』って声をかけたら、少し間があってから『…パパも来るの？
』と小声。
普段はRobloxに夢中な彼も、今日はなんだかソワソワしてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『せっかくだし、パパと一緒に行ってみようか？
』と誘うと、『うん…でも人多いから…ちょっとだけな？
』と念を押される。
会場の体育館は冷え切ってて、床からじんわり底冷え。
手をぎゅっと繋いで歩きながら、『あそこに友達いるかな？
』ってキョロキョロする連次郎丸の横顔が、なんだかちょっと大人びて見えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行事の間はほとんど無言だったけど、帰り道『今日は頑張ったな』って頭をポンとすると、彼は『…まあ、たまにはな』ってボソッと。
こうやってちょっとずつ外の世界と繋がっていくんだろうなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、今日は部屋で受験勉強モード。
静かに『今日は参考書買いに行こうかな』って言ってきただけ。
蓮子は部活がない土曜で、昼過ぎからずっと友達とLINEしてるらしい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は“寄り添う父親”を意識してみた。
連次郎丸が会場で不安げにしてるとき、無理に話しかけず、ただ手を握って隣にいるだけにしたんだ。
帰り道も、本人が話すまで黙って歩いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って、つい『こうしたら？
』とか『頑張れよ！
』って言いたくなるけど、時には“黙っている”が一番の応援なんだなって感じたわ。
家族の変化を見逃さない“観察力”も、父ちゃんのちょっとした特技かな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は休みだけど、朝イチにSlackをチラッと覗いたら、『昨日の資料アップしてくれてありがとう』ってメンバーの山本くんからコメントが入ってた。
休みの日にまで仕事のこと思い出しちゃうのは、良いのか悪いのか…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つい『こっちはもう切り替えモードだよ〜』って軽く返したんだけど、内心は“家が職場だとこの切り替えがなぁ”と、ちょい複雑な気分。
キッチンからはコトコト鍋の音。
さっこが『パパ、今日は学校の説明会ちゃんと時間見てね！
』って半分怒り気味に言ってきて…休みの日は本業よりも家の指揮系統が厳しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『りょーかい！
今日は言われた通り動きます！
』と返事しつつ、リモート会議より緊張感あるわ〜って思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近所の公園からは子どもたちの元気な声が聞こえてきて、ここだけ日常がちゃんと流れてるんだなあと感じた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日は本業オフだから、仕事の学びというより、“仕事の休み方”を意識したんだよね。
リモートだと、どうしてもON/OFFの切り替えが曖昧になりがち。
昨日の夜に、『明日はPCすらほぼ開かない』って自分に言い聞かせた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも結局、Slackの通知が気になって開いてしまうあたり、まだまだ修行が足りん。
今後は金曜の夜に通知をOFFにする設定を試そうと思った。
“意図的に仕事から離れる勇気”、これが今のオレには一番必要かもしれない。
家族と過ごしてる時間が一番『自分らしい』と感じるから、その切り替えをもっと上手になりたい。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼前に、さっこから『牛乳とトイレットペーパー買っといて』ってLINEが。
近所のスーパーまで歩いていったら、外の空気が冷たくて耳がジンジンする。
でも、商店街の角を曲がったところで、焼き芋屋さんの甘い匂いが…誘惑に負けそうになって立ち止まる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでは、牛乳が198円、トイレットペーパーは5ロールで398円。
『今日は特売じゃないのか…』と心の中でちょっとため息。
レジのおばちゃんが『ポイント2倍デーよ！
』って声をかけてくれて、思わず『じゃあ、これも…』とみかんを追加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合計で820円。
家計簿アプリにパパッと入力したら、なんだか『無駄遣いはしてないぞ』って安心感がこみ上げた。
オレのバイト代はほぼ食費で消えるけど、こうして地味〜にやりくりするのも悪くないなって思った。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-09 日記 - 金曜日と会議、朝イチ、加湿器のスイッチを入れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/09/2026-01-09/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/09/2026-01-09/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝イチ、加湿器のスイッチを入れたら『ジュワァ…』っていう音が小さくて頼りない。
窓の外は薄曇り、空気がピリッと冷たくて、手の甲がカサカサしてるのを感じる冬の朝。
日雇いも学校行事も予定なし、これぞ“通常運転”ってやつだな…と自分に言い聞かせつつ、白湯をすすってスタート。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中、例の証券会社のリモート会議。
『ぽん次郎さん、あの集計タスクの進捗どうですか？
』ってプロパーの林さんに聞かれてドキッとした。
思わず『あ、今データ整理のとこで…』なんて濁しかけて、でも『実は一部、他のメンバーに振れないか相談中です』って正直に伝えた。
林さんが『タスク膨れ気味ですよね、分担できるならうちも手伝います』と返してくれて、ホッとしちゃったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はチャットで後輩の山崎くんとやり取り。
山崎くんが『この部分、任せてもらえますか？
』って申し出てくれて、『おぉ、助かる！
遠慮なく頼むよ』って即返事。
内心、『あー、こうやって任せるの、大事かもな』とちょっとしみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;細かい修正に悩んでたら、『全部自分で抱え込まなくてもいいんですよ』って山崎くんからスタンプ付きでDMが来て、何だか心が軽くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは“タスクの手放し方”。
昔からオレはつい『ここは自分で…』って全部しょい込んじゃうクセがある。
でも、今日は山崎くんに一部任せてみて、自分の手が空く感覚と同時に、相手も意外とやる気を出してくれるのが分かった。
『仕事は信じて任せるのも大事だな』って実感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景には、プロジェクトがジリジリと忙しくなってる実態があって、正直、全部オレ一人が細かく面倒見てたらパンクする。
『余裕がある人、声かけて！
』って全体チャットにポーンと投げてみたら、何人か手を挙げてくれて、こういう“流れ”をもっと上手く作っていきたいな、と前向きな反省。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はネットニュースで“AIイラスト自動生成アプリ”が話題に。
『最近のAIは、絵まで描くのか…』と驚きつつ、夕飯の鍋つつきながら『連次郎丸、ロブロックスもこうやってAIで作れる時代くるんじゃ？
』って振ってみたら、『それ、ちょっとワクワクする！
』と目を輝かせてた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこは『家計簿もAIが自動でつけてくれないかな…』とぼやいてて、思わず『そしたらオレの“底値ノート”いらんくなるな』と二人で笑った。
技術の進化って、やっぱり家庭にもじわじわ来てるなぁと実感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『夕飯、鍋にしたいから買い物頼める？
』と連絡。
仕事終わりにスーパーへ直行、白菜198円、豚肉400gで348円、シメのうどん玉は1玉39円。
レジで店員さんに『今日はポイント5倍デーですよ』って教えられて、『やった！
』と内心ガッツポーズ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レシートを見ながら、『これが今週の底値ラインだな』と独り言。
ついでに子どもたち用のプリン（4個198円）もカゴに入れるも、さっこに『それ、今週2回目じゃない？
』と指摘されてちょっとバツが悪い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリにレシートをパシャ。
食費が月初からもう5,500円オーバーしてるのを見て、『これは節約メニュー強化しかないな…』とため息混じり。
とはいえ、鍋ってコスパ高いし、みんなにも喜ばれるから、まぁ良しとするか。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるのは『底値ノート』。
オレ、スマホのメモアプリに“白菜の最安値”“豚肉グラムいくら”って記録しておくんだ。
こうしてると、スーパーで『今日この値段は安いのか？
』って迷わなくて済むし、つい手が伸びそうな“特売”にも惑わされにくくなる。
あと、ポイントデーだけ買い物するって決めるのもコツ。
地味だけど、じわじわ効くから、オススメだぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女・蓮子。
夕方、吹奏楽部の荷物をガサガサ抱えて帰宅。
玄関で『ただいま〜…あ〜、カバン重っ』って座り込んでた。
『お疲れ！
寒かったろ？
』と声をかけると、『トロンボーン持って肩がバキバキだよ…』って苦笑い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晩ごはんの鍋を囲みながら、蓮子が『そういえば、部活のパート決まったんだよ』とぽつり。
『お、どれになった？
』って聞くと、『三年生が引退したから、私がセカンドになった！
』ってちょっと誇らしげ。
『それはすごいな、頑張ってたもんな』って茶碗を置いて拍手したら、さっこも『やるじゃん！
』とニッコリ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-08 日記 - 会議と証券会社、朝起きた瞬間、リビングの床がヒ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/08/2026-01-08/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/08/2026-01-08/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝起きた瞬間、リビングの床がヒヤッと足裏に突き刺さる。
寝ぼけ眼で加湿器に水を注ぎながら、『冬ってやつは遠慮がねぇな…』なんてぼやくオレ。
外はどんより曇り空、天気予報アプリも『乾燥注意報』の赤文字。
日雇いも学校行事もなし、まったくの通常営業。
だけど、何もない日こそ、こまめに動くしかないんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝イチから証券会社のプロジェクト定例。
カメラオン必須だから、パジャマ姿はNG。
シャツを羽織り、リビングの窓辺でPCを開く。
『先週のログ分析、進捗どうですか？
』ってリーダーの宮島さんが言う。
『今、エラーの再現条件を洗い出してます』って返すと、『ここの数字、ズレてるロジック見当つく？
』と食い気味に突っ込まれる。
内心『うわー、ここ来たか…！
』と冷や汗。
でも、『たぶん、タイムゾーンの処理がズレてるかもしれません』と素直に伝えた。
会議が終わった後、チャットで同期の田辺くんから『ぽん次郎さん、あのロジック、昨日の修正が効いてるっぽいですよ』とDMが。
思わずふっと肩の力が抜けて、『サンキュー、今日中にもう一回テスト回してみるわ』って返す。
ああ、こうやって小さい山を一つずつ越えてくんだよな、としみじみ思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の深掘りメモは『わからないことを素直に言う勇気』について。
会議でカッコつけて『問題ないです』なんて嘘つくと、あとで絶対デカいしっぺ返しが来る。
それより、分かってるレベル感を正直にオープンに伝えた方が、結局仕事も早く進むし、信頼も下がらない。
むしろ困っているときこそ、周りに『何が分からないか』まで説明できる人の方が強い。
宮島さんが会議後、『ぽん次郎さんが素直に状況話してくれるから助かるわ』って言ってくれたのが、地味に嬉しかった。
昔は『わからない＝ダメな社会人』だと思っていたけど、最近は『分からないことをどう扱うか』こそがカギだと実感してるところ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は連次郎丸、小５の次男が主役。
朝、キッチンでオレが食パンを焼いてたら、連次郎丸がスマホ片手にキッチンへトコトコ。
『パパ、お湯の湯気って、どうして空に消えるの？
』って突然の質問。
『おぉ、理科の実験か？
』『いや、さっきYouTubeで見て気になった』とのこと。
熱いお湯をマグカップに注いで、『ほら、湯気は水蒸気っていって、冷たい空気にすぐ消えるんだ』って簡単に実演。
『へー、でもトイレの窓だと曇るよね？
』って食い気味に返ってくる。
『それは温度差のせいかな。
おもしろいな、やってみる？
』と誘ったら、ちょっとだけニコッとしてた。
最近学校は行き渋りだけど、こういう何気ない会話が、ちょっとでも心の栄養になるといいな。
聖太郎は昨夜もスーパーのバイト遅番で帰宅、おにぎりほおばりながら『つかれた～』と一言だけ。
蓮子は部活終わりで、今日もホッカイロ持参。
三者三様だけど、それぞれがんばってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; オレなりの父親ポイントは、『子どもの質問にすぐ答える』『一緒にやってみる』を意識すること。
特に連次郎丸みたいに家にいることが多い時期は、『忙しいから後でね』をつい言いたくなるけど、そこでちょっとだけ手を止めてリアクションすることで、子どもの顔がほんのり明るくなる気がする。
今日みたいな会話は、たぶん本人以上にオレの心の保険にもなってるんだよな、としみじみ思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昼休み、さっこからLINEで『洗剤とトイレットペーパー、そろそろ切れそう』って通知。
スマホの家計簿アプリを見ると、今月の生活雑貨出費がすでに8,000円超えで黄色信号。
午後の休憩がてら、近所のドラッグストアまで自転車をこぎ出す。
『今週はPB（プライベートブランド）の詰め替え買っといた方がいいな…』と独り言。
レジで『今日はポイント5倍デーですよ！
』と店員さんに言われ、思わずガッツポーズ。
1,200円分で60ポイント、ちりつもだなと自分を励ます。
帰宅後、さっこが『あ、ありがとう！
値段ちょっと安いやつだね？
』と気づいてくれて、こっちもちょっと嬉しい。
細かい節約の積み重ね、今は地道だけど、来月のカード明細を見た時にきっとホッとできる…と信じてる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-07 日記 - 証券会社と受験、朝いち、リビングの窓がうっすら…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/07/2026-01-07/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/07/2026-01-07/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝いち、リビングの窓がうっすら白く曇ってて、『おお、ついに冬も本気出してきたか』なんて思ったオレ。
加湿器は今日もゴボゴボ元気。
体調はまずまずだが、手がカサカサしてスマホの指紋認証がうまくいかないのが地味にストレス…日雇いバイトも学校行事も今日はない。
まったくの通常運転。
こんな日こそ、地味な積み重ねが大事なんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝イチの定例ミーティング、Zoomを開いた瞬間、証券会社の担当の吉田さんが『ぽん次郎さん、先週の資料もう一度出してもらえます？
』って急に言うもんだから、一瞬うろたえた。
『あれ、どのバージョンでしたっけ？
』って聞き返したら、『12月の第2週のやつです』ってサラっと返されて、あぁ…例のアレか、とピンとくる。
実はあの資料、レポート形式を少し変えて再利用したやつ。
まさかまた出番があるとは思わなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画面共有しながら、『再利用って便利ですよね』って吉田さんがポツリ。
『ほんと、なるべく素材を使い回したいっすもんね』って同意したら、他のメンバーもしみじみうなずいてたのが面白かった。
出社組の同期、山田からSlackで『今日寒すぎ！
こっち底冷えヤバいぞ』ってメッセージがきて、こっちはコタツでぬくぬく作業してたもんだから、なんか申し訳なくなっちまったよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、一件小さな修正依頼が入ったんだけど、過去の作業メモを引っ張り出して対応。
『記録、バカにできねぇな…』と独り言。
午後は新しい案件の資料を作るフリして、ちょいちょい古いスライドからコピペ。
いや、効率が命だろ、と自分を鼓舞しながら。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日改めて感じたのは、『資料は資産』ってこと。
全くのゼロから毎回作ろうとすると、時間も神経もすり減っちまう。
でも、前に作った資料をうまく再利用すれば、骨格や言い回しを残しつつ、修正点だけ集中できる。
特に証券系の提案や報告は、どうせ“数字”や“流れ”は大きく変わらないことが多いから、下書きファイルを体系的に保存しておくメリットは大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は昔、『人の資料をまるっと引用するのはズル』って思い込んでたんだ。
でも最近、『プロは型をうまく使うもんだよ』って課長にポロッと言われたのが響いた。
今日も、数値部分だけ最新に置き換えて、コメント欄に【再利用】って追記することで、後から修正点も一目瞭然。
これは今後も積極的にやっていこうと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こういう“小ワザ”、同僚ともシェアしていきたいと感じた日だったな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役。
学校から帰ってきてダイニングでぼそっと『部活、今日も寒かった…』ってつぶやいたから、『おつかれ、ホッカイロいる？
』ってカバンからスペア出して手渡した。
吹奏楽部って、雨でも冬でも外で練習あるらしいから、想像しただけでこっちが風邪ひきそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕飯後に『ファミレスのバイト、シフト減ったんだよねー』ってちょっと元気なさげ。
『テスト前だからじゃない？
』って聞いたら、『うーん、それもあるけど、経費削減で新人多いのも理由』と渋い顔。
思わず、『社会の波、早くも体感してるな…』と内心しみじみ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『無理して働かなくていいぞ。
勉強や部活メインでいけ』って言ったら、『いや、バンドメンバーで焼き肉行きたいから、お小遣い自分で稼ぎたいの！
』って反論されて、ちょっと感心した。
こうやって自分なりの目標持ってるの、逞しいなと感じたよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日も受験帰りにコンビニで勉強してたらしい。
連次郎丸はロブロックスの本をリビングで読んでたけど、今日は黙々と工作してた。
あの集中力、どこで発揮されるんだろうな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;『子どもの話は、家事の途中でも手を止めて聞く』ってのが、最近自分に課してるルール。
今日も蓮子の“バイト減った”発言にちょっと反応が遅れたけど、テレビの音を消してちゃんと向き合った。
ほんの数分でも、それだけで表情が緩む気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親って、ついアドバイスしがちだけど、“今日は聞き役デー”で我慢。
まあ、言いたいことは山ほどあるんだけどな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事終わりに、さっこが『牛乳と卵、あとついでにハムも買ってきて』ってLINEしてきた。
こっちはもうパジャマの下にジャージだってのに…。
でも仕方なく近くのスーパーへ。
入口で『本日ポイント5倍デーです！
』ってPOPが貼られてて、あ、今日は得したい奴が集まる日だなって思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ハムが特売で198円、卵が248円、牛乳は168円。
全部合計で614円なり。
レジで『ポイントはアプリに貯めますか？
』って聞かれて、スマホを差し出しながら『どんどん貯めちゃってください』って返すオレ。
家計簿アプリにレシートをカシャ、ただ最近は“食費”のグラフがじわじわ太ってきてるのが心配のタネだ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-06 日記 - 会議と不登校、朝から底冷えのする寒さで、布団…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/06/2026-01-06/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/06/2026-01-06/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から底冷えのする寒さで、布団から出るのに本気で5分くらい葛藤しちまったよ。
リビングに行ったら加湿器がゴボゴボ音を立てて仕事してて、『お、今日も頼むぞ』って思わず声かけたくなった。
今日は特に予定も行事もない、通常運転の一日。
でも、乾燥のせいか喉がイガイガ気味ってのが、ちょびっと憂鬱なスタート。
まあオレは元気だ、頑張るぞ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午前中の会議、例のKさんが『ここのレビュー観点って、今ので全部網羅できてます？
』って急に振ってきてさ。
オレ、内心『うわ、来た…』って思いながらも、手元のチェックリストに目を落としつつ『今の時点では大枠は押さえてるつもりですが、細かいユースケースはまだ拾い切れてないかもです』って正直ベースで返した。
そしたらKさんも『やっぱり、あと2つくらい追加した方が安心ですね』って。
あの人、細かいけど悪気はないタイプだから、オレもつい頷いちまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休み、チームのNくんが『ぽん次郎さん、レビューってどうやって観点まとめてます？
』ってチャットで聞いてきてな。
『オレはまず自分で紙に書き出して、それをExcelにまとめてるよ。
きっちりやり始めたの、最近だけどさ』って教えてやったら、『やっぱ紙っすか！
今度真似しますね』って。
こういうやりとり、ちょっと嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後は静かに仕様書読み込み。
キーボード打つ音と、外から聴こえるカラスの鳴き声くらいって感じ。
合間にコーヒーを淹れながら『レビュー観点、また整理し直すか…』なんてぼやいたら、さっこが『また頭悩ませてるの？
』って声かけてくれて、なんとなく救われたオレだった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日あらためて実感したのは、『レビュー観点を棚卸しすることの大事さ』だな。
リリース前のチェックリストを毎回ゼロから作るの、前は面倒だなって思ってた。
でも、実際に一個一個書き出してみると見落としが減るし、他の人にも『ここまで見てるから大丈夫』って説明できる。
なんでそれをやるかって言うと、実際ちょっと前に要件漏れで手戻りが発生して、『オレのせいか？
』って胃がキューッとなったことがあるからさ。
それ以来、手書きでもなんでも全部可視化するクセがついてきた。
やっぱり、人間、ビビった経験って体に刻まれるもんだな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸。
朝、ダイニングテーブルの上にRobloxの本が山積みになってて、『勉強道具どこいったー？
』って突っ込んじまった。
そしたら本人、『今日は算数のプリントやる日って決めてるから！
』って張り切って宣言。
正直、久々に『勉強』ってワードを自分から発したのを聞いて、内心ちょっとホッとしたぜ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼前、『お父さん、これ教えて！
』って分数のプリント持ってきて、なんだかんだで二人並んで小一時間。
『ここ、なんで÷になるの？
』と真剣な顔で聞いてくるから、『うーん、たとえばお寿司をみんなで分けるとき…』みたいな例え話で説明したら、『あ、わかった！
』って顔がパッと明るくなった。
こっちまで嬉しくなって、『じゃあ次、お父さんが問題出す番な』って少し張り合ってみたり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方、さっこが『今日、連次郎丸が机にずっと座ってるの見て、私ちょっと感動しちゃった』なんてぼそっと言ってて、オレも『あいつなりに頑張ってんだよな』ってしみじみ。
長男・長女はそれぞれバイトや部活で今日はさほど絡めなかったけど、夕食時に『お兄ちゃんたち、今日も頑張ってた？
』って一言様子を聞いてやった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は連次郎丸と一緒に勉強したとき、つい『なんでわからないの？
』って言いそうになったけど、グッとこらえて『このやり方、むずかしいよな』って共感から入るように心がけた。
父親って、まずは聞いて受け止めるのが大事なんだなって痛感した日。
小さな成功体験を積ませること、そのために横で付き合う時間を惜しまないぞって、オレは今日ちょっとだけ成長した気がする。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;さっこが『ティッシュとトイレットペーパー、そろそろストック切れるよ』って言うから、仕事終わりに近所のドラッグストアでまとめ買い。
レジで合計見たら2,200円、思わずため息一つ。
『あ、ぽん次郎さん、今日はポイント10倍デーですよ！
』って店員さんが教えてくれて、『それはラッキーだ！
』って思い直したけど、日用品って案外家計の敵だよなって気づいた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿アプリ開いてみたら、正月明けで冷蔵庫の中身もスカスカ。
ついでに納豆・卵・牛乳も買い足して、また700円追加。
帰宅してさっこにレシート渡した時、彼女が『思ったより安く済んだね！
』って素直に喜んでて、なんか救われた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-05 日記 - 在宅勤務と受験、今日はなんだか曇りがちで、体調…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/05/2026-01-05/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/05/2026-01-05/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はなんだか曇りがちで、体調もイマイチだけど、オレは元気だ！
仕事もフルリモートだから、家で快適にやるぜ。
子どもたちと過ごす時間を考えたら、心が躍るね！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモートで仕事してたんだが、資料を使ってプレゼンの準備をしているときに、同僚の鈴木さんから『これ再利用できるんじゃない？
』と指摘されて、思わず『確かに！
もっと早く気付けば良かったな』ってテンション上がった。
資料の整理って意外と時間がかかるから、こういうアイデアがあると助かるよなぁ。
おかげで、無駄が省けて、サクサク進んだぜ。
夕方には、みんなでリモートで雑談して、『年始に希望する目標は？
』って話題になったとき、オレも『家族との時間を大事にしたい』って言ったら、みんなから『いいね！
それが一番大事』って共感してもらって、なんだか嬉しくなった。
やっぱり、仕事だけでなく、家庭も大事にしたいと思うんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、資料の再利用の大切さだ。
プレゼンの準備で気付いたけど、毎回新しいものを作るのって、時間も労力もかかるから、過去の資料を再活用することで効率が上がるんだよな。
最初のころは、何でもゼロから作らないといけないと思ってたけど、今はアーカイブを見返すことで、自分の成長も感じられる。
次からは、同じようなプレゼンが必要なときは、前の資料を参考にして、アレンジを加えればいいなと。
こうやって、無駄を省いていくことで、仕事もよりスムーズに進められるし、その分家族と過ごす時間が増える。
これからもこのスタイルを続けていくつもりだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役だ。
帰宅後、彼女が学校の課題を頑張っている姿を見て、オレも応援したくて『勉強、順調に進んでる？
』って声をかけたら、彼女は少し困った顔で『うん、でもちょっと難しいところがあって…』って答えた。
そこで、『一緒に考えてみようか？
』って言ったら、『えっ、ほんとに？
助かる！
』と嬉しそうに。
問題を一緒に解いているときに『お父さん、ここはこうじゃないの？
』って言ってくれて、オレも『お！
それいいアイデアだな！
』って思わずニヤリ。
蓮子も自信を持ったのか、最後まで頑張りきったよ。
聖太郎はバイトから帰宅した時に『今日、いいことあったから、夕飯はオレが奢るよ！
』って言ってくれた。
お兄ちゃんの成長に心が温かくなったぜ。
連次郎丸は相変わらずRobloxを楽しんでるけど、今日はちょっとだけ『お兄ちゃんと遊んだ？
』って問いかけたら、『うん、でもまだ一緒にやりたいな』って言ってて、なんだか可愛かった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちが自分の考えをしっかり持っているかどうかだ。
蓮子との会話の中で、彼女が自分の意見を持っているのを感じられて、なんだか誇らしく思った。
『もっと自分の意見を言ってみて！
』と声をかけて、彼女が話すことで自己表現の力が育まれるんじゃないかと思う。
聖太郎も、友達とのコミュニケーションを通じて、少しずつ成長しているのを実感する。
オレも父親として、子どもたちの成長を応援し続けるぜ！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計の見直しをしていたら、今月の食費が思ったよりも計上されてた。
でも、冷静に考えてみると、長男の聖太郎がバイトを始めてからは、少し助かってる部分もあるんだ。
昨日、彼がバイト代で買ったお菓子を見て『それ、いいな！
オレにも分けてくれよ』って言ったら、笑いながら『ダメだよ、これはオレの特権！
』って返してきた。
そう言われると、ちょっと悲しいけど、彼が仕事を通じて学んでいることを知ると、少し誇らしくも思う。
次女の蓮子もバイトを始めたし、家計も少しずつ楽になってくれれば良いんだが、さっこが『これ欲しい！
』って言ってた新しい鍋、あれはどうしたものか…。
今日の買い物で、ポイント10倍デーを利用して少しでも貯金を増やそうと頑張ったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践しているお金の管理法は、家計簿アプリを使うことだ。
毎日の支出を記録しておくと、月末に驚くほど無駄遣いを減らせるんだ。
これがかなり便利で、例えば今週の食費を見ていたら、外食が思った以上に多いことに気づいた。
なので、今後は家での食事を増やして、インスタントラーメンやお惣菜も活用するようにしようと思ってる。
特に土日は子どもたちに手伝ってもらって、一緒に料理をするのもいいかもしれないな。
楽しい思い出にもなるし、家計の助けにもなる。
料理教室よりずっと家庭的で、家族の絆も深まるから、一石二鳥だな！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっているんだ。
特に最近追加されたキャラがすごくカッコ良くて、育成に力を入れてる。
でも、強いキャラを育てるのは時間がかかるから、ちょっとした隙間時間にコツコツ進めるのが楽しい。
もちろん、寝る前にLINEマンガで最新話を一気読みするのも欠かせないぜ。
『この展開は予想外だった！
』って、興奮しながら眠りにつくことが多いんだ。
今日も新しい話をチェックして、思わず「これ、次の話が待ちきれない！
」って心が躍る瞬間があった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-04 日記 - 日曜日とバイト、今日はスッキリした青空の下、気…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/04/2026-01-04/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/04/2026-01-04/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はスッキリした青空の下、気持ちよく日雇いのオフィス移転バイトだ。
寒さを感じながらも、朝の空気は清々しくて、家事や子どもたちと過ごすことを考えると心が躍るぜ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドで気になったのは、家庭用ロボット掃除機の進化だ。
『これかなり便利そうだね、さっこも喜ぶかな？
』って話をしていて、ついに我が家も導入するべきかと考えてしまった。
聖太郎が『これ、実際使ったら超楽になるんじゃない？
』って賛同してくれたから、早速調査しようかな。
次の給料日には、ちょっと奮発してみるかも！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はやっぱり蓮子が主役だ。
放課後、彼女の吹奏楽部の練習を見に行ったんだ。
『オレ、応援に来たぜ、頑張れ！
』って声をかけたら、彼女は照れくさそうに手を振ってくれた。
リハーサル中の彼女の真剣な表情を見ると、なんだか胸がいっぱいになった。
練習が終わった後に『どうだった？
』って聞くと、『緊張したけど、やっぱり楽しかった！
』って笑顔で答えてくれた。
『次回も頑張れよ！
』とエールを送ったら、しっかり頷いてくれたよ。
聖太郎は今日もバイトで忙しそうだったし、連次郎丸はRobloxに夢中だったけど、家族みんなの成長を感じられて嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識していることは、子どもたちとのコミュニケーションを増やすことだ。
最近、特に聖太郎との会話が減ってきたような気がして、ちょっと気になっていた。
『お前の受験、今どうなってる？
』って尋ねた時、ちょっと驚いた様子で『あ、うん、頑張ってるよ！
』って返ってきた。
密かに彼の不安を感じ取ったから、少しでもサポートになれるように一緒に勉強する時間を作ろうと決めたんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日雇いのバイトが終わった後、さっこが『ねぇ、買い物に行ってもいい？
』って聞いてきた。
彼女の表情はワクワクしてたが、オレは心の中で『またか…』と思いつつ、冷静に『どれくらいの予算で考えてるの？
』と問いかけた。
『そんなに高くないから！
』って言いながら、スマホでセール情報を見せてきた。
結局、今月の家計を考えながら、ポイントを上手く使って買い物することにした。
レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われた瞬間、思わず目がキラリ。
これはオレの心を鷲掴みにしたな！&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践しているお金の節約術は、毎月の支出を家計簿アプリで管理することだ。
これをすることで、何にいくら使っているかが一目瞭然になるんだ！
特に、食費が無駄に増えていると気づいた時はショックだったけど、見える化することで、家族全体の意識が変わった。
『この食材、実は値引きされてたよ！
』って発見すると、家族みんなで喜び合えるから、楽しいしね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、寝る前にスマホでガンダムUCエンゲージをやるのが楽しみなんだ。
今日も『このガンプラ、カスタマイズしたら最強なんじゃないか？
』って考えながら、色々試してみた。
あのバトルのスリルと、ガンダムの世界観にはいつも心を掴まれるぜ。
あと、LINEマンガで読んだ『フルーツバスケット』の続きが、また心に残った。
登場人物の成長を見守るのが楽しくて、寝不足になるくらい夢中になったな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業はお休みなんだが、リモート勤務の代わりに、すこし気持ちをリフレッシュするために朝のうちに片付けをしたんだ。
『ああ、ここも整理しなきゃな』って思いながら、子どもたちの部屋を見て回ると、連次郎丸のロボット関連のグッズがうじゃうじゃ。
『これ、まだやってるの？
』って聞いたら、『うん！
でも、整理するのは面倒くさい…』って言われて、ついつい笑っちゃった。
そうこうしているうちに、聖太郎が『バイト行ってくる！
』って言って、出かける準備をしていた。
『頑張ってな、勉強も忘れんなよ！
』って送り出したんだ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-03 日記 - 土曜日と日雇いバイト、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/03/2026-01-03/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、元気に日雇いのオフィス移転バイトだ。
寒さを感じながらも、朝のすっきりした空気を吸い込みつつ、家の片付けを頑張ろうとしてるオレだ。
子どもたちと過ごす時間も、家事や片付けで忙しいけど楽しい時にできると思うとワクワクするぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、友人から聞いたニュースで、子ども向けの教育アプリが注目を浴びているって話があった。
特に、プログラミングや英語の学習がゲーム感覚でできるやつだ。
さっこも興味を持ってて、『連次郎丸にもやらせてみようかしら。
』って話してたよ。
教育と楽しさを両立できるものが増えてきているのはいいことだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オレも、子どもたちに新しい技術を学ばせるために、こういったアプリを利用する価値がありそうだな。
家庭での教育環境が変わってきてることにワクワクしてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は蓮子だ。
午後に、吹奏楽部のリハーサルがあるっていうから、オレは応援に行ってきた。
彼女が演奏する姿を見た瞬間、なんだかジーンときたぜ。
『がんばれ、蓮子！
』って思わず声をかけると、恥ずかしそうに笑って手を振ってくれた。
その瞬間、オレは誇らしい気持ちになったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リハが終わって、蓮子に『どうだった？
』って聞いたら、彼女は少し自信なさげに『まあまあかな…緊張したけど、楽しかった！
』って返してきた。
励ましてやりたい気持ちと、彼女の成長を見守ることができる喜び、両方が混ざった感情だったな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういえば、聖太郎はバイトの合間に受験の勉強を続けているみたいで、最近あまり家にいない。
でも、『がんばってるよ！
』って言ってくれて、充実した日々を送ってるのを見て嬉しい気持ちになる。
連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中だけど、たまに『オレ、ゲーム作るよ！
』って嬉しそうに話してくれる。
家族みんな、少しずつだけど成長しているのを感じるな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親として、今日は蓮子の演奏を応援できたことが大きなポイントだと思う。
子どもたちの頑張りを褒めることができるのは、オレの特権だよな。
演奏が終わった後、蓮子に『お前の音楽に対する情熱、本当に素晴らしい！
』って伝えられたとき、彼女が目を輝かせて笑ったのを見て、少し自信を持ってくれたらいいなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、聖太郎の受験勉強のサポートも欠かせない。
彼の頑張りを認めてあげることで、少しでも力になれたらと思っている。
家族の成長やサポートをすることが、父親としての責任だと感じているんだ。
これからも、しっかり支えてやりたいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイト代はだいたい5000円くらいになる予定だけど、家計のやりくりが最近ちょっと厳しいんだ。
出勤前に、さっこが『今月の食費が予算オーバーしちゃうかも…』って言ってたから、気を付けなきゃな。
今日のバイト代は、ちょうど子どもたちの受験に必要な参考書を買う予定だ。
特に聖太郎のために、最新の問題集を選んでやらなきゃ成績が下がっちゃうからな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでの買い物のとき、レジの人が『ポイント10倍デーですよ』って教えてくれた。
思わず『マジで？
』って声が出ちゃった。
結局、食材を買い込んで、約3,000円分のポイントが貯まった。
これで、少しは次回の買い物が楽になるはずだ。
もうちょっと節約しないと、家計が火の車になっちゃうぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;最近、家計簿アプリを使い始めたことで、出費を細かく把握できるようになった。
先月は特に食費がヤバかったから、これからは毎週の買い物ごとに予算を決めて、その範囲内でやりくりすることにしたんだ。
おかげで、必要なものがわかりやすくなって、浪費も減ったように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ポイントを上手に活用して、なるべくお得に買い物するよう心がけている。
たとえば、今月の特売品をチェックして、事前にリストを作ることで、つい買ってしまう無駄を防ぐことができた。
ちょっとした工夫でお金が貯まるのは嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージをやっててさ、ふと思ったんだよ。
これ、育成要素が結構楽しいんだな。
自分の好きなキャラを強化していくのが魅力的で、ついつい時間を忘れちまう。
ある日、お気に入りのモビルスーツで勝利したときの興奮は、映画を見てるみたいだった！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-02 日記 - 金曜日と会議、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/02/2026-01-02/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/02/2026-01-02/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、寒さを感じながらリモート勤務してるオレだ。
朝から頭がすっきりしてて、仕事もサクサク進んだぞ。
今日は日雇いの予定はなくて、家で家事や子どもたちと過ごす時間に集中できるのが嬉しいな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモートでの業務の日。
午前中に会議があって、『このデータ分析の結果、どう評価してる？
』ってマネージャーに質問されたとき、ちょっとドキッとした。
心の中で『あれ、どのデータだっけ？
』って考えながら、ちょっと焦って答えたんだ。
「えーっと、そのデータは…」と言った瞬間、なんとかスムーズに思い出せてホッとした。
会議の後に同僚と『最近、リモート勤務だからこそコミュニケーションが大事だよね』って話し合ったのも良かった。
彼は、「バーチャルで顔を見ないと、本音が見えにくいからさ」と言ってて、オレも頷きながら共感した。
昼間は主に資料作成に追われて、でもその合間に3Dプリンターの話題が出て、『次の休みにどんなもの作る？
』って夢を語り合ったりして楽しかったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の仕事で学んだことは、データ分析の重要性だ。
特に、数字だけ見て判断するんじゃなくて、その裏にあるストーリーを理解することが大切だなって思った。
会議での質問に答える中で、『このデータがどういう背景で得られたか』を考える必要があるって感じたんだ。
具体的に、自分の分析結果を他の人にどう伝えるか、工夫しなきゃなと。
次回はそのあたりを意識して、もっと深い考察をしてみようと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はちょっと家計のことで頭を悩ませた。
最近、さっこがまた洋服を何着か買ったらしくて、レシートを見たら思わず声が出た。
「これ、全部でいくらなんだ！
」って、思わず言っちゃったんだ。
そこにいる聖太郎が、『あーあ、またこれか…』って呆れた顔をしてたな。
家計簿アプリを開いて、使いすぎてるところをチェックしたり、ポイント還元も計算したりして、少しでも節約できる方法を考えた。
最近は、ドラッグストアで日用品をまとめ買いすることでマイルも貯まることに気づいて、今後はそれを続けていこうと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; この間から試している節約方法は、1週間分の買い物リストを作ることだ。
毎週、特売日を狙って、必要な食材や日用品だけをリストアップするようにしてるんだ。
そうすると、余計な物を買うことが減って、実際に買い物した後に『あれもこれも』って悩むことがなくなるんだよね。
次は、買い物後にすぐに家計簿アプリに入力する習慣をつけたいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸だ。
この間から不登校気味で心配してたが、今日はちょっと気分が乗ったらしく、『Robloxの新しいゲーム作ってるんだ！
』って嬉しそうに話してくれた。
オレが『どんなゲーム？
』って聞くと、目をキラキラさせて、『恐竜が出てくるんだ。
友達にも遊んでもらいたい！
』って。
思わず、『すごいじゃん！
ゲーム作りは大変じゃないの？
』って聞くと、『楽しいよ！
でも、時間がかかる…。
』ってちょっと寂しそうに言った。
そんな彼を思いながら、『一緒に遊ぶ時間も作ろうか』って返すと、嬉しそうに笑ってくれた。
でも、聖太郎は勉強に励んでる様子で、彼も『受験頑張るよ！
』って言ってたのが印象的だったな。
蓮子は今日は部活があって、楽しみながら頑張ってるみたいだ。
みんなそれぞれの道を歩いているなと、嬉しく思ったよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいことは、子どもたちが自分で考える力を育てることだ。
連次郎丸がゲーム制作に励んでるのを見て、彼に寄り添いつつも、最終的には自分で道を見つけてもらいたいなと思う。
『失敗しても大丈夫、オレも失敗したことあるし』なんて言いながら、安心感を持たせてあげられたらいいなと。
必ずしも、正しい道を選ばせることじゃなくて、彼の選択を尊重する姿勢を大切にしたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日もリラックスしながら、スマホで『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』をプレイしたんだ。
新しいガチャが来てて、友達と『どれが当たった？
』って盛り上がってた。
オレも頑張って引いてみたんだけど、なかなかいい結果が出なくて、『次こそは！
』って心の中で叫んでた。
寝る前にLINEマンガも読んで、最近ハマってる作品が最新話に突入して、思わず布団の中でニヤニヤしてしまった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2026-01-01 日記 - 受験と吹奏楽、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/01/2026-01-01/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2026/01/01/2026-01-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ渡った空の下、寒さを感じながらリモート勤務してるオレだ。
おかげで気軽に家事を手伝ったり、子供たちと過ごしたりできるのが嬉しい。
日雇いの予定はなく、家のことに集中できるぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長男の聖太郎だ。
午後、勉強をしている姿を見たオレが『どう？
受験勉強、進んでる？
』って聞くと、彼はちょっと困った表情で『うーん、まだまだだよ。
特に英語が苦手なんだ』って言うんだ。
そこで、オレが『一緒に問題集解いてみるか？
』って提案すると、まんざらでもない顔をして『やってみたいかも』って返してくれた。
新年早々、ちょっと勉強の時間を一緒に持てるのが嬉しい。
蓮子は今日は部活の練習に行ってるようで、次兄の連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識しているのは、子供たちとのコミュニケーションを増やすことだ。
聖太郎との勉強の時間はもちろん、連次郎丸の興味にも耳を傾けて、彼の作ったゲームの話をじっくり聞くようにしている。
最近は少しずつ、彼の視点を理解できるようになってきたんだ。
子供たちの成長を見守る中で、オレも一緒に成長し続けたいと思っている。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の日だが、特に大きな業務はない。
ただ、家で普段通りにカジュアルに仕事を進めた。
仕事中に、ワーカー仲間から『このシステム、もっと使いやすくできないかな？
』って相談されて、ちょっと苦笑いしながら『もっとシンプルに、使い方もわかりやすくしないとね』って返した。
そう思って、ちょっとした改善案を考えつつ、今後のことを意識していた。
やっぱり視点が変わると、新しいアイデアが浮かんでくるもんだなぁ。
午後は、子供たちの声が聞こえてくる中、時々笑いが漏れながら仕事を進めた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートで仕事をしていると、どうしても気が散ることがあって、最初は効率が下がることもあった。
でも、最近は、短い時間で集中して作業するテクニックを試している。
具体的には、25分集中して、5分休憩するというポモドーロテクニックだ。
やってみると、あっという間に時間が過ぎていくし、意外にも集中力を上げることができた。
家事や子供たちとの時間も取りやすいし、この方法は続けてみる価値がありそうだなと思っている。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計を見直して少しでも節約しようと思って、近所のスーパーで特売品をチェックしている。
今日も、レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われて、ラッキーだと思ったら、さっこが『これ、まだある？
』『あれも買って！
』と次々リストアップ。
結局、予算をオーバーしちゃったけど、さっこが嬉しそうにしているのを見ると、ま、いっかって思っちゃった。
先週のバイト代が入ったばかりだから、なんとかなるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近心掛けているのは、家計簿アプリをフル活用することだ。
利用履歴を細かく見える化することで、どこにお金が流れているのか、冷静に把握できる。
でも、オレが管理しているだけだとさっこの気持ちが分からないから、週末に一緒に振り返る時間を設けるようにしている。
これで、お互いが理解できるし、無駄遣いも減るかなと思っている。
最近は家族会議が楽しくなってきたぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲームの『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっている。
ちょっとした空き時間にプレイできるから、仕事の合間や子供たちが寝た後に、少しずつ進めてる。
ただ、毎回強い敵に出くわすと、思わず『あぁ、またか！
』って叫びたくなるけど、それがまた楽しいんだよなぁ。
今、ガンダムのイベントもやってるから、コレクションのキャラも増えて、楽しさ倍増。
家族ともその話をすると、聖太郎が『オレもやってみたい！
』って言い出して、少し嬉しかったぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドでは、やっぱりeスポーツが注目されている感じだ。
連次郎丸がRobloxをやっている影響もあって、つい先日、彼に『eスポーツって知ってる？
』って聞くと、彼は目を輝かせて『うん、バトルするやつだよね！
』って答えてくれたのが印象的だった。
学校でも友達と話題になっているみたいで、こういう流行に乗ると、彼の自信にもつながる気がするな。
家族みんなでその話をするのも面白いし、これからも一緒に楽しみたいな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-31 日記 - 在宅勤務と受験、喜び。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/31/2025-12-31/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/31/2025-12-31/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は肌寒さが増して、冬が近づいてるのを感じるオレだ。
リモート勤務で家にいるから、家族と過ごす時間が多くて嬉しい。
日雇いの予定はないから、家事も手伝いながら、子どもたちとコミュニケーションを増やせそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の今日は、午前中に障害対応のミーティングがあったんだ。
『今の状況はどうなってる？
』って聞かれた時、ちょっと緊張したけど、オレも把握してたから、『システムは復旧しつつありますが、データの整合性を確認中です』って冷静に答えられた。
後から同僚が『さすがぽん次郎さん、しっかりしてますね』って褒めてくれたから、少し嬉しかったぞ。
昼食後、せっかくだから進捗をまとめて、リーダーに報告。
『この点は問題が残ってるので、明日再確認しましょう』って提案したら、『いいアイデアだね、頼むよ！
』と即答されて、いつも以上にやる気が出た。
リモートでもチームワークが大事だって再確認できた日だったな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、障害対応をしながらのコミュニケーションの重要性だ。
特にリモート勤務では、情報の共有が鍵になるって実感した。
例えば、復旧作業中に進捗をこまめに共有することで、チーム全体の理解が深まるんだ。
この対応を通じて、リーダーや同僚と連携を強化する大切さを再認識。
次回はもっと積極的に提案や意見を出していきたいと思ったぞ。
具体的には、みんながわかりやすいように資料を作って、視覚的に情報を提供することを考えたんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、SNSで話題になっているのが、子供たちの間で流行っているアニメの続編だ。
長男の聖太郎も、『家族みんなで見たい！
』って言ってたから、今度は一緒に観る計画を立てようと思ってる。
家族で共通の趣味ができるのって、嬉しいことだなって思う。
これからの季節、家族での映画鑑賞が楽しみになるな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;さて、家計の方なんだけど、最近買った日用品をまとめてみた。
今日は特に、お米や野菜を購入したんだ。
近所のスーパーで、特売だったから、思わずまとめ買い。
『お米5キロで2980円、野菜もポイント10倍デーだったから、ほくほく顔』でレジに向かったぞ。
途中で、レジの人が『今日はポイント10倍ですよ！
』って教えてくれて、思わずガッツポーズしそうになった。
これで少しでも家計が助かると思ったから、ちょっと嬉しかったな。
帰宅後、家計簿アプリにも入力して、無駄遣いが少なくなってるのを確認して、自己満足感に浸ったぞ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近気づいた家計の工夫は、買い物前にリストを作っておくことだ。
これで無駄な物を買わずに済んで、節約できてる。
特に食材は、計画的に使うことで、無駄をなくすことができるんだ。
あとは、ポイント還元も意識して、少しでも得になるように、日々考えている。
こうやってコツコツ貯めたポイントも、ちょっとした飲み会なんかに活用する予定なんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は次男の連次郎丸だ。
最近は、Robloxが大好きで、毎日のようにやってるんだ。
今日も『パパ、見て見て！
この新しいゲーム作ったんだ！
』って興奮気味に自分の作ったゲームを見せてくれた。
オレも『お、すごいな！
どんな仕組みになってるの？
』って聞くと、嬉しそうに説明してくれた。
彼の目がキラキラしてて、ちょっと感動したぞ。
時には、彼の興味を尊重しながら、少しずつ他のことにも挑戦させていきたいなと思った。
長女の蓮子は、今日も吹奏楽部で練習していたようで、部活の楽しさを語っていた。
聖太郎はバイトの合間に、受験勉強をしていたみたいで、少し心配だけど頑張ってる姿を見て、オレも励まされた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識しているのは、子供たちの話をしっかり聞くことだ。
連次郎丸がゲームの話をしてくれた時、『すごいな！
』って褒めてあげたら、彼の自信に繋がると思ったんだ。
それに、蓮子の吹奏楽部の話を聞く時も、『どんな曲が好きなの？
』って興味を持って尋ねるようにしている。
やっぱり、子供たちが自分の好きなことを話せる環境を作るのが大事だなと、感じたぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は、仕事の合間に「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をプレイしたんだ。
最近は新しいイベントが始まったらしく、報酬で貰えるキャラが気になって、ついつい課金しそうになったけど、我慢したぞ（笑）。
戦略を考えながら戦うのが楽しいから、毎日のリフレッシュになってるんだ。
夜は、LINEマンガを見ながら寝る準備。
暖かいお茶を飲んで、ゆったりした気分で、面白いストーリーに没頭した時間が幸せだったな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-30 日記 - 会議と在宅勤務、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/30/2025-12-30/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/30/2025-12-30/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒い一日だったけど、リモート勤務のおかげで家族との時間も大切にできたオレだ。
日雇いの予定はないから、子どもたちとのコミュニケーションを増やせるチャンスだと思って、頑張ったぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事はリモート勤務だったけど、会議はオンラインで開催されたんだ。
『このデータについて、どれくらい信頼できるのか？
』って同僚が質問してきたとき、オレも一瞬ドキッとした。
『えーっと、データのソースは確かこの資料だったと思うけど…』って焦りながら答えたんだ。
会議終わった後、同僚の佐藤さんが『ぽん次郎さん、いつも頼りにしてるよ！
』って言ってくれたから、ちょっと安心したなぁ。
やっぱり、みんなの信頼が励みになるんだなと実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、会議での質問への回答方法だな。
資料をしっかり確認しておかないと、思わぬところでつまずくことがあるって思い知らされた。
以前、同じような質問に答えられずに焦った経験があって、『次回は準備しておこう』と決めた。
次は、質問される前に自分から資料を共有して、疑問を解消できるようにしたいと思ってるんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、SNSで話題の『マインドフルネス』について家族と話してみたんだ。
『聖太郎、最近ストレス感じてる？
』って聞いたら、彼は『ちょっと受験のことが気になる』って。
そんな時こそ、マインドフルネスの手法を取り入れてみるのもいいかもしれないな。
家族みんなで一緒に取り組めば、ストレス軽減にもつながる気がする！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午後、家計簿アプリをチェックしたら、今月の節約具合が気になってきた。
『さっこ、今月の食費、あんまりかかってないよね？
』って聞いたら、彼女は『お肉を少し我慢したからね』って。
思わず『じゃあ、今週末は焼肉でも行こうか？
』って提案したら、彼女の目がキラキラしてた。
『そうだね！
』って元気よく返事が返ってきたから、オレも嬉しくなったな。
子どもたちも楽しみにしているし、いい思い出になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 今月は食費を少しでも抑えるために、毎回の食事プランを立てるようにしてるんだ。
『今週のメニューはこれに決めた！
』ってわかりやすくすることで、無駄な買い物を減らせるし、家族みんながそれを知っているから協力してくれる。
これ、家計簿をつける上でも大事なポイントだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子と話す時間がとれた『蓮子、吹奏楽部の練習どう？
』って聞いたら、彼女は嬉しそうに『今日は新しい曲の練習があったよ！
』って。
オレも『どんな曲なの？
』と興味津々。
蓮子が『今年の夏のコンクールに向けて、みんなで頑張ってるんだ』って話していると、彼女の目がキラキラしてたのが印象に残った。
子どもたちの挑戦を応援するのは、オレにとってもすごく嬉しい瞬間だよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として気をつけたいのは、子どもたちの話に耳を傾けること。
聖太郎や蓮子の悩みや喜びをしっかり受け止めて、一緒に考えていく姿勢が大事だなって思う。
今日も、蓮子が吹奏楽部の話をしてくれたとき、『応援してるぞ！
』と声をかけたら、彼女が笑顔を見せてくれたから、しっかり支えていきたいなと感じたよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲーム『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマってるんだ。
今日も寝る前にちょっとやってみたら、強い敵が出てきて『これ、オレには無理かな？
』って思いつつ、必死に戦った。
ゲームの中での勝利は、達成感があっていい気分になるよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は普段の生活の中で、家族みんなのサポートに感謝を感じたよ。特に、妻のさっこが食費を抑えてくれたおかげで、なんとか今月もやりくりできてるな。子どもたちの笑顔を見られるのが、何よりのご褒美だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は、聖太郎と一緒に受験勉強する時間を作りたいと思ってる。彼が不安を感じているとき、一緒に考えてあげられたら、少しでも助けになれるかな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-29 日記 - 会議と在宅勤務、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/29/2025-12-29/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/29/2025-12-29/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒かったけど、リモート勤務で気持ちも軽やかに過ごせたオレだ。
日雇いの予定はないから、家族との時間を大事にできそうだな。
仕事の合間に、子どもたちの話も聞いてあげたいと思ってるよ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務で、朝から会議が続いてちょっと疲れたな。
『このプロジェクトの進捗、どうなってる？
』って上司に聞かれて、正直ドキッとした。
いつもあの人の目は鋭いからな。
『すみません、まだデータが完全に揃っていなくて…』とつい言ってしまったけど、やっぱりもう少し準備しておけばよかったな。
仕事仲間も『そうだね、もう少し調査しないといけないね』って優しくフォローしてくれたから、感謝の気持ちが溢れてきたよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後の会議では、チームメンバーが頑張って発表していて、『おお、これいいな！
』って思わず拍手をしたくなった。
『このアイデア、もっと深掘りした方がいいよ』って意見も出て、みんなで盛り上がった瞬間、なんともいいチームワークを感じた。
こういう瞬間があるから、リモート勤務も悪くないなって思えるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議で学んだのは、みんなの意見を聞くことの重要性だ。
やっぱり一人では限界があるから、複数の視点を持って議論をすることで、より良いアイデアが生まれる。
特に、メンバーの中には前職での経験が活かせる人もいて、その話を聞いていると、自分ももっと頑張らないとなって思った。
次回は、もっと積極的に意見を出していこうと思う！
そのためには事前準備を怠らずに、しっかりと情報を整理しておくことが大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計の見直しをしてるんだ。
教育費や日用品の支出が増えてきたから、ちょっと慎重に管理してる。
今日はスーパーで買い物をしたんだけど、レジで『ポイント10倍デーですよ！
』って言われて、心の中でガッツポーズしたよ。
これで少しでも節約できるかなって思って、グッと頑張った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には、今月は給料日直後にまとめて買い物をして、ポイントを貯める作戦を取ってるんだ。
お米やお肉、子どもたちの好きな冷凍食品をまとめて購入して、合計で1万円以上になったときには、思わず『よし！
』って言った。
これで来月の食費が少し楽になるといいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、家計簿アプリを使って支出管理をしっかりしていて、無駄遣いを減らす工夫をしてるんだ。
妻のさっこがネットショッピングでついポチッとしちゃうこともあるから、これを見せて役立ててもらうようにしている。
これまでの支出をグラフで見せると、ちょっと考える時間もできるみたいで、家計の話もしやすくなったんだ。
少しずつだけど、良い方向に向かっているかな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;オレが実践している節約法の一つは、毎月の固定費を見直すことだ。
例えば、携帯料金を見直してみたら、意外と安いプランがあることに気づいたんだ。
月に500円の節約になるだけでも、1年で6000円も浮くと思うと嬉しくなるよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとは、食費の工夫も大事だと思う。
毎週の買い物メニューを計画して、無駄な買い物を減らすように心掛けているんだ。
特に、子どもたちの好物を盛り込んだメニューを考えると、子どもたちも喜んで食べてくれるから、食費が浮くし、食卓も賑やかになる。
こうした小さな積み重ねが、家計を助けてくれると思っているよ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長男の聖太郎とゆっくり話す時間ができたんだ。
『聖太郎、受験の調子はどうだ？
』って聞いたら、ちょっと微妙な顔をして『うーん、ちょっと不安なところがあるかな。
』って返ってきた。
オレも『今は頑張る時期だから、焦らずに行こう！
』と言いながら、彼の肩を軽く叩いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎の表情を見ていると、オレも受験生の頃を思い出して、心が痛むなぁ。
『大丈夫、オレも一緒に考えるから。
何か手伝うことがあったら、気軽に言ってくれ！
』って声をかけて、少しリラックスした顔を見られたのが嬉しかった。
たまには息抜きも必要だよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長女の蓮子は、合唱の練習が忙しくて『パパ、今度の発表会、応援に来てね！
』って言ってきた。
ああ、そんな大事なことを忘れないでくれて嬉しいなと思った。
『もちろんだ！
少しでも蓮子の力になりたいから、全力で応援するぞ！
』って返したら、彼女も満面の笑みを見せてくれた。
ああ、家族がみんなで支え合っているのを実感できて、心が温かくなる瞬間だな。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-28 日記 - 日曜日と吹奏楽、疲労。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/28/2025-12-28/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/28/2025-12-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒かったけど、散歩で頭をリセットしながら、心が軽くなったオレだ。
日雇いの予定はないから、家族との時間を大事にできそうだな。
疲れも癒しつつ、リフレッシュする日になりそう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、オンラインでのショッピングがますます便利になってきてるよな。
奥さんのさっこも『これ、安かったから買ったよ』って言って、ポイントを使うのが上手だし。
『年末だからいろいろセールやっていて、お得にゲットするチャンスだね！
』って話してると、なんだかワクワクしてくるんだよな。
家族みんなで、時々相談しながら買い物するのも楽しい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は次男の連次郎丸とちょっとした時間を過ごしたんだ。
『連次郎丸、Robloxやってるの？
』って聞いたら、目を輝かせて『うん！
パパ、今度一緒に遊ぼうよ！
』って。
オレも『もちろんだ！
どんなゲームがあるの？
』と聞くと、『最近はこれが楽しいんだよ！
』って自分の画面を見せてくれたとき、なんとも言えない可愛さがあった。
彼が楽しそうに話す姿を見ていると、オレも元気をもらえたな。
一緒に遊ぶのが今から楽しみだ。
長女の蓮子は、合唱の練習に熱心で、『パパ、今度の発表会の曲、聴いてみて！
』って言ってくれて嬉しかった。
彼女の頑張っている姿を見ているだけで、オレも何か頑張らなきゃと思うんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちが自分の夢を追いかける姿を応援することが大事だと思ってる。
今日は蓮子の練習を見ていて、『その調子で頑張れよ！
』って声をかけたとき、彼女が笑顔で『うん！
ありがとう！
』って返してくれたのが嬉しかった。
やっぱり、親の応援が子どもたちの自信につながるんだな。
そう心に誓ったオレだった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨日、久々に近所のスーパーに買い物に行ったんだ。
いつもはネットで済ませてるけど、たまには自分の目で選びたくてね。
『今日はスイーツでも買っちゃおうかな』と思って、安売りコーナーで見つけたチーズケーキが299円だったんだ。
得意のポイントカードを使って、さらに10％引き！
レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われたとき、ちょっと嬉しかったな。
家計を見直そうと思ってアプリでチェックしたら、意外と余裕ができてることに気づいて、来月は家族でちょっとした旅行も考えようかって思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、家計簿アプリを活用するようになって、支出を見える化することが大切だと実感してるんだ。
収入や支出を細かく記録することで、無駄遣いが減るし、何にお金を使っているかが分かるから、次のアクションが見えてくるんだよな。
特に、子どもたちの教育費の計画もこれでスムーズになった気がする。
子どもたちには『お金の使い方、大事だよ』って教えたいと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっていて、気づけば週末ごとに新しい機体を集めるのに夢中になってる。
今日は特に新しいキャラが追加されたので、そっちもチェックしてみようと思ってんだ。
『これ強いよな～』ってつぶやきながら、ジムスナイパーに課金するかどうか悩む瞬間が楽しいんだよ。
夜寝る前に、LINEマンガで読みかけの漫画を片付けるのを楽しみにしつつ、明日も頑張ろうって思うオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はフルリモート勤務だったけど、ゆったりとした時間の中で進められた。
朝、同僚の田中さんから電話がかかってきて、『ぽん次郎さん、あの資料は明日までに確認お願いしますね』って。
オレは『オッケー、任せとけ！
』って返事したけど、ちょっとだけプレッシャーがかかったな。
昼休みにみんなでZoomをつないで、『この前のプロジェクト、すごく面白かったよね』って話を盛り上げていたときは、オレも参加していて楽しかった。
やっぱり、仲間とのコミュニケーションは大事だな。
仕事が終わった後は、家族のために晩ごはんを作る時間が待ってるから、仕事も頑張れるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、リモートでの仕事が多いせいか、業務進行の効率化について考えることが多い。
特に、タスク管理ツールの使い方について学んだのが良かった。
チームメンバーとのやり取りが、これまで以上にスムーズになる気がするんだよな。
『この機能、もっとこう使えばいいんじゃない？
』ってアイデアを出すと、みんなが『いいね、試してみよう！
』ってノッてくれるのが嬉しい。
次は、メンバーの負担を減らせるソリューションを提案したいと思ってるんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は、家族と過ごせる時間があって幸せだなと感じた。特に、子どもたちの笑顔を見ると、オレも元気をもらえる。不安なことも多いけど、家族がいるからこそ頑張れるって実感してる。感謝、感謝。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は、もっと家族との時間を大切にしたいと思ってる。連次郎丸とRobloxを楽しんで、蓮子のオフの時間も作って、一緒に過ごせたらいいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-27 日記 - 土曜日と吹奏楽、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/27/2025-12-27/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/27/2025-12-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそうだな。
家の片付けをしながら、子どもたちの笑顔が思い浮かぶと自然と元気が出てくるオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長女の蓮子が主役だ。
彼女が合唱発表会に向けて練習している姿を見て、オレも思わず感心しちゃった。
「どう？
練習順調？
」って聞いたら、「うん、でもたまに緊張しちゃう」と言うんだ。
オレは『緊張するのは当たり前だよ。
自分を信じて歌えば大丈夫』って言ったら、彼女はニコッと笑って『そうだよね！
頑張る！
』って。
そんな姿を見ていると、オレも心が温かくなる。
次男の連次郎丸はRobloxに夢中らしく、「パパ、今度一緒に遊ぼうよ！
」って誘われたんだけど、今日はちょっとバタバタしてたから、「今度絶対な」と約束した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は父親として、子どもたちの意見をしっかり聞くことを心がけた。
蓮子の合唱の話や聖太郎のバイトのことも、きちんとリアクションしてあげる。
彼女が緊張していることを理解してあげたり、聖太郎の映画の話にも付き合うことで、信頼関係が深まるなぁって思った。
『お父さんも頑張るから、君たちも一緒に頑張ろう！
』って言ったときの子どもたちの笑顔が最高だった。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務なんで、特に目立った仕事はなかったけど、リモートツールを使って同僚とチャットで情報共有したんだ。
『来週のプロジェクト、進捗どう？
』って聞いたら、Aさんが『データの整理で手間取ってるよ』って返してきた。
おいおい、そんな時は一緒にブレインストーミングしようぜ、って心の中で思ったね。
「手伝えることがあれば言ってね」と送信したら、少し心が軽くなったみたいだった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートワークを進めている中で、確認作業のスピードを上げるためにはまとめてやるのが鍵だなって感じてさ。
毎日少しずつ進めることも大切だけど、最後の追い込みでバッと確認するのもアリだと思った。
正直、これまで着手していなかったけど、次はまとめて一気に進めてみようかな。
これなら面白いアイデアが浮かぶかもしれないし、効率も上がるかもな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、子供たちのバイト代をどう使うか話し合ったんだ。
『今度の冬休みは旅行に行きたいから、少し貯めようか』って提案したら、聖太郎は『うん、貯金するのもいいけど、映画にも行きたいな』なんて笑顔で言ってた。
目標を持つのは大事だよな。
蓮子は『私、合唱発表会のための衣装代を捻出したいな』って。
オレもその姿を見て、少し嬉しくなった。
家計簿アプリを使いながら、みんなの希望を整理するのが楽しいんだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践しているのは、家計簿アプリで『楽しむための貯金』というカテゴリーを作って使うことだ。
例えば、家族で出かけるための旅行資金として、毎月の固定費から少しずつ貯金する。
子どもたちにもその使い道を説明すると、より意欲的に貯金してくれるんだ。
『何に使うか考えるのも楽しい』って、みんなの顔を見ながら思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲーム『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマってるんだ。
ゲームの中で、自分の好きなMS（モビルスーツ）を育てて、戦略を考えるのが楽しい。
特に、最近手に入れたユニコーンガンダムを使ったとき、「これで勝てたら最高だな！
」って思わずガッツポーズしそうになった。
LINEマンガも読んでいて、『ワールドトリガー』を最近チェックしてるんだが、仲間たちとの絆がいいな、とつくづく思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、SNSで流行っている「冬の暖かい食べ物特集」に家族で話が盛り上がった。
『お鍋が良いな！
』『あったかいスープも捨てがたい！
』なんて言い合ってた。
みんなそれぞれの好きな料理を挙げて、結局「年越しそばもいいなぁ」と落ち着いた。
妻のさっこは、『温まる料理は心も体も癒してくれるよね』って言ってたけど、オレはリアルな会話の中で「家族の団らんが大事だな」と実感したんだ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-26 日記 - 金曜日と会議、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/26/2025-12-26/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/26/2025-12-26/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそうだな。
子どもたちの顔を見ると、自然と元気が出てくるオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は会議があったんだが、やっぱりオンラインだと気が抜けちゃうな。
『この週のデータをチェックしておいてください』って上司が言った時、オレは『あ、そうだ、忘れてた』って心の中で叫びそうになった。
それで、いつも通りにデータを整理しながら、メモを取ってたんだけど、隣の席の鈴木くんが『ぽん次郎さん、その件、もう少し深堀りした方がいいんじゃないですか？
』って。
思わず『あ、そっか！
』って返したら、鈴木くんがニヤリと笑ってくれた。
その後、みんなの前で発表する時、緊張して声が小さくなっちまったけど、なんとか無事に終わった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議で、データの視覚化の大切さを再認識した。
オレは普段、数字ばかり見ているから、実際にグラフにしてみると、流れが非常にわかりやすくなるなって思ったんだ。
たとえば、売上の推移を見せる時、棒グラフで一目瞭然。
数字だけでは見えなかったトレンドが見えるから、『こういう風にみんなに伝えた方がいいな』って。
次回はもっと視覚的にわかりやすい資料を作ろうと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長男の聖太郎だ。
学校から帰ってきた彼は、『バイトの後に勉強したいんだけど、どうしたら効率よくできるかな？
』って相談してきた。
オレは『まず、時間を決めて休憩を入れるのがポイントだよ。
ちょっとした息抜きが集中力を高めるからな』とアドバイスした。
聖太郎は『わかった。
じゃあ、30分勉強して、5分休憩するって感じでやってみるよ！
』って、目を輝かせながら言った。
その姿を見ていると、オレもなんだか嬉しくなっちゃった。
次女の蓮子は、今度の合唱発表会のために、歌の練習をしたいって楽しそうに話してくれた。
『お父さんも聴いててよ！
』って言うから、『もちろん！
お前の歌声、楽しみにしてるぞ』って返した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちの相談に乗ることなんだ。
最近、聖太郎が真剣に将来のことを考えている様子を見て、『オレももっとサポートしないとな』と思った。
聖太郎の頑張りを陰で支えるだけでなく、彼が自分の意見を持つことを応援したいんだ。
あとは、蓮子の合唱発表会にも積極的に参加して、彼女の頑張りをしっかり見守りたい。
こうやって家族に寄り添って、一緒に成長できたらいいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計のやりくりに頭を悩ませてるオレだが、今日はちょっと特別なお買い物をした。
蓮子にリクエストされた冬のコート、なんとかセールで5,000円でゲットできた。
レジで『ポイント10倍デーですよ！
』って言われた時には、思わずガッツポーズしたくなっちゃった。
『これで蓮子も寒さをしのげるな』って心の中でほくそ笑んだよ。
それに、スーパーでは食材をまとめ買いして、今月の食費を抑える作戦も成功した。
特に、あの肉が割引になった時なんかは、思わず『勝った！
』って叫びたくなったね。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレは最近、買い物の前に必ずリストを作るようにしたんだ。
そうすることで、無駄なものを買わずに済むし、計画的にお金を使える。
特に家族がいると、誘惑が多いからな。
しかも、ポイント還元やクーポンを使うことで、実際にお得感を感じられるから、モチベーションが上がる。
オレの最近のヒットは、アプリで得られるクーポンを使ったこと。
これが意外と便利で、計画的に利用できるから家計に優しいんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、仕事の合間に「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をやるのが楽しみなんだ。
特に、キャラクターの育成が進むと、ついつい夢中になっちゃう。
今のところ、最強の部隊を作るために、いろんなパイロットを集めてる。
一緒に戦う仲間を見つけるのが面白いし、やりがいも感じる。
あとは、寝る前にLINEマンガで新しいエピソードを読むのが日課になってる。
物語がどんどん進むから、続きが気になってしょうがない。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-25 日記 - 会議と在宅勤務、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/25/2025-12-25/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/25/2025-12-25/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそうだな。
子どもたちの顔を見ると、自然と元気が出てくるオレだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は一日リモート勤務だったが、ビデオ会議の途中で『このデータの分析結果はどうだ？
』って聞かれて、一瞬焦ったよ。
『え、今、何の話をしてるんだっけ？
』って思ったけど、慌てずに画面を確認したら、ようやく思い出した。
それを話し始めると、同僚の鈴木君も『あ、オレもその件について気になってたんですよ』って賛同してくれて、心強かったな。
結局、データの流れや根拠を整理して、しっかり議論できたから、思わずガッツポーズしそうになった。
やっぱりリモートでも仲間と連携して進めるって大事だよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議を通じて学んだのは、タイムマネジメントの大切さだ。
特にリモート勤務だと、ついつい集中が切れやすくて、時間が経つのを忘れちゃうことも。
だから、15分おきに簡単な目標を設定することで、効率よく進むことができるんだって気づいた。
『次の15分でこの資料を仕上げるぞ！
』って自分に言い聞かせて取り組むと、かなりスムーズになる。
これを続けていくことで、もっと効率よく仕事ができる！
って感じたよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドとして、SNSで話題になっているアニメの実写化について話したいな。
家族で『実写化するって、どうなるんだろうね？
』って話したとき、聖太郎が『実際のキャストがあのキャラを演じるのはすごく楽しみ！
でも、やっぱり原作の良さを壊さないでほしいな』って言ってた。
その想い、オレもすごく共感した。
原作への愛着をすごく理解できる年頃になってきたのかなと、ちょっと嬉しかったよ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月の家計を見直してて、意外に良い発見があったんだ。
先週、近くのドラッグストアで日用品をまとめ買いしたんだけど、元々予算が5000円だったのに、セールで4000円で済んじゃった。
しかも、ポイントも10倍デーだったから、買ったものが後から500ポイントも戻ってきた！
レジで『ポイント10倍デーですよ』って言われたときは、思わず目がキラキラしたな。
さっこには、『今日はお得だったね、お財布に優しかったよ！
』って話したら、『それなら、何か美味しいもの作ってあげるね！
』って笑顔で返してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践してるお金の管理方法は、家計簿アプリを使って日々の出費を記録していることなんだ。
特に、食費や日用品をしっかり把握することで、無駄な出費を抑えられるようになった。
オレは毎日、夕飯の材料費を記入するだけでも、どんどん使いすぎないように意識が高まるんだよ。
あと、月に一度、家族で「今月の節約成功談」を話し合う時間を設けることで、みんなで節約への意識を高め合えるのも良い。
こういう風に家族で共有することで、自然とみんなで節約につながるからオススメだよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長女の蓮子だ。
彼女が学校から帰ってくると、『今日、合唱部の練習が楽しかった！
』って嬉しそうに話してくれた。
『みんなと歌うのって、やっぱり気持ちいいね！
』って笑顔の蓮子を見て、オレもついつい微笑んじゃった。
それで、オレが『どんな歌を歌ったの？
』って聞くと、『今度の発表会で歌う曲なんだけど、ちょっとだけ聞いてみる？
』って。
そんな姿を見てると、オレも頑張らなくちゃなって自然と力が湧いてくる。
次男の連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中で、『今、すごいアイテム手に入れたんだ！
』って言ってたけど、今日は特に深い会話にはならなかったな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいことは、子どもたちの興味を大切にすることだな。
特に蓮子の合唱や連次郎丸のRobloxへの関心には、しっかり寄り添っていきたい。
合唱の発表会を見に行く約束をしたり、連次郎丸に『そのアイテム、どこで手に入れたの？
』って聞いてみたり。
子どもたちの小さな出来事にも、一緒に喜び合うことで、より絆が深まると思うんだ。
もっともっと、彼らの成長を見守りたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲーム『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっているオレだが、今日のイベントがすごく熱くて、思わず夢中になっちゃった。
特に新しい機体が追加されたから、強化していく楽しさが増しているんだ。
最後のバトルでは、思わず『やった！
勝ったぜ！
』って声を出しちゃった。
そして、寝る前にはLINEマンガで新しい話を読んで、ちょっとストーリーに感情移入しちゃったな。
『主人公、頑張るなぁ。
オレも負けてられない』って、やる気をもらったりして。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-24 日記 - 会議と在宅勤務、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/24/2025-12-24/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/24/2025-12-24/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、元気にフルリモート勤務だ。
日雇いの予定もないから、家族との時間を考えながらのんびりやっていけそう。
子どもたちのことを思うと、自然と顔がほころんでくるな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝からリモートでの仕事を始めた。
「おはよう、皆さん」と挨拶した直後、同僚の佐藤さんが「今日はこのプロジェクトの進捗について話しましょうか」と提案してきた。
オレ、正直このプロジェクトの進捗があんまり良くないのが気になってたから、心の中で『頑張って話さなきゃ』って思った。
会議が進むにつれて、部長が『この部分のデータに問題があるね。
根拠を探るためにサポートが必要だ』と指摘した時、思わず冷や汗かいたわ。
つい先週も同じようなことがあって、またまた信頼を失いたくないなと焦った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議で特に気になったことは、プロジェクト管理ツールの使い方だ。
リモート環境になってから、情報の共有が滞りがちだったんだけど、『このツールを使うと、各自の進捗が一目でわかるから、チーム全体での進捗を把握できるよ』という提案があった。
確かに、これを使えばオレたちのやり取りもスムーズになるだろうし、情報のもれも防げるよな。
今後の会議の準備も、これを基に進めていこうと思う。
これを導入すれば、オレの評価も上がるんじゃないかなと期待してる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家計簿アプリで毎月の支出を見てるんだけど、やっぱり妻のさっこがちょっと高めの買い物をしているのが気になるわ。
昨日も、ネットショップで子どもたちの服を買いあさっていたみたいで、思わず『これで大丈夫かな？
』と声をかけちゃった。
「オレも家計管理を頑張るから、もう少し抑えられない？
」って言ったら、「でも、子どもたちの成長に必要なことだから」と返された。
そう言われると、オレも納得せざるを得なくてね。
しかし、やっぱり教育費もかかるし、どうしようもない。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが最近やっているのは、買い物の前にリストを作ることなんだ。
特に、さっこが買い物に行くときは、あらかじめ『この商品は必要』ってリストを作って渡すようにしてる。
そうすることで、不必要なものを買ってしまうことを防げる。
前回も、リストのおかげでムダな支出が減ったから、今後も続けていきたいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の主役は長男の聖太郎だ。
彼はバイトから帰ってくると、「今日、店でこんな出来事があったんだ」と楽しそうに話してくれた。
『なんか、子ども連れのお客さんがいて、その子がレジの前でずっとお菓子を選んでたんだけど、結局お金が足りなくて泣き出したんだよ』って言うから、オレもついつい笑っちゃった。
「それで、どうしたの？
」って聞いたら、「俺が少しお金を出してあげた」って言った。
ちょっと大人びた行動だなと思って、オレも感心したよ。
次男の連次郎丸は相変わらず家でRobloxばっかりだけど、最近は彼が作ったゲームに聖太郎も興味を持ち始めたみたいで、一緒に遊ぶ姿を見ると微笑ましいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 最近、オレ、子どもたちと一緒に料理をする時間を作ることを意識してる。
特に、聖太郎と蓮子と一緒にクリスマスの準備を進めたいと思って、「今週末、クリスマスケーキを一緒に作るか？
」と提案したら、聖太郎が「いいね、やろう！
」と乗り気になってくれた。
こういう共同作業を通して、家族の絆が深まると思うんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲーム「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」にハマってるんだ。
特に、毎日新たなミッションが追加されるから、ワクワクが止まらない。
先日、特別なガチャが引けたんだけど、思ったよりもレアなキャラが出てきて思わずニヤけた。
「これなら、次のイベントで大活躍できるぞ」と心の中でガッツポーズだ。
マンガも読んでて、LINEマンガで「銀魂」を読み直したら、笑いが止まらなくなった。
やっぱり、こういう娯楽があるから明日への活力が湧くんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、オンライン教材が進化してきているってニュースを見たわ。
特に、子どもたちの学ぶ環境がどんどん変わってきているのを感じる。
「あんまり勉強しないで、ゲームばっかりやってる」と言ったとき、聖太郎が「でも、今のゲームには学びが多いんだよ」と返してきた。
「おお、なるほどな」と思わざるを得なかった。
やっぱり、時代に合わせて柔軟に考えなきゃなって感じるよ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-23 日記 - 受験と吹奏楽、家族の絆。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/23/2025-12-23/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/23/2025-12-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど、まあ元気にフルリモート勤務だ。
日雇いもないから、家族のこと考えながら、のんびりやっていけそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝からPCの前に座って、あれこれと資料をチェックしてると、同僚から『ぽん次郎さん、あの件の進捗は？
』って声が。
思わず、頭の中が真っ白になりかけたが、「あ、あれですね、昨日のミーティングで決まったことをまとめておきました」と答えた。
ミーティングでは、みんなが『この数値の根拠は？
』って矢継ぎ早に聞いてきて、焦ったね。
終わったあとは、隣の同僚が「ぽん次郎さん、もっと自信持って発言していいと思うよ」と励ましてくれたけど、内心「ありがとう」と思いつつも、もっと頼りにされるように頑張らなきゃなーと思ったり。
午後には、クライアントとのやりとりもあって、また慌ただしかったけど、そういうのがあると『今やってることは意味がある』って実感がわく。
こうやって、優先順位をつけながら効率よく進めるのが、オレの今の仕事だな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の仕事を通じて、一つ学んだことがある。
それは、依頼の優先度付けの重要性だ。
今までは、『これもあれも』とやっていたが、今日はその中で特に重要なものに集中してみようと、思い切って優先順位をつけることにした。
その結果、ミーティングでの質問にも的確に答えられたし、自分自身もスッキリした。
この学びを次回のクライアントミーティングにも活かしたいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱりオンラインでのショッピングの増加だよね。
さっことも「最近、ネットで注文することが多くなったね」って話してたけど、確かに便利だし、ポイント還元もあって嬉しい。
ただ、送料が高いと結局、マイナスになっちゃうから、注意が必要って思う。
子どもたちとも「クリスマスプレゼントはどうしようか？
」って会話になったりして、ネットを使って一緒に選ぶのも楽しいなと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月はクリスマスが近いから、家計がちょっとピンチだ。
今日、さっこと一緒に買い物に行ったら、「あ、これも買わなきゃ、あれも買わなきゃ」と言い出して、結局、予算オーバー。
レジで「ポイント10倍デーですよ」と言われたけど、オレの心の中では「でも予算は10倍以上オーバーだよ…」って思ってた。
結局、日用品と一緒に、子どもたちのクリスマスプレゼント代もかかってしまって、家計アプリを見たら真っ赤になってたよ。
そんな中でも、長男の聖太郎がバイト代で自分のプレゼントを用意してくれるって言ってくれたときには、なんだか胸が熱くなったな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; こんな時期、家計をしっかり管理するために、毎月の支出を細かく記入する家計簿アプリが欠かせない。
オレは、基本的に食費や教育費、日用品のカテゴリに分けて、どこで削れるかを見直すことを心がけてる。
特に、外食を減らして自炊に切り替えたことで、かなりの節約になったから、これからも続けていくつもりだ。
そういえば、最近、長女の蓮子も「家のご飯、おいしい」って言ってくれるので、余計にモチベーションが上がるね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;蓮子は最近、吹奏楽部の練習が忙しいみたいで、なかなか家にいない。
帰ってくると、「今日は疲れた」と言いながら、部活の話をしてくれる。
そんな彼女を見ていると、オレも頑張らなきゃと思う。
次男の連次郎丸は相変わらず不登校気味だけど、今朝、彼がRobloxで作ったゲームを見せてくれたときは「お、いいじゃん！
これ、オレもやりたくなったぞ！
」って話しかけた。
すると、ニヤリと笑って、ちょっと照れていたのがかわいかった。
長男の聖太郎も、おかげで教科書よりもリアルな勉強になってるみたいで、ちょっと安心したな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日の会話でオレが意識したのは、子どもたちの興味を大切にすること。
連次郎丸がゲームを楽しんでいるのを見て、ただ「学校に行け」と言うのではなく、彼の好きなことに興味を示してみた。
彼が自信を持って、自分の世界を広げていけるようにサポートしたいなって思った。
これからも、ただ叱るだけではなく、耳を傾けてあげることが大事だなと改めて感じたよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は、「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」にハマっていて、寝る前の時間が楽しみになってる。
新しい機体が追加されるたびに、どんな性能なのかワクワクするし、自分のチームを強化する過程も楽しい。
先日、インフレ対策のために育成した機体が大活躍してくれて、思わずガッツポーズしそうになった。
そして、LINEマンガで読んでいる新しい漫画も面白い。
特に恋愛ものが好きみたいで、『これ、オレもこういう場面を経験したかも』と思いながら楽しんでるよ。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-22 日記 - 会議と在宅勤務、今日は曇り空で、ちょっと肌寒い…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/22/2025-12-22/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/22/2025-12-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は曇り空で、ちょっと肌寒い。
体調はまずまずだが、日雇いの予定もないから、家のことをもう少し片付けたいなと思ってる。
夕飯は久しぶりにみんなで鍋でもいいかなと考え中だぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモートでの業務。
午前中の会議では、上司から『新プロジェクトの進捗はどうなってる？
』って聞かれて、内心ドキッとした。
先週、進捗報告をまとめたはずなんだが、妙に不安がよぎって、つい『えっと、今週中にはデモ版を完成させる予定です』って言っちゃった。
正直、少し焦ってたな。
昼休みに少しだけ家事をしていたら、長女の蓮子が『お父さん、私も手伝おうか？
』って言ってくれたのが嬉しかった。
おかげで、スムーズに終わったんだ。
午後も仕事に集中しようと心掛けたけど、やっぱり子供たちのことが気になって、スマホで少しLINEをチェック。
聖太郎がバイト先から帰ってきたっていうLINEがあって、思わず笑っちまった。
頑張ってるな、あいつ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議を通じて、進捗に対する準備の大切さを実感した。
進捗状況を報告する際、具体的な数字やデータを持っていると、質問への答えがスムーズにいくことに気付いたんだ。
例えば、前回は『順調です』って言っただけで、具体的な数値を提示できなかった。
でも、次回は、秒単位で進んでいるプロジェクトの比較データを用意するつもりだ。
それがあれば、もっと安心して発言できるだろうし、上司も納得するはずだと思った。
だから、今後は報告する前に必ずデータを整えるようにしようと心に決めたんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、SNSやニュースで『働き方改革』の話題が盛り上がっているよな。
特にリモートワークの導入が進んでいる影響か、会社の同僚ともその話で盛り上がった。
『フルリモートに慣れると、もうオフィスには戻れないかも』なんて話してて、ちょっと笑っちまった。
子供たちも自宅でリモート授業を受けたりしているから、家での過ごし方がみんな変わってきたなと感じる。
家族みんなで、この新しい働き方をどう活かすかを考える時期なのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は買い物に行く予定はなかったけど、ちょっとしたお遣いを頼まれて近所のスーパーに。
そこで目に入ったのは、チラシで見た『特売の豚バラ肉』。
買おうと思って、レジで見つけたら、油断して値段を確認してなかった。
なんと、半額だったから思わずガッツポーズ。
節約できるって嬉しいよな。
さらに、ポイント10倍デーだったから、嬉しさ倍増。
帰りに子供たちの好きな冷凍ピザもついでに買って、合計で約3000円の買い物になった。
家計簿アプリに記入する時、ポイントやお得感を計算して、ニヤニヤしちゃったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、特売品を狙うことに力を入れている。
スーパーのチラシをこまめにチェックして、特に肉類や日用品の特売日に合わせて買い物をするようにしているんだ。
それに、アプリで管理している家計簿を使って、月ごとの支出を見える化することで、どこにムダがあるのか確認できるようになった。
これを続けてるおかげで、少しずつではあるけど、無駄遣いが減ってきていると思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;午後、次男の連次郎丸が自分の部屋にこもっていたから、様子を見に行った。
ドアをノックして、『おーい、何してるんだ？
』って声をかけたら、『Robloxで新しいゲーム作りたいんだ』って返事がきた。
『面白そうだな、手伝うか？
』って聞いたら、ちょっと困惑した様子で『いいや、ひとりでやりたい』って。
少し寂しい気もしたけど、彼なりの成長だと思って見守ることにした。
その後、長男の聖太郎がバイトから帰ってきて、お金をもらったとニコニコ顔で見せてくれた。
それを見た長女の蓮子が、『私も頑張ってバイトして、早くあのお金もらいたい！
』って言ったのが可愛かった。
子供たちの小さなやり取りを見て、家族が一緒に成長していることを実感した。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父として意識したいのは、子供たちが自分自身で挑戦することの重要性を理解してもらうことだ。
連次郎丸がゲームを作りたいって言った時、最初は手伝おうとしたけど、彼の意思を尊重することにした。
子供たちがやりたいことに対して、全面的に支えてあげる姿勢を大切にしようと思った。
これからも、彼らが自分の目標に向かって進めるように、見守りつつも必要なサポートをしていきたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、夜寝る前にスマホで『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』をちょこっとやるのが日課になってる。
ユニコーンガンダムのステージで、あれこれ試行錯誤するのが楽しくて、ついつい時間を忘れちまう。
この前、珍しく高レアリティのモビルスーツが手に入って、テンション上がっちまった！
『よし、これでクリアできるかも！
』なんて思いながら、ワクワクしながらプレイしてる。
漫画も最近新作が出てきて、次の日の出勤前に1話だけ読んだら、あっという間に引き込まれてしまった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-21 日記 - 日曜日と受験、今日はちょっと寒い一日だったな…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/21/2025-12-21/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/21/2025-12-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒い一日だったな。
体調はまぁまぁだが、久しぶりに日雇いバイトでヘトヘトになったぜ。
学校行事もあって、バタバタした日曜日だ。
遊びに行けてない子供たちの顔が心配だな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;子どもたちの様子も変化があって面白い。
聖太郎は受験勉強に頑張っているみたいだけど、やっぱりバイトも続けている。
『こんなに忙しいのに、働く意味ってなんだろう？
』って聞かれた時は、ちょっと考えちゃった。
『お金の大切さを学ぶためだよ。
でも、自分の将来を見据えた上で頑張ることも大事だ』と返したら、うんうんうなずいてくれた。
蓮子は音楽が大好きで、吹奏楽部での練習を楽しんでるみたいだ。
『今度の発表会、楽しみにしてる！
』って伝えたら、嬉しそうに微笑んでくれた。
次男の連次郎丸は、相変わらず不登校気味で、Robloxばかりやっているけど、今日は一緒にゲームをする時間を作った。
『一緒にやると楽しいね！
』って言ったら、嬉しそうだった。
オレも、少しでも一緒の時間を持ててよかったなぁと思ったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として心掛けているのは、子どもたちの声に聞く耳を持つことだ。
特に連次郎丸については、無理に学校に行かせるのではなく、彼のペースを尊重するようにしている。
『学校が合わないなら無理しなくてもいいんだよ』と伝えて、少しずつ自信を持てるようにサポートしている。
そんな中で、連次郎丸が自分から外に出たがることが増えてきたのは、いい兆しだと思ってる。
オレとしても他のサポートを考えながら、寄り添っていきたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業は休みだけど、リモート勤務の資料整理はちょっとやったぜ。
ふと思いついて、次の週の業務フローについて妻に話しかけてみた。
『さっこ、今度の会議でこの資料使うんだけど、どう思う？
』って言ったら、彼女は『私には難しそうだけど、ぽん次郎が頑張ってるってことはわかるよ』って笑って返してくれた。
そういう言葉が嬉しいんだ。
ちょっと気持ちが楽になるんだよね。
あまり無理しないようにしないとなぁ。
子どもたちとの時間も大事だから、明日はもっと家族との時間を大切にしたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今週の学びは、プロジェクト管理ツールの使い方をちょっと見直したことだ。
リモートだからこそ、タスクの可視化が重要だって実感した。
例えば、先週末にタスクの進捗管理で混乱があったんだ。
『この部分、みんな理解してるのかな？
』って不安になったんだ。
それで、次の会議では『お互いの目標をしっかり共有しよう』って提案した。
結果、みんなが納得して進められたから、今度はもっと早く試してみたいなと考えてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は買い出しに行ってきたぞ。
3週間ぶりのスーパー訪問だったから、冷凍食品コーナーで思わず目が輝いたぜ。
『お！
これは安い！
』と見つけた冷凍ピザが398円。
『これ、どう？
』と子どもたちに聞いたら、聖太郎が『いいよ、バイト代から出してもいいし！
』って心強いことを言ってくれた。
そんで、ポイントカードも使って、さらに10ポイントもらったんだ。
さっこには『今日は特別にこのピザを作ろう！
』って言ったら、にっこり笑って『ありがとう！
』って言ってくれた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践してるのは、毎月の食費を家族で分担することだ。
聖太郎と蓮子にはそれぞれお小遣いを渡して、家計の何割かを任せてるんだ。
こうすることで、彼ら自身もお金の使い方を考えられるし、オレも助かる。
例えば、今月は蓮子が『私が買いたい食材リストを作る！
』って言い出して、二人で食費を工夫してくれたんだ。
そんな様子を見ると、ちょっと嬉しくなるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」に夢中だ。
特に、最近追加されたキャラの性能が気になっている。
この前、友達とオンラインで対戦した時、見事に逆転勝ちして、思わずガッツポーズしそうになったぜ。
感情が高まった瞬間だったな。
寝る前にはLINEマンガやピッコマで漫画を読んでいるけど、最近読んだ話の展開にドキドキした。
『ああ、これがまた続き気になる展開だな！
』と思いながら、ついつい夜更かししちゃった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-20 日記 - 土曜日と受験、今日は昨日の雨が嘘のように晴れ…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/20/2025-12-20/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/20/2025-12-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は昨日の雨が嘘のように晴れたな。
気温も心地よくて、まるで散歩日和だ。
今日は日雇いの予定はないから、のんびりリフレッシュできるなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家族で話題になっているのがAI関連のニュース。
聖太郎も『受験勉強にAIを使うかも』と言っていた。
『便利になるなぁ』って思いつつ、少し不安も感じる。
『未来の仕事はどうなるんだろう？
』って家族でディスカッションが盛り上がった。
未来は未知数だが、子どもたちには柔軟に対応できる力をつけてほしいなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、最近受験勉強で忙しくなっている。
『今、何ページまで進んだ？
』と聞くと、『まぁ、少しずつだけど、だいぶ焦ってる』と苦笑い。
そんな彼を見て、オレもつい『焦らずに自分のペースで行けよ』と労わった。
長女の蓮子は、バイトから帰ってくると『今日、先輩に褒められた！
』と目を輝かせて話してくれた。
そんな姿を見て、オレも自然と笑みがこぼれた。
次男の連次郎丸は、今日もRobloxに夢中で、『父ちゃん、ここの建物すごいでしょ！
』と見せてくれた。
『おお！
それはすごいな！
』と感心しながら、彼の才能を少しずつ見守っていきたいと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちの話をしっかり聞くこと。
特に、受験でストレスの溜まる聖太郎には、時々話し相手になってあげるようにしている。
『お前が頑張っているの、知ってるからな』と伝えることで、少しでも気持ちが楽になればいいなと思う。
蓮子の笑顔も大事にしたいし、連次郎丸の夢を応援してあげたい。
少しずつでも、そんな父親になれればなぁ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はちょっと買い物に出かけたんだ。
近所のスーパーで、長男の聖太郎がバイト代を貯めて買いたいと言っていたゲームソフトがセール中だった。
『これ、ポイント5倍デーだから、聖太郎にも買ってあげようかな』と心の中でつぶやいた。
レジで支払いを済ませると、思わず『よし、これで息子を喜ばせるぞ！
』って気持ちになった。
家計簿アプリで確認すると、今月は予算内で収まっていてホッとした。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近実践しているのは、買い物の前に必ずリストを作成すること。
これをやると、無駄遣いが減っているのを感じるんだ。
スーパーに行く前に『必要なものメモ』を作って、目に見える化する。
おかげで、店内で『あ、これも買おう』なんて誘惑に負けずに済むようになった。
小さなことだけど、家計が助かっているのは実感できる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージにハマっている。
新しい機体が登場すると『おおっ！
』とテンションが上がっちゃう。
特に、シャア専用ザクが強化された時は思わずガッツポーズ！
スマホの画面を見ながら、家族にも『これ見て！
』と無邪気に見せたが、『またガンダム？
』と冷ややかな反応をされてしまった。
まぁ、趣味だから仕方ないか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事は今日はお休みだが、ちょっとだけパソコンを開いてメールチェック。
『この資料、明日までにお願い！
』と同僚からの急ぎの連絡が来ていて、思わず『ああ、そうだった！
』と頭をかしげた。
リモートだからこそ、休みの日も気が抜けない。
それでも、家の中は静かで、久しぶりに空いている時間ができた。
少しでも頭を整理したくて、夜の散歩でリセットしようと考えた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-19 日記 - 金曜日と会議、今日は晴れ間が覗いて、気持ちも…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/19/2025-12-19/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/19/2025-12-19/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ間が覗いて、気持ちもスッキリ。
体調はまあまあだが、子どもたちのことが気にかかって仕事に集中できないところだ。
学校行事はなし、日雇いもないので、この週末は少しのんびり過ごせそうだなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務中、資料の再利用メモを作るために、データを整理していたんだ。
「これって前に使ったやつだよな？
」同僚の佐藤さんに言ったら、「再利用してコスト削減だって、すごい考え方じゃない？
」なんて返事が返ってきた。
確かに、同じ資料を何度も使えるのは助かる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;途中で会議が入って、「この数値の根拠は？
」って矢継ぎ早に質問され、一瞬頭が真っ白になりかけたけど、資料を改めて見直して「こちらの過去データを基にしています」と自信を持って答えたら、上司が「よく整理されているね」と褒めてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こうした仕事を通じて、同僚とのコミュニケーションも大切だと改めて感じた。
リモートだからこそ、しっかりと声を掛け合うことが重要だと思うんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;今日の学びは、資料の再利用の重要性だ。
業務の効率化を図るためには、過去のデータを活用することが貴重だと実感した。
特に、リモート勤務が増えた今は、同じデータを何度も利用できる形で整備することが求められる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この考え方、実はまだ新しいかもしれないけど、資料を見直すことで次回の会議やプロジェクトの準備が楽になる。
皆で資料を共有することで、チーム全体の生産性が上がるのは間違いないし、これからも意識して取り組んでいきたい。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は、長男の聖太郎が学校から帰ると、「バイトがちょっと忙しいけど、受験も頑張るよ」と言ってきた。
彼の真剣な眼差しを見ると、この時期の頑張りが大切だと、オレも改めて感じる。
「聖太郎、お前の努力を信じてるからな」と声を掛けたら、少し照れた様子で「ありがとう」と答えてくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長女の蓮子は、吹奏楽部で練習しているんだ。
部活の帰り際に、「今日の練習、楽しかったよ！
」と言って、嬉しそうな笑顔を見せてくれるのはやっぱり幸せを感じる瞬間だ。
家族がそれぞれ頑張っている姿を見ると、オレも負けてられないな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次男の連次郎丸は、相変わらずRobloxに夢中。
今日も「見て見て、お父さん！
すごい建物を作ったよ！
」と嬉しそうに見せてくれた。
オレも一緒に遊んでいると、「お父さんと一緒に遊ぶのが楽しい！
」って言ってくれたときは、心が温かくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親として、子どもたちの夢を応援することは本当に大事だと感じてる。
そのためには、しっかり話を聞いてあげることが不可欠だ。
今日も聖太郎や蓮子が夢を語るとき、真剣に耳を傾けて、「どうしたらその夢を実現できると思う？
」と質問するように心掛けてるんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それによって、ただ話を聞くだけじゃなく、彼らが自分で考える力を育てる手助けができると思う。
家族の絆を深めるためにも、こうした瞬間を大切にしていきたいな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は、スーパーで日用品を買ったんだ。
レジに並んでいると、目の前のディスプレイに「ポイント10倍デーですよ！
」って出てきた。
その瞬間、思わず「やった！
」と心の中でガッツポーズ。
家計簿アプリを開いて、しっかりポイントを管理するのが好きなんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家計簿を見返すと、今月はちょっと奮発して教育費に使った分が多かったけど、しっかりと蓄えているし、無駄遣いは抑えてる。
特に、長男の受験に向けた参考書代は仕方ない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「お父さん、また買っちゃったの？
」と長女の蓮子が言ったけど、「未来への投資さ」と言って笑って返した。
家族みんながそれぞれの夢を持っているからこそ、応援したいんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;お金の管理については、家計簿アプリを使っているんだ。
入力も簡単だし、収支のバランスをリアルタイムで把握できるから助かる。
特に、今月の目標を決めて、それを意識することで無駄遣いをセーブできている。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-18 日記 - 会議と在宅勤務、今日は真冬の寒さで、息が白くな…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/18/2025-12-18/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/18/2025-12-18/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は真冬の寒さで、息が白くなるほどだが、オレはすっかりフルリモート勤務に慣れた。
特に日雇いの予定もないし、穏やかに過ごせそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の今日は、オンライン会議で新しいプロジェクトの進捗を確認。
『この調査結果、こういう意味だったんだよね』と資料を見ながら話すと、同僚の田中が『そうそう、これがカギになると思う』って同意してくれた。
ああ、こうやって意見が合うと少し嬉しくなるよな。
会議後には『お疲れ様！
』と、隣の部門の佐藤さんが軽やかな声をかけてくれた。
ホッとした瞬間だったが、内心『明日も頑張らなきゃ』って思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議では、依頼の優先度をどうつけるかがテーマだった。
初めて知ったのは、緊急度と重要度を別々に考える必要があること。
『緊急だけど、重要じゃない仕事もあるな』と気づいた。
たとえば、すぐに対応しなきゃいけないメールがあったけど、実は後回しにしても問題なかったことがある。
これからは、まずは全体を見渡して、優先度を見極めることが大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家族で話題になっているのは、IoT家電だ。
『これからはリモコンなしで操作できるの？
』と聖太郎が興味津々。
オレも興味があって、ちょっと調べたら、声で操作できる技術が進化しているらしい。
『まるで未来の家みたいだな！
』と話すと、蓮子も盛り上がって、『私も欲しい！
』と目を輝かせていた。
でも、値段がかなり高いから、先に貯金しなきゃな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月の家計簿を見返していたら、意外と食費がオーバーしてた。
『まさか、サッコがまた新しい食材を買ってるのか？
』と心の中でひやっとした。
先週末にスーパーでピザの特売があって、つい食材をたくさん買ったらしい。
『もっと安いところも見てみれば？
』とオレが言うと、サッコは『でも、美味しいから仕方ないじゃん！
』と笑って返してきた。
確かに、食べるのは大事だが、もう少し計画的にお願いしたいところだよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; オレが実践しているのは、毎週の食材リストを作ることだ。
こうすることで、冷蔵庫に在庫があるものを確認しながら、無駄な買い物を防げる。
今週は特に、安売りの豚肉をまとめ買いしたから、冷凍庫にストックしておく予定だ。
それに、ポイントを貯めるために、特売の日をチェックするのも忘れずに。
ちょっとした工夫で、家計の助けになるから、オススメだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は長男の聖太郎がテスト勉強してる横で、オレもつい色々口を挟んでしまった。
『数学の問題集はこれだと難しくない？
』って声をかけたら、聖太郎が『大丈夫、これも解けるようになったから！
』とちょっと自信満々に言い返してきた。
その姿に思わず『頑張れ！
』とエールを送ったよ。
長女の蓮子はバイト帰りに、ファミレスのお土産でハンバーグを持って帰ってきた。
『疲れたけど、美味しかったよ！
』と言う彼女の笑顔にオレも元気をもらった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちとの会話の時間を持つことだな。
例えば、聖太郎と勉強について話す時には、ただ注意するだけじゃなくて、彼の意見をしっかり聞くようにしている。
『こんな問題集はどう思う？
』って聞くと、思わぬアイディアが出てくることもあるから、オレも一緒に成長できる気がするんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲームの『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』にハマっている。
特に、昨日のアニメイベントを見てから、そのキャラクターが登場するガシャを回したくてたまらない。
アリーナ戦でミッションをクリアするために、友達と連携するのが楽しかった。
寝る前には、LINEマンガで流行りの作品を読んでいるが、その中の一つが夢中になりすぎて、気づいたら夜中の2時だった。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-17 日記 - 在宅勤務と証券会社、今日は晴れたけど、ちょっと肌寒…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/17/2025-12-17/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/17/2025-12-17/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れたけど、ちょっと肌寒いな。
体調はまずまず。
おかげで、子どもたちもリモート授業に集中できてるみたいだ。
このまま年末まで体調崩さずいきたいもんだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オレの仕事は、リモートアクセスで証券会社のシステムを管理してるんだが、今日は特に忙しかった。
午前中、同僚の田中さんから『ぽん次郎さん、このプログラムのバグ直してもらえます？
』って頼まれて、正直ちょっと焦った。
だって、バグの内容があんまり分からんかったからさ。
思わず『え、今やるの？
マジで？
』って返したら、田中さんが『あ、急がないんで大丈夫ですよ』って。
ホッとした瞬間に『頼んだよ、ぽん次郎さん！
』って励まされた。
やっぱ仲間がいると、気持ちが楽になるな。
午後は、開発ミーティングがあって、進捗報告の時間。
『この機能、遅れてますが、理由はこれこれしかじか…』って説明したとき、みんなが頷いてくれたのが嬉しかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は、リモートでのコミュニケーションの重要性を再認識した。
特に、口頭での指示は誤解を招くことが多いから、要点を文書化してみんなに伝えるのが大事だって学んだんだ。
田中さんと話している中で、『あの時の経緯、メールで送ってもらえると助かる』って言われたのがきっかけ。
オレも家族に対して、ちゃんと説明する必要があるなーって思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドとして、家族でのDIYが流行ってるんだって。
さっこが『私もやってみたいな』って言うもんだから、来年の春に庭を整えようかと思ってる。
聖太郎も『一緒にやるから』って言ってくれて、ちょっと楽しみになってきた。
子どもたちが手を貸してくれると、きっといい思い出になると思うし、家族で何かを作り上げるっていいよね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;さて、家計のことだが、今日は子どもたちのバイト代が振り込まれたばかりで、ちょっとウキウキしてた。
長男の聖太郎が、先月のバイト代で新しいスニーカー買うんだって。
『お父さん、これめっちゃおしゃれじゃね？
』って見せてきたけど、オレは『お前のセンス、いいじゃん』って褒めた。
やっぱり、彼も少しずつ自分の好みを持つようになってきたんだな。
ランチの時間、さっこが『豚の生姜焼き、買ってきたよ』って嬉しそうに言って、みんなで分けて食べた。
オレが350円の弁当を選んだら、『それ、ちょっと高くない？
』ってさっこが気にしてたけど、たまには贅沢も必要だろ、と思った。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、オレが実践してるお金の管理方法は、家計簿アプリを活用すること。
食費や子どものバイト代を項目ごとに振り分けて、毎月の変動が一目で分かるのが便利だ。
あと、ポイント還元を利用するのもいいよね。
スーパーで買い物する時に、ポイントカードを使うことで、随分お得感が増すんだ。
さっこにも『このポイント、ためていこうね』って話して、少しずつでも積み重ねることが大事だと思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家に帰ると、長女の蓮子が『今度のコンサート、友達と行くから、チケット代出してもらってもいい？
』って聞いてきた。
オレは『お前がバイトしてるんだから、自分で払うべきじゃないの？
』って正直に言ったら、ちょっと悔しそうに『もう少し近づくと出せるけど、今月は厳しいの…』って。
ちょっと考えて、『じゃあ、半分出してやるよ。
頑張ってるな』って言ったら、彼女が満面の笑みで『ありがとう！
』って返してくれた。
次男の連次郎丸は、帰ってきたとき、『Robloxやりたい！
』ってコントローラーを持ってきたけど、まだ宿題やってないから『終わってからな』って言ったら、少し不満そうだったな。
でも、オレはちゃんと宿題を終わらせてから遊ぶ大切さを教えたいと思ってんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として心がけているのは、子どもたちとのコミュニケーションを大切にすること。
特に聖太郎の受験が近いから、毎晩少しずつ勉強の進捗を聞くようにしてる。
『今、どんな感じ？
』って聞くと、彼も『まあまあ、範囲が広いから大変だよ』って教えてくれる。
そうやって会話を重ねていくうちに、オレも彼の気持ちを理解できてるんだ。
あとは、週末にバイトをすることで、少しでも生活費の足しになるようにしてるが、子どもたちに何か手伝ってもらう時は、必ず感謝の気持ちを伝えるようにしてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、毎晩の楽しみは『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』だ。
新しいイベントが始まって、今日は特に強力なキャラをゲットしたので、思わずガッツポーズしそうになった。
『よっしゃ！
これで戦力がグンと上がる！
』ってワクワクしながらプレイしてる。
夜寝る前には、ピッコマで漫画を少し読んでるんだけど、『ワールドトリガー』がすごく気に入ってきた。
登場人物の個性が豊かで、ストーリー展開も面白いなと思って、すっかりハマってる。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-16 日記 - 不登校、ポカポカ陽気で眠気が強い。平日…。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/16/2025-12-16/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/16/2025-12-16/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: ポカポカ陽気で眠気が強い。
平日で本業ありの日。
今日は「相手の意図を汲む質問」を意識。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;資料の構成を付箋で組み替えた。
椅子の高さを直して肩が楽になった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 録画デモを先に作ると説明が楽になると学んだ
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;プロ野球のストーブリーグの話をさっこと共有。
財布の紐を締めつつ様子見。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ポイント消化のために日用品を購入。
小銭入れを軽くして気分も軽い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 送料無料に釣られず総額を見る
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸はRoblox三昧。
30分だけ一緒にプレイして区切りを作った&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 家事を1つ多めに引き受けておく
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昔読んだ漫画を読み返して懐かしんだ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 友人からメッセージをもらった&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 早寝して翌朝のパフォーマンスを上げる&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-15 日記 - 雨上がりで路面がきらきら。平日で本業あり…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/15/2025-12-15/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/15/2025-12-15/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 雨上がりで路面がきらきら。
平日で本業ありの日。
ストレッチして肩の重さを流す。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;集中力が切れたら椅子の高さを直して姿勢リセット。
おやつ時間に家族と一言しゃべってリフレッシュ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; レビューは「一言でどこが良いか」から入ると雰囲気が柔らかい
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;水道光熱費がじわっと上昇。
家計簿アプリにすぐ入力。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; レシート撮影は帰宅後5分以内に済ませる
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;次男のゲーム時間を一緒にタイマーで区切った&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; ありがとうを口に出す
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;無料ガチャの結果に一喜一憂&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スイーツの新作の話をさっこと共有。
財布の紐を締めつつ様子見。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族がゴミ出しを代わってくれた&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: タスクを3つに絞って確実に終わらせる&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-14 日記 - 土曜日の日雇いバイトで汗を流し、家族との絆を深める。充実の週末。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/14/2025-12-14/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/14/2025-12-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 夜は放射冷却で底冷え。
土曜日は日雇いバイトの日。
窓からの光で目を覚ます。
体を動かして汗を流す充実の一日。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事日雇いバイト"&gt;仕事（日雇いバイト）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は土曜日で、オフィス移転の日雇いバイトに行ってきた。
朝7時集合だから、いつもより早起きして、コーヒーを一杯飲んでから出発。
外はまだ暗くて、息が白く見えるくらい寒かった。
でも、「今日も頑張るぞ」って気合いを入れて家を出た。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現場は都内のオフィスビルで、段ボール箱を運んだり、家具を移動したり、体を動かす仕事だった。
冬だけど、動いてると汗をかくから、途中で上着を脱いだ。
「重いな、これ」って思いながら、段ボール箱を5階まで運んだ時は、さすがに息が上がった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一緒に働いてる人たちとは、休憩時間に軽く雑談。
「毎週来てるんですか？」って聞かれて、「家計のためにね」って答えたら、「わかります」って共感してもらえた。
みんな、それぞれの事情があるんだよな。
「お互い頑張りましょう」って言い合って、また作業に戻った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後3時に作業終了。
日当を現金でもらって、帰りにコンビニでスポーツドリンクを買って一息ついた。
体は疲れたけど、達成感があって気持ちいい。
「今日も無事に終わった」って思ったら、肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、「体を休めるのも仕事のうち」ってこと。
バイトで疲れた後は、無理せず休むのが大事。
明日に疲れを残さないように、早めに風呂に入って、ストレッチもしておこう。
特に腰と肩を重点的にほぐすと、翌日が楽になる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日の日雇いバイトで、日当1万2千円をゲット。
これで今月の教育費の足しになる。
子どもの参考書代が響くけど、こうやってコツコツ稼ぐしかないよな。
財布に現金が入ってるのを見ると、「頑張った甲斐があった」って思える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰りにスーパーで週末の買い出し。
買う物リストを事前に共有してブレを減らすのが、最近のオレの節約術だ。
特売のお肉と野菜をまとめ買いして、今週の食費を抑える作戦。
「この鶏肉、安いな」って思って、2パック買った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジで「ポイントカードはお持ちですか？」って聞かれて、「はい！」って即答。
ポイントを貯めるのも、立派な節約だからな。
今月の買い物で貯まったポイントを見たら、結構な額になってて嬉しかった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; クーポンは使う日を決めておく。
スーパーのアプリでクーポンをチェックして、使う日を決めておくと、無駄遣いが減る。
今日は肉の日クーポンを使って、鶏肉を安く買えた。
計画的に使えば、月に数千円は節約できるぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイトから帰ってきたら、家族で夕飯のメニューを決める会議を開催。
「今日は何食べたい？」って聞いたら、連次郎丸が「カレー！」って即答。
蓮子は「ハンバーグがいい」って言ってたけど、最終的にカレーに決定。
「じゃあ、明日はハンバーグにしよう」って約束したら、蓮子も納得してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日もバイトと勉強で忙しそうだったけど、夕飯の時に「今日のバイト、忙しかった」って話してくれた。
「オレもバイト行ってきたよ」って言ったら、「お疲れ様」って返ってきて、ちょっと嬉しかった。
親子で同じように働いてるって、なんか不思議な感じだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子はバイトから帰ってきて、疲れた顔してたけど、「明日は部活だから早起きする」って言ってた。
しっかりしてるなぁ。
「無理しないでね」って声かけたら、「大丈夫、楽しいから」って笑顔で返してくれた。
娘の成長を見られるのは、父親冥利に尽きるな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日もRobloxで友達と遊んでた。
「今日はバイト頑張ったから、ちょっと長めに遊んでいいよ」って言ったら、めちゃくちゃ喜んでた。
「やった！ありがとう！」って言われて、こっちまで嬉しくなった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、自分の疲れを正直に伝えて協力を求めるのも大事だなって思った。
「今日はバイトで疲れたから、皿洗い手伝ってくれる？」って頼んだら、蓮子が「いいよ」って快く引き受けてくれた。
家族で助け合うのが一番だ。
こういう小さな協力が、家族の絆を深めるんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜はガンダムUCエンゲージでデイリー消化。
無料ガチャを回したら、またレアが出て一喜一憂。
今日は運が良かったな。
「これで戦力アップだ」って思って、早速育成を始めた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-13 日記 - 金曜日の仕事を効率的に片付け、週末への期待が高まる。家族の絆を感じる夜。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/13/2025-12-13/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/13/2025-12-13/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 湿度低めで頭が軽い。
金曜日で週末前、本業は通常勤務。
加湿器の水を足してから気合いを入れ直し。
週末が見えてきて、心も軽やかに。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金曜日の今日は、週末に向けてタスクを片付けるモードだった。
朝イチで資料をまとめて、小さくレビューを回したら、思ったより早く返事が来て助かった。
「ここ、もう少し詳しく」ってコメントがあったけど、すぐに修正して再送信。
スピード感を持って対応すると、相手も気持ちよく進められるんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券会社側の質疑も、先週の議事録を見返しながら整理したから、スムーズに対応できた。
「前回の議論を踏まえて、こう進めます」って説明したら、「わかりやすい」って言ってもらえた。
準備の大切さを改めて実感したよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はリモート会議が2本続いたけど、雑談で空気をほぐせたのが良かった。
「週末の予定は？」って聞かれて、「家族サービスと日雇いバイトですよ」って答えたら、みんな笑ってくれた。
こういう軽い会話が、チームの雰囲気を良くするんだよな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方は、来週の準備を少しだけ前倒し。
TODOを3つに絞って、優先順位をつけて片付けた。
金曜日のうちに終わらせておくと、週末が気持ちいいんだよな。
「よし、これで週末を迎えられる」って思ったら、肩の力が抜けた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、「レビューコメントを即返してボールを戻す」こと。
後回しにすると、相手も自分も忘れちゃうから、できるだけその場で返すようにしてる。
これだけで、チーム全体の進捗が速くなる気がする。
特に金曜日は、週末を挟むと忘れやすいから、即レスを心がけてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月は水道光熱費がじわっと上昇してる。
暖房使う季節だから仕方ないけど、エアコンの設定温度は20度でキープ中。
さっこには「寒い」って言われるけど、毛布を1枚増やして対応してもらってる。
「電気代が上がるより、毛布の方が経済的だよ」って説得したら、渋々納得してくれた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーで週末の買い出しリストを作成。
買う物リストを事前に共有してブレを減らすのが、最近のオレの節約術だ。
「これ必要？」「これは来週でいいんじゃない？」って、さっこと相談しながらリストを絞り込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ドラッグストアで生活用品をまとめ買いする予定。
ポイント5倍デーを狙って、洗剤とシャンプーをまとめて買う作戦だ。
家計簿アプリで今月の支出をチェックしたら、予算内に収まりそうで一安心。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; レシート撮影は帰宅後5分以内に済ませる。
家計簿アプリに即入力すると、月末の集計が楽になる。
後回しにすると絶対忘れるからな。
オレは玄関に「レシート撮影！」って付箋を貼って、忘れないようにしてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日も模試の復習で机にかじりつき。
夜に「調子どう？」って声かけたら、「まあまあ」って返ってきた。
口数は少ないけど、頑張ってるのは伝わってくる。
部屋を覗いたら、参考書に付箋がびっしり貼ってあって、「こいつ、本気だな」って思った。
週末は少し休ませてあげたいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は吹奏楽の練習で疲れてるみたいだったけど、夕飯の時に「明日はバイトだから早起きする」って言ってた。
しっかりしてるなぁ。
「無理しないでね」って声かけたら、「大丈夫、楽しいから」って笑顔で返してくれた。
娘の成長を見られるのは、父親冥利に尽きるな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日もRobloxで友達と遊んでた。
30分だけ一緒にプレイして、「そろそろ宿題やろうか」って声かけたら、素直に切り上げてくれた。
成長してるなぁ。
前は「もうちょっと！」ってゴネてたのに、最近は自分で時間を守れるようになってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、蓮子の話を遮らず最後まで聞くのを意識してる。
忙しくても、5分だけでも向き合う時間を作ると、子どもたちの表情が変わる気がする。
今日も蓮子が学校の話をしてくれた時、手を止めて目を見て聞いたら、すごく嬉しそうだった。
こういう小さな積み重ねが、信頼関係を作るんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜はガンダムUCエンゲージでデイリー消化。
無料ガチャを回したら、レアが出て一喜一憂。
でも、石は貯める方針で我慢中。
新キャラの性能を見てたら、ちょっと揺らいだけど、「いや、我慢だ」って自分に言い聞かせた。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-12 日記 - 小雨の木曜日、在宅勤務で証券会社との会議を乗り切る。家族の温もりに感謝。</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/12/2025-12-12/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/12/2025-12-12/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 朝から小雨でちょっと肌寒い。
でも在宅だから助かるな。
コーヒー濃いめでスタート。
窓の外は雨模様だけど、心は晴れやかに。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝イチから証券会社側との定例会議があった。
リモートだから画面共有しながら資料を説明したんだが、質問が結構飛んできて、ちょっと焦ったぜ。
「この数値の根拠は？」「スケジュールは大丈夫か？」って矢継ぎ早に聞かれて、一瞬頭が真っ白になりかけた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、事前にNotionに論点をまとめておいたおかげで、なんとか乗り切れた。
準備の大切さを改めて実感したよ。
会議後、上司から「よく対応できたね」って褒められて、ちょっと嬉しかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午後はタスクをポモドーロで25分刻みにして、集中力を保つようにした。
途中で椅子の高さを調整したら、肩の凝りが少し楽になった気がする。
小さな工夫だけど、積み重ねが大事だよな。
デスク周りの環境を整えるだけで、仕事の効率が全然違う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕方は、来週のリリース準備で社内チャットが賑やかだった。
みんなで分担して進めてるから、1人で抱え込まなくて済むのがありがたい。
「ここ、私がやりますよ」「じゃあ、こっちは任せてください」って、自然に役割分担ができるチームって本当に良いよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、「質問を3つに絞ると議論が深まる」ってこと。
会議で相手の話を聞きながら、本当に聞きたいことを3つに絞って質問したら、すごくスムーズに進んだ。
あれもこれも聞きたくなるけど、優先順位をつけて絞り込むのが大事だな。
次回からも意識してみよう。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月は水道光熱費がじわっと上がってきてる。
暖房使う季節だから仕方ないけど、さっこに「エアコンの設定温度、20度でいいよね？」って確認したら、「寒い！」って即答された。
まあ、家族が快適なのが一番だよな。
電気代は気になるけど、風邪引かれる方が困るし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーで特売のティッシュとトイレットペーパーをまとめ買い。
ポイント還元日を狙って買い物するのが、最近のオレの小さな楽しみだ。
レジで「ポイント10倍デーですよ」って言われて、思わずガッツポーズしそうになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰りにドラッグストアで洗剤も買って、今月の日用品費は予算内に収まりそう。
家計簿アプリを見ながら、「今月はいい感じだな」って一人でニヤついてた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; レシート撮影は帰宅後5分以内に済ませる。
これを習慣にしてから、家計簿アプリの入力が楽になった。
後回しにすると絶対忘れるからな。
スマホのリマインダーを設定しておくと、さらに確実だぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は今日も模試の復習で机にかじりついてた。
夜に「調子どう？」って声かけたら、「まあまあ」って返ってきた。
口数は少ないけど、頑張ってるのは伝わってくる。
部屋を覗いたら、ノートにびっしり書き込みがあって、「こいつ、本気だな」って思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓮子は吹奏楽の練習で疲れてるみたいだったけど、夕飯の時に学校の話をしてくれた。
「先輩が優しくて助かる」って言ってて、良い環境にいるんだなって安心した。
「今度、発表会があるから来てね」って言われて、「もちろん行くよ」って即答した。
娘の成長を見られるのは、父親冥利に尽きるな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連次郎丸は今日もRobloxで友達と遊んでた。
30分だけ一緒にプレイして、「そろそろ宿題やろうか」って声かけたら、素直に切り上げてくれた。
成長してるなぁ。
前は「もうちょっと！」ってゴネてたのに、最近は自分で時間を守れるようになってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの話を遮らず最後まで聞くのを意識してる。
忙しくても、5分だけでも向き合う時間を作ると、子どもたちの表情が変わる気がする。
今日も蓮子が学校の話をしてくれた時、手を止めて目を見て聞いたら、すごく嬉しそうだった。
こういう小さな積み重ねが、信頼関係を作るんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜はガンダムUCエンゲージでデイリー消化。
新しいイベントが始まって、報酬が美味しいから頑張ってる。
ガチャは回さず、石を貯める方針で我慢中。
でも、新キャラの性能を見てたら、ちょっと揺らいだ。
いや、我慢だ。計画的にいこう。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-12-11 日記 - 今日は晴れだが、風がちょっと冷たいなぁ。…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/11/2025-12-11/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/11/2025-12-11/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れだが、風がちょっと冷たいなぁ。
体調はまあまあ、日雇い予定もないから、ゆったりいこう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の今日は、午前中に会議があって、仕事仲間とのやりとりが続いた。
少し資料作成に時間を取られたが、効率的に進められたと思う。
あとは、来週のプロジェクトの準備も少しずつ進めてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の気づきは、タスクの手放し方だな。
自分一人で抱え込まないように、チームで共有するのが大事だって再確認したよ。
もっとコミュニケーションを増やして、役割を明確にしておこうと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱりサステナビリティだな。
エコバッグやリユース商品が流行ってるのを見ると、少しずつ意識が変わってきてるのかなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、教育費の見直しを始めた。
特に長男の受験、長女の部活、次男の遊びにかかるお金が、結構思ったよりもかかってるから、無駄遣いしないように気をつけてる。
同時に、たまには家族で楽しいことをするのも大事だな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計を見直すときは、固定費を見逃さないようにするのがポイントだ。
今年は特に、サブスクの見直しを重点的にやってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、バイトと受験勉強を両立させてるみたいだ。
でも、しんどそうな時もあるから、時々声をかけてあげるようにしてる。
長女の蓮子は、吹奏楽部が忙しくて、でもその合間にしっかりバイトもしてる。
次男の連次郎丸は、相変わらずの不登校だけど、Robloxで友達と遊ぶ時間は増えてきたかな。
ちょっと安心してるよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの頑張りを認めてあげるのが大事だな。
肩の力を抜いて、彼らの好きなことに少しでも寄り添えるように心がけてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は、仕事の合間にガンダムUCエンゲージをやるのが楽しみだ。
ストーリーもいいし、ガチャ運も悪くない。
漫画はLINEマンガ見て寝る前に楽しんでる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は、みんながそれぞれ自分のことを頑張っている姿に感謝だな。家族がいてくれて、オレは幸せだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日も頑張るぞ！少しゆっくりする時間も作りたいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-10 日記 - 今日はくもり空。体調はまずまず。日雇い予…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/10/2025-12-10/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/10/2025-12-10/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はくもり空。
体調はまずまず。
日雇い予定はないけど、週末のオフィス移転バイトの準備に取りかかるかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務中は、やっぱりコミュニケーションが大事だなと実感したで。
今日の会議では、障害対応の振り返りをしっかりして、チームメンバーと意見を出し合った。
みんなの意見を聞くと、視点が広がって面白かったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の振り返りから、障害が発生した時の早期発見の重要性を再認識した。
次回は、リアルタイムでの監視体制を強化してみるつもりだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱりオンラインショッピングの進化やな。
特に、配達サービスのスピードが速くなってきて、便利になったと感じるわ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計はちょっと厳しいぞ。
最近、さっこがネットでおしゃれな服を買ったりして、出費が増えているのが気になる。
でも、子どもたちのために少しずつ教育資金も準備せなあかんから、やりくりが大変だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計を見直すためには、毎月の固定費を把握することが基本やな。
少しの節約が大きな助けになるから、一緒に見直してみると良いかも。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、受験勉強を頑張ってるけど疲れ気味。
逆に、長女の蓮子はバイトと吹奏楽部を両立させて、活き活きしてるな。
次男の連次郎丸は、相変わらずRobloxに夢中で、友達とも遊ぶようになったみたいで一安心だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親としては、子どもたちの頑張りを褒めてあげることを意識せんとあかん。
特に聖太郎には、「お前の努力は必ず報われるやで」と伝えて、励ましてあげたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、またガンダムUCエンゲージにハマってきた。
イベントが来ると、つい手が伸びてしまう。
夜、ちょっとだけプレイするのが楽しみになってきたで。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気でいてくれることに感謝しとるで。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は、もう少しリラックスして過ごしたいな。週末の準備もあるけど、家族との時間も大切にせなあかんからな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-09 日記 - 今日は寒いけど、リモート仕事だから家の中…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/09/2025-12-09/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/09/2025-12-09/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は寒いけど、リモート仕事だから家の中でぬくぬく。
学校行事もあるし、今夜はみんなで頑張ろう！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は通常勤務。
特に大きな会議もなく、静かな時間が流れてたな。
仕事仲間とのやりとりもスムーズで、少し気持ちも楽になった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、進捗を言語化することが大事だと感じてる。
そのおかげで、チーム内での理解が深まったり、効率的に進められたりするんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月の家計が少し厳しいから、節約を心がけてる。
特に、日用品の見直しや、子どもたちのバイト代の使い方をしっかり考えるようにしてるよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 無駄な出費を抑えるために、買い物リストを作ることをおすすめするぜ。
計画的に買い物すれば、つい余計なものを買わずに済む！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は受験勉強が忙しくて、最近はちょっと疲れてる様子。
蓮子は吹奏楽部の活動で楽しそうにしてるが、連次郎丸は相変わらず不登校気味。
どうにか気持ちを支えてあげたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; これからの受験に向けて、聖太郎の頑張りをしっかりサポートしていきたいと思ってる。
お父さんも一緒に頑張るからな！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はゲームの時間が新しいイベントで楽しくて。
ほんの少しだけど、ガンダムUCエンゲージで遊んでストレス発散してるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドはやっぱり家庭で楽しめるゲームの人気だな。
子どもたちとの共通の話題になってるのが良い感じだ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が健康でいてくれることに感謝。やっぱりそれが一番大事だな！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日はもっと元気に頑張るぞ！家族みんなで乗り切れるようにサポートしていきたい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-08 日記 - 今日は晴れやかな気持ちだが、すこし疲れ気…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/08/2025-12-08/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/08/2025-12-08/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れやかな気持ちだが、すこし疲れ気味。
日雇いの予定もないから、家事でも手伝おうかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務ってことで、今日は特に障害対応の振り返りに時間をかけたんだ。
普段はあまり見えないところで、色々な問題が起こっては解決されてる。
そんな時に同僚とのやりとりも大事だなと思ったりして。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今回の障害対応から、早めに情報共有することの重要性を実感した。
次からはもう少し周りに声をかけて、スムーズに対応できるようにしたいね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドでは、エコ商品が注目されてるみたいだ。
家庭でも少しずつ取り入れていきたいなと思ったり。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は教育費の支出が気になるところ。
長男の受験に向けて塾代がかさんできて、ちょっと計画を見直さなきゃいけないと感じてる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 買い物では、特売日を狙うといいみたい。
無駄遣いを防ぐためには、リストを作ってからお店に行くのがオススメだぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は受験勉強を頑張ってる様子だけど、ちょっぴりバイトで疲れが見える。
長女の蓮子は楽器の練習に没頭してるし、次男の連次郎丸はRobloxに夢中。
皆それぞれ頑張ってるね。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの頑張りをしっかり認めてあげたいと思ってる。
疲れて帰る子どもたちには、優しい言葉をかけるのが大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は時間が取れたから、「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」を少しプレイした。
ストーリーが進むにつれて、やっぱり熱くなるね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族みんなが頑張ってるのに感謝。支えてくれる仲間にも、いつもありがとう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は少しのんびりできるといいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-07 日記 - 今日は穏やかな晴れの日曜日。日雇いのオフ…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/07/2025-12-07/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/07/2025-12-07/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は穏やかな晴れの日曜日。
日雇いのオフィス移転バイトの日だが、まずは家の片付けをしなきゃな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、健康志向が高まってるみたいだな。
オレも少しは食生活を見直す必要があるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎が受験勉強で忙しい中、時々家族のためにバイトしてくれてるのが嬉しい。
長女の蓮子もファミレスで頑張ってる。
次男の連次郎丸は今日も家でRobloxに夢中だけど、少し外に連れ出してリフレッシュさせてあげたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 子どもたちがそれぞれの道を歩んでるのを見守るのも父親の役目だが、もっとコミュニケーションを取らなきゃな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、さっこの買い物が増えてきてる気がする。
特に子どもたちの受験や部活費用もかかるし、上手に家計をやりくりしないと。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; お金の使い方を見直すために、家計簿アプリを始めてみるのも良いかもしれない。
ちょっとした無駄を見つける手助けになるかな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜は「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をプレイして、ちょっとしたリフレッシュ。
漫画も楽しみながら、日々の疲れを癒してる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本業はお休み。
リモート勤務が多いオレだけど、今日は家の中を整理して気持ちをリフレッシュするつもりだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 休みの日だからこそ、次の仕事に向けての準備を考えてみる。
効率的な時間管理の方法をもっと研究したいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族のみんなの日々の頑張りに感謝だな。特に勉強に励んでる聖太郎と蓮子にエールを送りたい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は予定がないから、家のことをもう少し進められるといいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-06 日記 - 今日はいい天気だな。体調もまずまず、日雇…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/06/2025-12-06/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/06/2025-12-06/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はいい天気だな。
体調もまずまず、日雇いのバイト予定があるけど、まずは子どもたちの宿題を見守ることにするぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はテクノロジーが進化しているな。
AIが身近になってきて、いろんな可能性を感じる。
今後の生活にも影響がありそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は受験勉強に忙しいみたいだが、バイトも頑張ってる。
長女の蓮子は相変わらず吹奏楽部で忙しいが、たまに家事も手伝ってくれる。
次男はRobloxに夢中で、少しでも外に出られたらいいけどな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; なるべく子どもたちの話には耳を傾けて、理解しようとする姿勢を忘れないようにしたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は子どもたちのバイト代が入るようになったけど、やっぱり教育費がかさむな。
来年の受験に向けて、少しずつ貯金も考えなきゃな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 家計を見直すときは、スモールステップで始めることが大事だって実感した。
ちょっとした節約が、後々大きな結果につながるかもしれん。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;夜はスマホで「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」を楽しんで、漫画も少し読んでリラックスしたぜ。
趣味の時間が心の栄養だな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務じゃないから、気楽に家族と過ごせる。
昼は子どもたちと一緒にゴロゴロしながら、宿題をチェックしてやったりして。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、家計の見直しを始めたんだ。
次は、無理なくできる家計簿アプリを試してみようと思ってるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は家族と過ごせる時間を持てて感謝してるぜ。特に宿題を見守ることで、いっそうの絆を感じられたな。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は日雇いのバイトだ。頑張って、家計のお助けをするぜ！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-05 日記 - 今日は晴れた空の下、体調はまずまず。日雇…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/05/2025-12-05/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/05/2025-12-05/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れた空の下、体調はまずまず。
日雇いの予定もなく、平穏な金曜日さ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の日だけど、会議が一つあったんだ。
画面越しでも、同僚たちの顔を見るとちょっとホッとするぜ。
業務の進捗について話し合ったり、ちょっとしたアイデアを出したり、フルリモートでも一緒に働いてる感は味わえるもんだ。
そんで、資料の再利用について話が出たんだ。
過去の資料を活用して、新しいプロジェクトに生かすっていうのは、なかなかエコで良いアイデアだと思ったね。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の会議で感じたのは、資料の再利用がどれだけ効率的かってこと。
無駄を省いて、過去の成功を基にするのは、まさに賢い働き方だって思ったな。
次回は、今使ってる資料の中から、どれが再利用できるか考えてみるつもりさ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は受験勉強の真っ最中で、バイトと勉強の両立が大変そうだ。
でも、彼が頑張っている姿を見ると、オレも力が湧いてくるぜ。
長女の蓮子は吹奏楽部で忙しいけど、最近はファミレスでも頑張ってるみたいだ。
連次郎丸は不登校気味だけど、Robloxで友達と繋がっているのが救いだな。
少しずつでも、彼なりのペースで成長してくれたらなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; オレが父親として意識してるのは、家族の支えになること。
特に、子どもたちの悩みや挑戦に耳を傾けて、必要な時に手を差し伸べることが大切だと思うんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計は、最近ちょっとキツイな。
さっこはちょっとした買い物が好きだから、ついつい散財しちゃうんだよなぁ。
子どもたちのバイト代もあちこちに消えていくけど、やっぱり教育費が大きい。
聖太郎の受験、蓮子の部活、連次郎丸の趣味、どれも大事だからな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 今月は特に気をつけて、買い物の前にはちゃんと考える時間を持つようにしてるんだ。
必要なものと欲しいものを分けて、冷静に選ぶのが大事さ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の息抜きは、ガンダムUCエンゲージでの戦闘だな。
ちょっとした時間に楽しんでて、気分転換になるんだ。
それと、LINEマンガやピッコマで面白い話を見つけるのも、毎晩の楽しみだよ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱりeスポーツだな。
若い世代はゲームが盛り上がってるみたいで、連次郎丸もそれに影響されてるみたい。
これからが楽しみだね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日は家族みんなが元気に過ごしてくれて、感謝だな。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は土曜日、少しゆっくりできたらいいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-04 日記 - 今日は曇り空で、少し寒いけど体調はバッチ…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/04/2025-12-04/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/04/2025-12-04/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は曇り空で、少し寒いけど体調はバッチリ！
日雇いの予定はないけど、家族と過ごす時間を大事にしたいな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務で、午前中は会議が続いてちょっとバタバタだったけど、午後はスムーズに業務が進んだ。
仕事仲間ともお互いの進捗を確認できて、いいコミュニケーションが取れたと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、リモートワークの合間に時間管理について考えることが多い。
仕事と私生活の境界が曖昧になりがちだけど、やっぱりメリハリをつけることが大切だな。
次はタイムブロッキングを試してみようかな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男は受験勉強に追われてる様子。
でもバイトも頑張っていてエライ！
長女は吹奏楽部の活動で忙しいけど、楽しそう。
次男は相変わらず不登校気味だけど、Robloxに夢中で、少しずつ心の扉を開いてる感じだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの悩みをしっかり受け止めて、寄り添ってあげたい。
特に次男には、無理に学校に行かせるんじゃなくて、彼が安心できる環境を作ることが大事だと思う。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計は少し厳しくなってきたけど、長男の受験費用に備えたり、長女のバイト代での小遣い管理をしたりで、家族で協力して乗り切りたい。
次男のサポートも大事にしたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 無駄遣いを防ぐために、買い物リストを作るといいかも。
計画的に買うことで、余計な出費を抑えられるはず。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をやりながら、寝る前にLINEマンガで面白い作品を探すのが日課になってる。
新しいエピソードを楽しみにするのが最高のリラックスタイムだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、若い人たちの間でSDGsへの関心が高まってるけど、その流れはいいと思う。
未来のことを考えて行動してる姿勢に感心するよ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 8/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気に過ごしてくれていることに感謝だな。みんなの笑顔が一番の宝。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は仕事が一段落したら、家族とゆっくり過ごしたいな。ちょっとしたお楽しみでも計画しよう！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-03 日記 - 今日は晴れ間が覗いてるけど、オレの体はち…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/03/2025-12-03/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/03/2025-12-03/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ間が覗いてるけど、オレの体はちょっと重いなぁ。
日雇いの予定はないから、のんびり構えてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務で証券会社に常駐してるけど、今日は特に忙しかったな。
会議もあって、仲間たちとも活発に意見交換したり、情報をシェアしたり。
リモートでもつながりを感じられるのはありがたいことだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日の学びは、資料作成の効率化について。
最近、プレゼンテーションソフトを使って、自動でスライドを作成できる機能を発見したんだ。
次はこの機能をフル活用して、もっと時間を短縮していきたいところだね。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは環境問題への関心が高まってることかな。
リサイクルやエコな生活が話題になってて、オレも意識を高めたいところだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、教育費がどんどんかさんでて、長男の受験や長女の部活の用具にお金がかかる。
来月の出費を見越して、今から節約に努めないといけないなぁ。
さっこが買った洋服の衝動買いも、ちょっと考え直してほしいなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 無駄遣いを減らすために、買い物リストを作るのがオレの最近の小技。
必要なものだけ買うことで、余計な出費が減るし、財布も安心できるぜ！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はバイトで頑張ってるみたいだけど、受験のプレッシャーが心配だ。
蓮子は吹奏楽部に熱中しすぎて、たまに勉強が疎かになってるかな。
でも、彼女の音楽への情熱は素晴らしい！
連次郎丸は不登校気味だけど、Robloxに夢中で、少しずつ外に出る勇気を持てるといいなぁ。
さっこも子どもたちの様子を見守りながら、優しく接してる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、もっと子供たちの話を聞いてあげることを意識したい。
彼らの悩みや気持ちを理解することで、より支えになれるんじゃないかと思うんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージで新しい機体が追加されたから、楽しみにしてる。
少しの時間でもスマホゲームをするのが、オレの癒しの時間なんだよな～。
それと、LINEマンガで面白い作品を見つけたから、寝る前の楽しみが増えたぜ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が健康でいてくれることに感謝だなぁ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は少し余裕を持って、子どもたちとの時間を大事にしたいと思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-02 日記 - 今日は晴れて、オレの体調もまずまず。日雇…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/02/2025-12-02/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/02/2025-12-02/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れて、オレの体調もまずまず。
日雇いの予定はなしだけど、家族と一緒に過ごす予定だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務は順調だ。
会議もスムーズに進んだし、仕事仲間とのやりとりも楽しい。
やっぱりフルリモートは気楽でいいわ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近気づいたことは、会話の中で相手の意図を汲む力が大事だってことだな。
特に会議では、発言の裏にある意図を感じ取れれば、コミュニケーションが円滑になるぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱりエコやサステナビリティだな。
身の回りでもリサイクルやエコ商品が増えてきて、少しずつ変わってきてる気がする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、さっこがちょっとずつ節約を意識してきたみたいだ。
家計簿をつけると、無駄遣いに気づくことが多いみたいで、言うことをちゃんと聞いてくれるのはありがたい。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; ちょっとしたことでも、毎日コツコツ貯金に回すと大きな額になるってこと、改めて実感したぜ。
何気ない買い物の見直しもいいよ！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は受験勉強で忙しいけど、バイトも頑張ってる。
長女の蓮子は吹奏楽部の練習で帰りが遅くなることが多いな。
次男の連次郎丸は相変わらず不登校気味だけど、Robloxを通じて友達とつながる姿を見ると、少し安心するぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、もっと子どもたちの気持ちに寄り添って、いろんな話をしてあげたいと思ってる。
特に次男には、無理せずに頑張ってほしいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スマホゲームの「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」は毎日ちょっとづつ進めてる。
あとは、LINEマンガでの無料話を読むのがリラックスタイムだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族みんなが健康で、幸せに過ごせることに感謝だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は家族でゆっくり過ごしたいな。どこかに出かけるのもいいかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-12-01 日記 - 今日は穏やかな天気で、体調もバッチリ。日…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/01/2025-12-01/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/12/01/2025-12-01/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は穏やかな天気で、体調もバッチリ。
日雇い予定はないけど、家でのんびり進捗を言語化するにはいい日だな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務で、今日も証券会社とのやりとりが中心だった。
会議もスムーズに終わって、同僚ともいい感じにコミュニケーションが取れたぜ。
やっぱり、遠隔でも信頼関係って大事だよな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近気づいたのは、進捗管理の大切さだ。
タスクを言語化しておくと、何をどれだけ進めたかが明確になる。
特に、リモート勤務では一人ひとりの進捗を把握するのが難しいから、これを意識するのがポイントだと思った。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドはやっぱりAIの進化だな。
いろんな分野で活用されてて、これからどんな未来が待ってるのか楽しみだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、学校の行事で出費がかさんでるから、家計を見直さなきゃだな。
特に教育費は大きいから、長男の受験に向けてしっかり貯めていかないと。
さっこも少しは節約を考えてくれると助かるんだけどな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 毎月の固定費を見直してみるのも手だぜ。
意外と見落としてる無駄な支出があるもんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男はバイト頑張ってるけど、受験のプレッシャーがかかってるのも事実。
長女は吹奏楽部で楽しんでるし、次男は相変わらずRobloxに夢中だ。
でも、ちょっと不登校気味なのが心配だな。
家族みんなで支え合いながら乗り越えていくしかないな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; オレはもっと子供たちの話を聞くように心がけたい。
特に次男には、安心できる環境を作ってあげたいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージにハマってる。
リモート勤務の合間にサクッとやるのが最高だ！
あとは、寝る前に漫画を読むのも楽しみの一つだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族みんなが健康でいてくれることに感謝だな。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日はまた新しいことに挑戦してみたい。楽しみだな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-30 日記 - 今日はちょっと寒いけど、日雇いのために元…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/30/2025-11-30/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/30/2025-11-30/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと寒いけど、日雇いのために元気出していくぜ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近は寝る前に「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」をプレイしてるけど、やっぱり面白いな！
漫画も読むのが楽しみで、無料話をちょっとずつ読んでるんだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は受験勉強でバイトも大変みたいだが、頑張ってる姿を見るとオレも応援したくなる。
長女の蓮子も友達と楽しく過ごしているようで、毎日吹奏楽部の練習に励んでる。
次男はまだ不登校だけど、Robloxで遊んでる姿を見ると、少しずつ心が穏やかになってきてる気がするんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいことは、子どもたちとのコミュニケーションをもっと増やすこと。
特に次男とは、好きなゲームを通じて話ができるといいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、子どもたちのバイト代での収入がちょっとずつ増えてきたけど、やっぱり教育費がかさむな。
無駄遣いを抑えるために、家計を見直す必要がありそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; ちょっとした節約のコツとして、家計簿アプリを使って支出を管理するのがいいかも。
意外と無駄遣いが見えるから、見直しのきっかけになったりするんだよな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は日雇いのオフィス移転バイトがあるから、体を動かすのも久々だな。
普段はリモートで仕事してるから、外に出るのもいい気分転換だ。
家族もいるし、なんだかんだで充実した一日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; さぁ、次に試したいことは効率的な作業の進め方だな。
日雇いのバイトを通じて、時間を上手に使うコツを学べたらと思ってるんだ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、家庭用ゲーム機の価格が高騰してるみたいだな。
これも時代の流れなのか、ちょっと気になるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気でいてくれることに感謝だな。みんなで助け合いながら過ごしていきたい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日はまた新しい一日だ。どんなことが待ってるか楽しみだね。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-29 日記 - 今日は晴れた土曜日。学校行事もあるけど、…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/29/2025-11-29/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/29/2025-11-29/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れた土曜日。
学校行事もあるけど、日雇いのバイトも控えてるから忙しそうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はバイトと受験勉強の両立に苦戦中。
長女の蓮子は吹奏楽部で忙しそうだし、次男の連次郎丸はRobloxに夢中。
でも、そんな彼の笑顔が見れると元気が出るんだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親としては、子どもたちの話をしっかり聞いてあげることが大事だな。
特に次男は自分の気持ちを言葉で表現するのが難しいから、注意深く接するようにしてる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は本業は休み。
リモートの仕事仲間とも今週はあまり連絡がなかったから、ちょっと寂しい気もするけど、家族との時間を楽しむことにするよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 次に試したいこととして、家族とのコミュニケーションをもっと意識的に取ることだな。
特に次男の連次郎丸の気持ちを理解する時間を増やしたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、教育費がかさむ中で、家計を見直さないとな。
日雇いのバイト代は、子どもたちの受験費用に回すつもりだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 買い物の際は、特売やクーポンを活用するのがオススメだぞ。
少しでも節約できると、心に余裕ができるから。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲームのガンダムUCエンゲージにハマってる。
寝る前に少し遊ぶのが至福の時間だな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のトレンドは、やっぱり健康志向だね。
特に家族での食事に気を使うようになったから、ちょっと意識が変わったかな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族が元気でいてくれるだけで、オレは感謝だよ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日はまた家族で楽しい時間を過ごせるといいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-28 日記 - 今朝は冷たい風が吹いてるけど、体調はバッ…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/28/2025-11-28/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/28/2025-11-28/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今朝は冷たい風が吹いてるけど、体調はバッチリ。
今日は学校行事があるから、ちょっとワクワクしてるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務は順調だったが、午後の会議での質疑応答がなかなかおもしろかった。
仕事仲間とのやり取りもスムーズで、気分が良い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、リモートでの業務効率化に役立つツールを導入したんだ。
特に、チームでの情報共有に時間がかからなくなったのが嬉しい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月は教育費がちょっとオーバーしそう。
でも、長男のバイト代が入るから、家計はなんとか持ちこたえられそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 浪費を控えるために、家計簿アプリを利用してみるのもいいかもしれない。
収支が可視化されると、自然と支出が抑えられるから。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男は受験勉強に励んでいて、長女は吹奏楽部の発表に向けて練習中。
次男はRobloxに夢中だけど、少しずつ学校に行く意欲も見えてきたかな？&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 子どもたちがそれぞれの道を歩んでるから、オレも応援しなきゃな。
特に次男には、少しずつ外の世界に出る勇気を与えたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はガンダムUCエンゲージにハマってる。
夜、少しだけプレイして、ストーリーを楽しむ時間がオレの癒しだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は新しいスマートフォンが発表されたらしい。
技術の進歩には驚かされるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族が健康でいてくれることに感謝だな。みんなの笑顔がオレの力だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は家族で過ごす時間を大事にしたいな。ちょっとした外出でも、楽しい思い出にしたいもんだ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-27 日記 - 乾いた北風で耳が痛い木曜</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/27/2025-11-27/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/27/2025-11-27/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 木曜。乾いた北風で耳が痛い。夜は子どもを塾に送る当番。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートで要件確認の小会議を3本。短めに切ったおかげで脱線せず終わり、午後は証券会社側のQAをNotionに整理。夕方はデータ抽出スクリプトを手直しし、レビューコメントも当日中に返せたので肩の荷が軽い。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 短くても「今日のゴール」を冒頭で握ると会議が迷子にならない。誰が何を持ち帰るかを口に出すだけで空気が締まる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;光熱費の明細が先月より微増。厚手の靴下を追加購入して在庫補充。週末の食材はチラシアプリで安いスーパーをチェックして、まとめ買いリストを先に共有。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; レシートは玄関で撮ってから靴を脱ぐ。家に入る前に終わらせると漏れがない。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は模試の過去問を解き直し。蓮子は吹奏楽のパート練習をリビングで小音量にしていたので、耳栓しつつ雑談で一息。連次郎丸はRobloxで友だちと建築ワールドを作ってご機嫌、タイマーで30分区切りを一緒に確認。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 自分の疲れを正直に伝えつつ、送迎前に5分だけでも子どもの話を聞く時間を確保する。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ガンダムUCエンゲージはデイリー消化のみ。夜はLINEマンガの無料分を読み進めて寝落ち回避。皿洗い中はSpotifyで懐かしのアニソンを流し、気分転換。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="トレンドひとこと"&gt;トレンドひとこと&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブラックフライデー後のセールがまだ続いていて物欲がうずく。冷静に欲しいものリストを翌朝まで寝かせることにした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: さっこが夕方に温かいお茶を出してくれた&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 午前中に重めのタスクを終わらせて週末を軽く迎える&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-26 日記 - 今日は秋晴れだけど、ちょっと体がだるいな…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/26/2025-11-26/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/26/2025-11-26/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は秋晴れだけど、ちょっと体がだるいな。
日雇いの予定はないけど、仕事はしっかりやるぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務の日。
会議では新しいプロジェクトの進捗確認。
みんなが集まると、活気が出るけど、オレはオフィスの雰囲気が恋しいぜ。
仕事仲間ともチャットしながら、リラックスした雰囲気で進められた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 会議で気づいたことは、報告書のフォーマットを統一することが大事だってこと。
分かりやすくするだけで、承認スピードが上がるから、早速次回から試してみよう。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、子どもたちの教育費がかさんできてるなぁ。
特に聖太郎の受験に向けての塾代は、思った以上に響く。
さっこも何かと買い物が多いし、財布のひもを締めるタイミングだな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 毎月の支出を見直して、無駄な買い物がないかチェックするのがオススメ。
安く買える日も探してみよう。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はバイトも頑張ってるし、受験勉強と両立できるように応援してる。
長女の蓮子は吹奏楽部で楽しそうにしてるけど、ちょっと自分の時間がなくなってるかも。
次男の連次郎丸は、Robloxばっかりやってるけど、少し外にも出てほしいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として意識したいのは、子どもたちが自分の道を歩けるようにサポートすること。
ときには口出しせず、見守ってあげるのも大事だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はガンダムUCエンゲージで遊ぶのが楽しみ。
敵を倒すための編成を考えるのがクセになってきた。
寝る前にはちょっとしたマンガも読んで、リラックスする時間を確保してる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族が協力してくれてるおかげで、仕事も家庭も楽しく回ってる。みんなに感謝だな。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日は少しのんびりできるといいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-25 日記 - 今日は晴れたいい天気だな。体調も良好で、…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/25/2025-11-25/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/25/2025-11-25/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れたいい天気だな。
体調も良好で、日雇い仕事はないから気が楽だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモートでの仕事は静かで集中しやすい。
今日は会議があったが、みんなの意見を聞きながら、スムーズに進行できた。
仕事仲間たちとはチャットで情報交換もばっちり。
やっぱり、リモートでもコミュニケーションは大事だな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 最近、プログラミングの効率化について学んでいる。
特に、コードの再利用やオープンソースのライブラリを活用することで、作業時間を短縮できることが分かった。
次回のプロジェクトに活かせるといいな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計はちょっと心配だ。
さっこがまた無駄遣いをしないように気をつけないとな。
聖太郎の受験費用もかかるし、蓮子のバイト代で少しでも助けてもらえるといいんだけど。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; お金を節約するためには、毎月の支出を見直すのが肝心だ。
無駄なサブスクリプションがないか、一緒に確認するのもいいかもしれないな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎は受験勉強に追われてる様子だけど、バイトで少し気分転換もしてるみたいだ。
蓮子は吹奏楽部で頑張ってるし、次男の連次郎丸はRobloxに夢中で不登校気味だけど、楽しそうだ。
子どもたちの様子を見守るのがオレの仕事だな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの話に耳を傾けることを意識したい。
特に連次郎丸は不安を感じやすいから、ちょっとしたことでも気にかけてあげよう。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はガンダムUCエンゲージに熱中してる。
新しい機体が手に入ったから、楽しみだな。
寝る前のマンガも欠かせないし、やっぱりリラックスする時間は大事だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一言"&gt;気分・感謝・明日の一言&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 8/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族の健康に感謝。みんなが元気でいることが、オレにとって一番の幸せだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一言: 明日もいい日になるといいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-24 日記 - 今日は雲一つない晴れ！体調もバッチリで、…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/24/2025-11-24/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/24/2025-11-24/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は雲一つない晴れ！
体調もバッチリで、週末のバイトも楽しみだな〜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモートでの仕事。
朝から会議が2本あったけど、みんな元気で良い意見が出て楽しかった。
雑務も片付けて、ちょっとしたアイデアを同僚に相談したら、いい反応が返ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は、リモートでのコミュニケーションの大切さを再認識した。
顔が見えない分、言葉遣いや声のトーンで伝わることが多いなぁ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計はやっぱり気になるところ。
さっこが最近ファッションにお金を使いすぎてる気がするから、ちょっと話し合わなきゃ。
子どもたちの教育費もあるからね。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 予算を決めて、毎月の支出を見える化するのがポイント。
無駄を減らすためには、家計簿が重要だなぁと痛感。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、大学受験に向けて頑張っているみたいだけど、成績が不安そう。
長女の蓮子はバイトも楽しんでるけど、勉強も大事だって伝えたい。
次男は相変わらずRobloxに夢中で、ちょっと不安…。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの不安を和らげるために、話をしっかり聞くことが大事だなぁと再確認。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージが楽しくて、ちょっとした時間にプレイしてる。
漫画も読んで、リフレッシュしないとね！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 8/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 家族に感謝。特に、さっこが子どもたちの面倒を見てくれてるから、オレも安心して仕事ができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は、もう少し家計について話をしようかな。子どもたちとももっとコミュニケーションを取る予定だ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-23 日記 - 今日は雨模様。体調もいまいちだけど、日雇…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/23/2025-11-23/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/23/2025-11-23/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は雨模様。
体調もいまいちだけど、日雇いのオフィス移転作業があるから、気合い入れていくぜ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仕事はリモートで淡々と進めた。
午前中は会議があったけど、画面越しに話すのも慣れてきたな。
雑務を片付けながら、同僚とのやり取りもサクサク進んで、充実した一日だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモート勤務での効率的な時間管理を学んだ。
会議の合間に短い休憩を挟むのが、集中力を保つ秘訣だと実感したよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計は少し厳しい。
教育費がかさむ中、さっこがファッションに目が行くのが心配だ。
日雇いのバイト代は、子どもたちの受験費用に回す予定だ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 最近、ポイント還元を意識して買い物するようにした。
少しずつでも貯まると、思わぬ出費にも対応できるかも。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎はアルバイトで頑張ってるけど、成績が心配だ。
次女の蓮子はバイトと部活の両立に奮闘中。
次男の連次郎丸は、Robloxに夢中で、ちょっと不安だけど楽しんでるから、見守るさ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの成長を見守ることが大切だと感じている。
無理せず、サポートしていくぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近はガンダムUCエンゲージにハマってる。
ちょっとしたストレス解消にもなるし、寝る前の楽しみだな。
漫画も忘れずに、毎晩無料話をちょっとだけ楽しんでる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気でいてくれることに感謝だ。特に、さっこが家を守ってくれてるおかげで、仕事に集中できてるよ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は、家計の見直しをするつもりだ。子どもたちの勉強も気になるから、少し話し合いの時間を持とうと思ってる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-22 日記 - 今日は土曜日。天気は晴れで日雇いのオフィ…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/22/2025-11-22/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/22/2025-11-22/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は土曜日。
天気は晴れで日雇いのオフィス移転作業に行ってくるぞ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務でコツコツ仕事してるオレ。
今日はちょっとした会議もあったけど、雑務中心で特に大きな問題もなし。
仕事仲間とのやりとりも、いつも通りの和気あいあいとした雰囲気だったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 今日は、リモートでのコミュニケーションの大切さを再認識したな。
やっぱ顔を合わせられない分、言葉の選び方に気を使う必要がある。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月も家計簿を手動でつけてるけど、さっこのファッション代がちょっと気になる。
教育費もかさむし、長男の大学受験に向けて塾代をどうにかせんとな。
日雇いのバイト代は、少しでも貯金に回したいところだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 節約のコツは、普段の買い物で少しずつ安い商品を選ぶこと。
毎回の小さな積み重ねが、後で大きな差になるからな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は、最近アルバイト頑張ってるみたい。
でも勉強が心配だな。
長女の蓮子はバイトを始めたばかりで、吹奏楽部の練習も忙しそう。
次男の連次郎丸は、Robloxに夢中でなかなか外に出たがらない。
三人それぞれの悩みをサポートしなきゃな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの話をしっかり聞くことが大事だと感じてる。
特に、聖太郎が受験に向けて不安を抱えてるから、オレも一緒に考えてあげたい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;趣味のガンダムUCエンゲージは、最近イベントがあって楽しんでる。
漫画も寝る前に少し読んで、リラックスする時間を持つようにしてるぞ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が健康でいることに感謝。特に、さっこのサポートにはいつも助けられてるからな。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は、子どもたちと一緒に過ごす時間を大切にしたい。勉強も手伝うし、少し遊びに行くのもいいかな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-21 日記 - 今日は晴れた金曜日。リモート勤務もサクサ…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/21/2025-11-21/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/21/2025-11-21/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れた金曜日。
リモート勤務もサクサク進んで、明日の日雇いも楽しみだ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務の日。
朝からコーヒーを入れて、パソコンの前に座ったら、ビデオ会議が始まった。
みんなの顔を見ながら、最近のプロジェクトの進捗を確認。
雑務も多かったけど、集中してやれたおかげで、仕事がスムーズに進んだよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートワークをしていると、コミュニケーションの大切さを再認識するね。
顔を合わせないと、伝わりにくいことも多いし、ちょっとした気遣いが大事だと感じたよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計管理は最近ちょっと厳しい。
さっこがファッションにハマってるから、ついつい色々買っちゃうんだよね。
でも、教育費や日用品も考えると、やっぱりバランスが必要だな。
日雇いのバイト代は、子どもたちの塾代に回すつもりだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; お金を使う時は、先に必要なものをリストアップしておくと無駄遣いを防げるかも。
オレも最近そうしてるよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男の聖太郎は今、大学受験に向けて頑張ってるけど、成績が不安定で心配だ。
長女の蓮子はバイトとの両立が大変そう。
でも、あんさんぶるスターズの話を楽しそうにしている姿を見ると、ホッとする。
次男の連次郎丸は最近、Robloxに夢中で、時々不登校気味だけど、ゲームを通じて友達と繋がってるから、少し安心しているよ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 父親として、子どもたちの話をしっかり聞くことを意識しているよ。
特に聖太郎の受験の悩みは、オレが支えてあげたいなと思ってる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージの新しいイベントが始まったから、ちょっと時間を見つけて遊んでみた。
ストーリーも面白くて、つい夢中になっちゃったよ！
また、LINEマンガで無料の話もチェックしてて、寝る前の楽しみになってる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族に感謝だね。みんながいるから、オレも頑張れる！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は日雇いのバイトがあるから、早めに寝て体力を温存しないとな。頑張るぞ！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-20 日記 - 今日はちょっと肌寒いけど晴れてる。明日も…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/20/2025-11-20/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/20/2025-11-20/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日はちょっと肌寒いけど晴れてる。
明日も天気が良さそうだし、週末は日雇いのバイトがあるからがんばらないとな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務で今日は会議が一つ。
雑務を片付けて、仕事仲間とのやりとりもスムーズに。
時々、画面越しに家族の声が聞こえてきて、ほっこりしたり。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートでのコミュニケーションの大切さを再確認。
やっぱり顔を見ながら話すのが一番だな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計は相変わらずのピンチ。
教育費がかさむ中、妻さっこの洋服代も気になるところ。
長男のアルバイト代で少し助かってるけど、もっと節約しないとな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 無駄な出費を減らすためには、まずは家計簿をつけること。
妻にちょっとした協力をお願いしてみるか？
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男聖太郎は大学受験に向けて勉強中だけど、最近ちょっと焦ってる様子。
長女蓮子はバイトを頑張ってるけど、部活と両立が大変そう。
次男連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中で、遊びたい気持ちもわかるけど、もう少し外にも出てほしいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 子どもたちの夢を応援しつつ、しっかりと現実も見せていかないと。
バランスが難しいけど、オレも頑張るぞ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ゲームの「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」にハマり中。
寝る前に無料マンガを読んでリラックスするのが最近の楽しみ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気に過ごしてくれてることに感謝。みんなの笑顔がオレの活力だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日はゆっくり朝食を作って、子どもたちに美味しいものを食べさせてあげよう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-19 日記 - 今日は晴れたけど、ちょっと肌寒いな。週末…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/19/2025-11-19/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/19/2025-11-19/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れたけど、ちょっと肌寒いな。
水曜の夜、週末のバイトは土曜だし、準備は明日から。子どもたちの学校行事は特にないみたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リモート勤務で、今日は長い会議があったんだ。
雑務を片付けながら、同僚とチャットでおしゃべり。
最近、みんな在宅勤務に慣れたのか、リラックスした雰囲気になってきたな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 会議でのやり取りを通じて、チームワークの大切さを再認識。
リモートでもしっかりコミュニケーションを取ることが重要だと感じた。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今月の家計はちょっと厳しいかな。
教育費がかさむし、さっこがファッションにちょっと羽目を外しがちで。
バイト代も、長男の聖太郎の教科書代に回す予定。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 日用品はまとめ買いすると、意外と節約になるかも。
オレも最近、特売日を狙って買い物してるよ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はアルバイトで頑張ってるけど、成績が心配だな。
蓮子は吹奏楽部で忙しそうだし、連次郎丸は相変わらずRobloxに夢中。
たまには家族でゲーム大会でもやろうかと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; もっと子どもたちの話を聞いて、彼らの興味を理解してあげたいな。
特に連次郎丸のこと、もっと向き合ってあげないとな。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ガンダムUCエンゲージは最近進展があったから、夜の楽しみだ。
漫画も毎晩少しずつ読んでるけど、最近のストーリーが面白くて止まらない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族が元気でいてくれて感謝。みんなの笑顔がオレのエネルギーだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は日雇いのバイトがあるから、早起きして頑張るつもり。帰ったら、家族で美味しいご飯でも食べようかな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-18 日記 - 今日は晴れ時々曇り。体調はまずまずだが、…</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/18/2025-11-18/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/18/2025-11-18/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は晴れ時々曇り。
体調はまずまずだが、日雇いは今週はお休み。
まったり過ごすぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務で、朝から会議が続いた。
画面越しにみんなの顔を見ながら雑務を片付けて、少しホッとした。
仕事仲間とのやりとりもスムーズで、ちょっとしたジョークも飛び交って、いいチームだと思ったぜ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートでのコミュニケーション、やっぱり重要だなと再認識。
顔を見ながら話すと、気持ちも伝わるし、仕事も進みやすい。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計の見直しをしたら、教育費が想像以上にかかっていることに気づいた。
聖太郎の大学受験も控えているし、蓮子のバイト代も少しだけ助かってるけど、やっぱりしっかり管理しないとな。
さっこのファッション代、ちょっと抑えたいところだ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; リモート勤務でお弁当を持参するのが節約に効果的。
外食費が減るから、お財布が助かるぜ！
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はアルバイトで少しずつ自信をつけているみたいだが、受験の不安がちらちら見える。
蓮子は吹奏楽部で楽しそうだが、あんさんぶるスターズの話ばかりでちょっと困惑中。
連次郎丸はRobloxに夢中で、時々家族でゲームしたりもするけど、やっぱり外に出るのも大事だなと思ってる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 子どもたちの話をちゃんと聞いて、必要ならアドバイスもするように心がけたい。
特に聖太郎には、プレッシャーを少しでも軽くしてあげたいぜ。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、ガンダムUCエンゲージで機体を強化するのが楽しくて仕方ない。
やっぱり、好きなことをする時間は大事だな。
漫画も寝る前に少し読むと、リラックスできるぜ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族みんなが健康で過ごせたことに感謝。さっこが作ってくれたご飯が美味しかった。ありがとう！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は、子どもたちと一緒にお出かけでもしようかな。外の空気を吸って、リフレッシュするのもいいかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-17 日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/17/2025-11-17/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/17/2025-11-17/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は曇り空。体調はまずまず、日雇い予定はなし。家で家事をしながら、 子どもたちのテスト勉強を見守る一日になりそうだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日はリモート勤務。朝から資料整理をして、昼は急遽入った会議に参加。会議では、 プロジェクトの進捗状況を報告してきた。普段の業務も大切だけど、全体の流れを把握することが今は特に重要だと思う。後半は雑務が主で、SNSを通じて同僚たちとも連絡を取り合い、来週のスケジュールの調整もした。家庭と仕事の両立はなかなか大変だけど、リモート勤務の柔軟性には感謝している。ただ、 たまにはオフィスの雰囲気も恋しくなるなぁ。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;リモートでもコミュニケーションは欠かせないということを改めて実感した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接会って話すのと、顔が見えないままやり取りするのでは猶予がないからこそ、言葉や態度に気を付けなければならない。リモートでのコミュニケーションは、相手の表情や雰囲気を掴みにくいからこそ、 余計に丁寧に対応することが求められるんだな。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の家計は少し厳しめ。子どもたちの教育費がかさむ中、特に大学受験を控えた聖太郎の塾代が負担だ。 でも、やっぱり育てるには教育が一番と思って投資している。さっこは新しい服を買ったりしているけど、 オレとしても家計のことを考えると複雑な気持ちがする。日用品を買うときにはセール品を狙ったり、 食費も節約する工夫が必要だな。今週末も日雇いのバイトをして、少しでも補填できたらと思っている。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;家計管理では、毎月の固定費を見直すことが効果的。特に、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要と思ったサブスクリプションサービスは解約してみるだけで、少しの節約にはなるかもしれない。あとは、週単位で予算を決めて、無駄遣いを減らすインセンティブにしているんだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聖太郎はアルバイトを頑張っているけど、彼の心配はどこに行っても試験のこと。高3というプレッシャーは大きいし、時にはギリギリまで勉強している様子を見て、心配になる。蓮子はバイトを始めてから少し自立心が芽生えたのか、昔よりは自分のお金の使い方について考えるようになった。でも時々、 夢中になり過ぎて使い過ぎた！と言ったこともあるから、注意が必要だ。連次郎丸はというと、 Robloxの話ばかり。あんまり外に出たがらないので、気分転換にイベントに連れて行くことにしたけど、彼が興味を示してくれるかどうか、ドキドキだ。でもやっぱり、子どもたちに愛情をもって接するのは大切だと感じている。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;父親としては、子どもたちの話にしっかり耳を傾けることが大事だと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特に思春期に入ると、思ったことを言えない時期もあるだろうから、気軽に話せる環境を整えていきたいな 。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のオレの趣味は、スマホゲームの「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」だ。ガンダムファンとしてはたまらないし、ゲームの進行具合が結構楽しい。ただ、こればかりやっていると家のことが疎かになりがちなので、注意が必要だが。まあ、隙間時間を見つけて楽しむのが一番いいかな。あとは、 LINEマンガやピッコマで漫画を読むのがリラックスのひとときになっている。特にお仕事終わりに無料話をチェックするのが日課になっている。今は、ハロウィンの季節だから、少しだけホラー系の漫画を読んでみるのも面白そうだな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も家族のみんなに感謝の気持ちを伝えたい。彼らがいるからこそ、毎日を明るく過ごせるんだな。時には厳しいこともあるけど、家族を支え合っていければと思っている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は家族みんなでお出かけの計画。あまり外に出られていない連次郎丸も巻き込んで、楽しい時間を過ごしたい。天気も良さそうだから、せっかくなのでリフレッシュできたら嬉しいな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-16 日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/16/2025-11-16/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/16/2025-11-16/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 今日は日曜。学校行事がある土曜を挟んで、久しぶりのオフィス移転バイト。疲れたけど、収入は嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は朝からオフィス移転のバイトへ。久しぶりの現場作業。少し肌寒いけれど、天気も良くて助かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;バイト仲間と一緒に荷物を運ぶ中、段ボールを持つ手が冷たくなり、思わず「冷えますね」と言ったら、 みんな同意してくれた。移転先は新しいビルで、エレベーターもピカピカ。作業中に流れる音楽が、 ちょっとした癒しになったりもする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼休憩には、近くのカフェでサンドイッチを食べた。これがまた美味しくて、疲れを忘れさせてくれた。その後も作業は続き、夕方には無事に終わった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰宅後、体はクタクタだけど、収入が入るのはありがたい。家計に少しでも余裕ができればと思うと、 頑張った甲斐があったなと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;体を動かすことで、仕事のストレス解消にもなることを実感。運動不足解消に&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もなり、心身ともにリフレッシュできた。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今回のバイトで得た収入は、家計にとっては少しの助けになる。正直、ぽん次郎の本業だけでは家計が厳しく、特に子どもたちの教育費や日常の支出を考えると、こうした収入は大変助かる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこには、ファッションや好きなものにお金を使う傾向があるので、しっかりと管理しないといけないなと感じる。最近は特に長男の大学受験が控えているため、塾代や参考書代がかさんでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長女も吹奏楽部の活動でお金がかかるし、その一方で次男は不登校気味だけれど、Robloxには夢中。 家計は常にギリギリで、バイト代で少しでも補填できるといいなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;無駄遣いを減らすために、毎月の支出を見直すことが大切。特に、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっこの買い物は要チェックだ。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男は受験生ということで、毎日勉強する姿を見ているけど、成績が思うように伸びずに不安を抱えている様子。彼には、「焦らず、自分のペースで頑張れ」と声をかけるようにしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーパーでのアルバイトも始めたが、疲れが出ているのか、勉強の時間がなかなか確保できていない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長女は相変わらず吹奏楽部に熱中していて、先日もコンサートのための練習が忙しい様子。部活の仲間と楽しそうにしている姿を見ると、安心する。しかし、バイトとの両立が難しいのか、少し疲れが見える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次男は相変わらずRobloxに夢中だけど、周りの友達との関係がうまくいかず不登校気味。彼には、 ゲームの楽しさだけでなく、リアルな友達とのコミュニケーションも大切だと伝えたいが、 どうアプローチすればいいのか悩んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家族全体で支え合って、乗り越えていけたらと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; &lt;p&gt;長男の受験、長女の部活、次男のゲーム。家族全員の状況を見ながら、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しっかりサポートしていきたい。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、スマホゲームの「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」にハマっている。仕事の合間にちょこっとプレイできるのが嬉しい。特に、イベントが開催されると、ついつい夢中になってしまう。ゲームの中では、 スリリングな戦闘が楽しめて、日常のストレスを忘れるひととき。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寝る前には、LINEマンガやピッコマの無料話を読むのが日課になっている。最近は、 ちょっとした恋愛ものや、コメディが気になっていて、やっぱり漫画っていいなと思う。そんな時間があるからこそ、仕事も頑張れるのかもしれないな。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: 今日も無事にバイトを終えられたことに感謝。仲間と協力して作業できたことに感謝。家族の支えもあって、頑張れる毎日。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日は、普段通りの仕事。少しずつ寒くなってきたから、体調管理に気をつけていきたい。子どもたちのことも考えながら、一日一日を大切に過ごそう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-15 日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/15/2025-11-15/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/15/2025-11-15/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 日常の中の小さな楽しみを見つけるのが最近の目標。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、リモート勤務が続いているおかげで、通勤のストレスから解放されて、昼休みには家で自分の好きなものを食べる楽しみが増えた。今日はちょっとした贅沢に、お気に入りのパン屋さんのパンを買ってきて、昼食にした。外はどんよりした曇り空だけど、温かいパンの香りが部屋に広がると、心がほっこりする。そんな小さな幸せの積み重ねが、日々の疲れを癒してくれる。仕事は相変わらず忙しいけれど、フルリモートでの仕事環境がやっぱり自分には合っているなと感じる。夜は子どもたちの勉強を見たり、家事を手伝ったりして、あっという間に時間が経ってしまう。これからも、こんな日々が続くといいなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; リモートワークを通じて、時間の使い方や自己管理の重要性を再認識した。自分のペースで仕事を進められる分、計画的に過ごすことが求められる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家計の管理は一苦労だ。さっこがファッションや趣味にお金を使うことが多くて、正直、ちょっとヒヤヒヤすることもある。最近は子どもたちの教育費もかかってきているし、大学受験を控えた長男のために塾代も考えなきゃいけない。毎月の支出を見直して、必要なものとそうでないものをしっかり分けることが大切だと痛感している。来月は少しでも余裕を持たせるため、無駄遣いを減らす工夫が必要だ。節約レシピを試してみるのもいいかもしれないな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 毎月の支出を振り返る時間を作ると、無駄遣いが見えやすくなる。見直しをすることで、必要な支出を把握できる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男が大学受験を控えているけれど、最近、成績が伸び悩んでいる様子。アルバイトをしながらの勉強は大変だろうけど、彼なりに頑張っている姿を見ると、応援したくなる。何か手助けできることはないかと考え、少しでも勉強のサポートをしてあげることにした。特に数学は苦手なようで、少し問題集を解いてあげたり、解説を一緒にしたりしている。次女も高1になり、吹奏楽部での活動に力を入れている。彼女の頑張りが見えると、こちらも元気をもらえる。次男はというと、相変わらず不登校気味で、Robloxに夢中。彼の楽しんでいる姿を見ていると、少し安心するけれど、社会性や友達関係も大事だから、どうにかして外に出るきっかけを作りたいと思っている。子どもたちの未来が少しでも明るくなるように、しっかりサポートしていきたいな。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 子どもたちの成長を見守る中で、少しずつ自分も成長している気がする。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近、仕事の合間にスマホゲーム『機動戦士ガンダムUCエンゲージ』を楽しむことが多い。リモートでの仕事中、ちょっとした休憩に最適だ。ガンダムの世界観に浸ることで、仕事のストレスを軽くすることができる。寝る前にはLINEマンガやピッコマで無料話を読んで、リラックスする時間が大切だと感じている。特に最近のマンガは面白いものが多く、ついつい時間を忘れて読みふけってしまう。やっぱり趣味の時間って、心のゆとりに繋がるんだなと実感している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 7/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: こんな日常を支えてくれる家族に感謝。子どもたちの成長を見守ることができているのが一番の幸せ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 明日はまた忙しい一日になりそう。週末のバイトに向けて、今日は早めに休む予定。しっかり充電して、明日に備えよう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>2025-11-14 日記</title><link>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/14/2025-11-14/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://pontarou0610.github.io/my-diary/posts/2025/11/14/2025-11-14/</guid><description>&lt;p&gt;今日のひとこと: 金曜の夜、湯気の立つマグとベランダの冷気が混ざる瞬間だけ、「まだいける」と思える。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="仕事"&gt;仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝から証券会社の監視室とリモートでつなぎっぱなし。オプション市場が揺れたせいで、久々に「緊急アラート」の赤いバナーが飛んできた。常駐先の先輩が「ぽん次郎さん、ちょっとログ掘ってもらえます？」とチャットしてくるたびに、イヤホンの片方を外して洗濯物のカゴを足でどかしながらターミナルを叩く。フルリモートというより「家全体が小さなデータセンター」状態。&lt;br&gt;
昼すぎ、社内の雑談チャンネルでは「ブラックフライデーで何買う？」がトレンド。こっちは「買わない理由」を列挙するカンファレンスを一人で開催中。合間に窓を開けたら、遠くで東京都心の街宣車の声が聞こえて、なんとなく年末が近い気配を感じた。&lt;br&gt;
夕方のミーティングでは、来週のリリース手順を5分単位で確認。家族が増えると不意な呼び出しをさばく体力が減るので、リモート会議でも「余力があるうちに手順書！」が合言葉になりつつある。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition learn" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #2a9d8f;background:#f0fbf9;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;今日の学び:&lt;/strong&gt; 「なんとなく」で残していた作業ログを、日ごとに要約しておくとリモート越しでも安心感が段違い。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="お金"&gt;お金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朝食後に家計アプリを開いたら、「さっこ衣料品」のタグが三連発。本人いわく「冬物コートが嵩張ってクローゼットの色味が足りないから」とのこと。家計簿をつけるのはこっちなので、レシートの写真を眺めて「はいはい、来月も副業がんばろう」と笑うしかない。&lt;br&gt;
光熱費は前年より+8%。高校生2人と小学生1人、それぞれの部屋でエアヒーターをカチカチ付けたり消したり。長男が図書カードを家計と勘違いしてスーパーのバイト代をチャージし忘れたらしく、急遽 Suica に入金してあげた。&lt;br&gt;
週末の日雇いの振込メールが午後に届く。オフィス移転の台車の軋む音を思い出しながら、「今月も赤字ラインに足先突っ込んでるけど、ギリギリで持ち直す感じが我が家の日常」とメモ。一応ブラックフライデーのリストには「光回線のプラン見直し」が入っているが、たぶん何も変わらない。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #e9c46a;background:#fff9e6;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;ぽん次郎の一口メモ:&lt;/strong&gt; 浪費家のパートナーには「使っていい枠」を責めずに共有。代わりに自分の副収入予定もカレンダーに書いておくと、妙な安心感が生まれる。
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="子育て"&gt;子育て&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;長男は模試の判定表を折り曲げたまま机に突っ伏していた。スーパーのバイトを終えて帰宅したのが22時前。台所で味噌汁を温め直しながら、「今日のレジは混んだ？」と聞くと、肩越しに「ポイントカード忘れた人が10人くらいでさ」と笑っていたのでひと安心。&lt;br&gt;
長女は吹奏楽の譜面を床に広げ、あんさんぶるスターズの曲を流しながら指揮の練習。食卓の端ではファミレスのまかない券が散らばっていて、高校生らしさ全開。&lt;br&gt;
次男は今日もRobloxの中で建築。チャット相手が「今日は都内で雨らしいね」と打ってくれて、学校に行っていない分の季節の話題をオンラインで補っている。夜、母親から「さっこね、明日のデパートで新しいブーツ見るんだ～」と報告されて、次男が「また買うの？」と真顔で突っ込んでいたのが今日いちばんの平和な時間だった。&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition dadpt" style="padding:.6em 1em;border-left:4px solid #264653;background:#eef1f7;margin:.8em 0;"&gt;
&lt;strong&gt;父ポイント:&lt;/strong&gt; 今日は+1（長男の夜食と、次男のRobloxワールドを一緒に散歩した分）
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="趣味"&gt;趣味&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;布団に潜り込む前に「機動戦士ガンダムUCエンゲージ」を起動。今週のイベントは覚醒ユニットの倍率が2倍で、フレンドのTLが盛り上がっている。ガシャは相変わらずすり抜けたが、寝る前にLINEマンガの無料チケットで「ミステリと言う勿れ」の最新話を読んで、現実とフィクションのギャップに頭を冷やす。&lt;br&gt;
東京マラソンの抽選結果でSNSが賑わっていたけれど、自分は走らない勢。代わりにベランダでストレッチして冷たい風を浴びながら、週末のオフィス移転バイトに備えて腰を回しておいた。ゲームと無料マンガ、そして夜の外気浴。この3点セットが今の自分のセルフケア。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="気分感謝明日の一手"&gt;気分・感謝・明日の一手&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;気分: 6/10（疲労感はあるが、まだ気力は残っている）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感謝: スーパーのバックヤードで黙々と働く長男と、レジ袋のたたみ方を教えてくれた店長さん。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日の一手: 朝イチで日雇いバイトの持ち物チェック。午後は家計アプリで「さっこ支出」と「固定費」のタグ整理をして、週明けのリモート会議の資料を早めに作る。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>